{
    "url": "phil-bio-latin-america",
    "title": "Philosophy of Biology in Latin America",
    "authorship": {
        "year": "Copyright \u00a9 2023",
        "author_text": "Pablo Lorenzano\n<pablo.lorenzano@gmail.com>",
        "author_links": [
            {
                "mailto:pablo%2elorenzano%40gmail%2ecom": "pablo.lorenzano@gmail.com"
            }
        ],
        "raw_html": "<div id=\"article-copyright\">\n<p>\n<a href=\"../../info.html#c\">Copyright \u00a9 2023</a> by\n\n<br/>\nPablo Lorenzano\n&lt;<a href=\"mailto:pablo%2elorenzano%40gmail%2ecom\"><em>pablo<abbr title=\" dot \">.</abbr>lorenzano<abbr title=\" at \">@</abbr>gmail<abbr title=\" dot \">.</abbr>com</em></a>&gt;\n    </p>\n</div>"
    },
    "pubinfo": [
        "First published Mon Aug 21, 2023"
    ],
    "preamble": "\n\nPhilosophy of biology is a sub-discipline within philosophy of\nscience, and it became professionalized and institutionalized in\nregions like the United States, Canada, and Europe during the 1970s\nand 1980s. In Latin America, this process began a decade later, after\na long period of early history from the colonial period to the\nmid-twentieth century. The professionalization and\ninstitutionalization of philosophy of science, including the\ngermination of philosophy of biology, took place between the\nmid-twentieth century and the 1980s\u20131990s. Since then, the field\nof philosophy of biology grew consistently in Latin America, with\ncontributions of international impact.\n\nThis article provides an overview of the work done on three topics\nthat are most characteristic of how philosophy of biology has\ndeveloped in the subcontinent. The themes chosen are the analysis of\nthe concept of race, the analysis of biological theories, and\ndifferent ways of relating philosophy of biology with history of\nbiology. The main focus is placed on contributions that thinkers\nliving in Latin America have made to philosophy of biology, most of\nthem born in the region. We will also review contributions made by\nLatin American thinkers working outside the region.\n\nThis entry has six parts. Sections 1 and 2 provide context for the\nremainder of the entry. Section 1 gives a brief introduction to\nphilosophy of biology, and Section 2 provides historical background\nand general characteristics of philosophy of biology in Latin America.\nSections 3 through 5 are devoted to the three topics mentioned above:\nSection 3 to the theme of race, Section 4 to the issue of the nature,\nstructure, and function of biological theories, and Section 5 to the\nstrong connection to history of biology. Section 6 offers final\nthoughts and considers some future prospects for philosophy of biology\nin Latin America.\n",
    "toc": [
        {
            "#BrieDiscPhilBiol": "1. A Brief Discussion on Philosophy of Biology"
        },
        {
            "#HistBackGeneCharPhilBiolLatiAmer": "2. Historical Background and General Characteristics of Philosophy of Biology in Latin America"
        },
        {
            "#FirsPeriEarlHistPhilBiolLatiAmer": "2.1 First Period. Early History of \u201cPhilosophy of Biology\u201d in Latin America"
        },
        {
            "#SecoThirPeriSomeGeneCharPhilBiolLatiAmer": "2.2 Second and Third Periods. Some General Characteristics of Philosophy of Biology in Latin America"
        },
        {
            "#ProbRace": "3. The Problem of Race"
        },
        {
            "#OntoIssu": "3.1 Ontological Issues"
        },
        {
            "#MestGeno": "3.2 Mestizo Genomics"
        },
        {
            "#GenoMediForeGene": "3.3 Genomic Medicine and Forensic Genetics"
        },
        {
            "#Theo": "4. Theories"
        },
        {
            "#DiscContClasView": "4.1 Discussions and Contributions from and on the Classical View"
        },
        {
            "#DiscContHistView": "4.2 Discussions and Contributions from the Historicist View"
        },
        {
            "#DiscContSemaView": "4.3 Discussions and Contributions from the Semantic View"
        },
        {
            "#PhilHistBiol": "5. Philosophy and History of Biology"
        },
        {
            "#SyncPhilAnal": "5.1 Synchronic Philosophical Analyses"
        },
        {
            "#DiacPhilAnal": "5.2 Diachronic Philosophical Analyses"
        },
        {
            "#HistEpisAnal": "5.3 Historico-epistemological Analyses"
        },
        {
            "#ConcHistAnal": "5.4 Conceptual Historical Analyses"
        },
        {
            "#ConcRema": "6. Concluding Remarks"
        },
        {
            "#Bib": "Bibliography"
        },
        {
            "#Aca": "Academic Tools"
        },
        {
            "#Oth": "Other Internet Resources"
        },
        {
            "#Rel": "Related Entries"
        }
    ],
    "main_text": "\n1. A Brief Discussion on Philosophy of Biology\n\nWe will begin with a few words about philosophy of biology before\ndiving into a more detailed discussion. As in all regions, there are\nmany ways of working within philosophy of biology in Latin America.\nVarious authors (Griffiths 2008 [2018]; Odenbaugh & Griffiths\n2020; and Kitcher 2005) have identified four distinct kinds of\nphilosophical inquiry that fall under the general heading of\nphilosophy of biology, and we could add a fifth.\n\nFirst, there is the reassessment of some problems, theses, and\nsolutions developed in general philosophy of science or in other\nspecial philosophy of science, within the context of biology. Second,\nwe have the analysis of logical, semantic, pragmatic, epistemological,\nmethodological, ontological, praxiological, axiological, ethical, and\naesthetic aspects of biology. Third, specific conceptual problems in\nbiology are analyzed philosophically. Fourth, biology, or its\nphilosophical analysis, contributes to the development of new\napproaches and answers to traditional philosophical questions (e.g.,\nthe topic of abortion in ethics, or evolutionary epistemology and\nnaturalized epistemologies). Fifth, ethical and social implications of\nbiological knowledge and the technological applications of biology are\nanalyzed.\n\nEthics and epistemology in general, mentioned in the\nfourth kind of philosophy of biology above, constitute specific areas\nin themselves. As such, they have their own philosophical\nsub-communities, as well as conferences, journals, and associations,\nand deserve a specific and separate treatment beyond this entry. In\nthe fifth kind of doing philosophy of biology, analysis of the ethical\nand social implications of biological knowledge takes place\nwithin bioethics, and analysis of the ethical and social\nimplications of technological applications of biological\nknowledge takes place within philosophy of technology in general\nand philosophy of biotechnology in particular. Therefore,\nalthough we will mention them, these ways of working within philosophy\nof biology will not be discussed in detail here.\n\nWith regards to the first type of philosophy of biology, it is\nimportant to mention that science makes philosophical presuppositions\nof different kinds. Moreover, in the presentation of results,\nempirical scientists use a variety of types of languages: the\ntechnical language of the science in question, natural language(s),\nthe language(s) of logic(s) and mathematics, and a language to talk\nabout science. The first three types of languages could be called\nscientific-language-in-use. This is different from what might\nbe called metascientific-language-in-use, that is,\nexpressions used to talk about science, such as scientific\n\u201cconcepts\u201d, \u201chypotheses\u201d, \u201claws\u201d,\n\u201cmodels\u201d, \u201ctheories\u201d, or\n\u201cmechanisms\u201d. The precision and clarification of concepts\nis called conceptual analysis or explication (Carnap 1950)\nand constitutes a fundamental task for philosophers. The explication\nof scientific and meta-scientific concepts may be carried out by\nphilosophers of science and by scientists themselves. Though generally\nscientists explicate meta-scientific concepts in a more introductory\nand informal manner.\n\nThe re-ordering, or reconstruction, of the conceptual systems\nproduced by science is also carried out by trained philosophers and\nscientists themselves. Regarding issues of foundations or of\ntheoretical science, studies executed by philosophers of science and\nby scientists may coincide, with results published in journals or\nbooks either in the field of philosophy or science. And what holds\ntrue for science in general also holds true for biology in particular.\nThe scope of this entry allows us to consider only a few of the most\nsignificant of these attempts.\n\nFinally, philosophy of biology can also be subdivided according to the\nparticular areas of biology with which it is concerned (Griffiths 2008\n[2018]; Odenbaugh & Griffiths 2020). Biology contains a diverse\nset of sub-disciplines, including evolution, systematics, genetics,\nand ecology. Each area produces its own philosophical challenges,\nwhich could be linked to any of the aforementioned ways of working\nwithin philosophy of biology. The following review considers all these\nareas, including some related disciplines such as biochemistry and\nbiomedical sciences.\n2. Historical Background and General Characteristics of Philosophy of Biology in Latin America\n\nThe professionalization and institutionalization of philosophy as it\nis understood today took place first in Europe, in the second half of\nthe eighteenth century (Rabossi 2008). This process also first began\nin Europe for philosophy of science in the so-called Vienna Circle\n(1929) and became consolidated after the main Central-European\nphilosophers of science arrived in the United States in the late 1930s\n(Moulines 2008).\n\nThe professionalization of philosophy (Gracia & Vargas 2013\n[2018]; Romero 1944; Rabossi 2003, 2008) and philosophy of science\ntook place between the 1940s and 1960s in most Latin American\ncountries, or as late as the 1970s in others (Cordero 2010, 2015\n[2016]; G\u00f3mez 2011; Marcos & P\u00e9rez Ransanz 2015;\nLombardi, Cordero, & P\u00e9rez Ransanz 2020). However, during\nthose years and the following two decades, less effort was dedicated\nto philosophical reflections on biology compared to physics. Following\nprofessionalization and institutionalization of philosophy of biology\nas a sub-discipline within philosophy of science in regions like the\nUS, Canada, and Europe during the 1970s\u20131980s, the situation\nslowly but consistently changed in Latin America.\n\nLeaving aside the Indigenous Period, three main periods can be\ndistinguished cum grano salis in the philosophy of biology in\nLatin America. The first took place before the professionalization of\nphilosophy of science in the region, the colonial period to the\nmid-twentieth century. The second period, from the mid-twentieth\ncentury to the 1980s and 1990s, came after the professionalization of\nphilosophy of science but before the professionalization of philosophy\nof biology as its own sub-discipline. Finally, the third period began\nin the 1990s and continues today.\n2.1 First Period. Early History of \u201cPhilosophy of Biology\u201d in Latin America\n\nFrom a variety of perspectives, reflections on the philosophical\naspects of what would later come to be called biology have been made\nin Latin American throughout its history. As in other areas of\nphilosophy in Latin America, until well into the twentieth century the\nphilosophical discussion of topics involving biology was characterized\nby the \u201cideological\u201d use of biological theories, theses,\nand experimental results for ethical, political, and social goals.\n\nFor instance, during the colonial period, an early debate took place\nbetween Bartolom\u00e9 de las Casas (1484\u20131566) and Juan\nGin\u00e9s de Sep\u00falveda (1490\u20131573) at the Council of\nValladolid (1550\u20131551) and was then taken back up by Alonso de\nla Veracruz (c.1507\u20131584). This debate was over the supposed\nrights of the Spanish monarchy over the Indigenous peoples of the\nAmericas with the ideological use of a category from natural\nphilosophy, that of race, which would later be established as a\nbiological category (Casas 1552; Veracruz 1553\u20131554). Indeed, a\nnew social hierarchy or caste system based on race was developed as a\nconsequence of European conquest and colonization. Moreover, the\nideological use of the category of race has been a constant throughout\nthe history of Latin America, continuing in the present day (see\n Section 3).\n\nThe ideological use of biological knowledge continued after most areas\nof Latin America gained their independence from European colonial\npowers early in the nineteenth century. Although reception differed\nfrom country to country, versions of positivism and Darwinism were\ninstrumental for the dominant classes to create a project of\nnation-building, usually in conjunction with an educational project\nand sometimes with policies of \u201ccivilizing\u201d the Indigenous\npopulations and encouraging more immigration from Europe. The\npolitical and ideological use of positivism and Darwinism, or of\n\u201cscientific ideologies\u201d such as Spencer\u2019s\nevolutionism or social Darwinism, and their philosophical discussion\ncharacterize the Nationalist period from the mid-nineteenth century to\nthe early twentieth century.\n\nIn addition to Latin American contributions to philosophy of biology\nfrom Comtian and Spencerian positivism, as well as Darwinian,\nHaeckelian, and Bergsonian evolutionism, there were also advances in\nrelation to biological causality (J. Blanco 1917) and Kant\u2019s\nteleological ideas (J. Blanco 1918) (see Berm\u00fadez Barrera\n2001). These ran counter to the then contemporary currents of\nvitalism, as did those that claimed the legitimacy of a mechanical or\nmechanicist biology (Laclau 1931; Braier 1931; Neuschlosz 1944) and\nanalyzed the nature and methodology of biological sciences and their\nrelationships with physical-chemical sciences or historical social\nsciences (Neuschlosz 1939, 1944, 1945).\n2.2 Second and Third Periods. Some General Characteristics of Philosophy of Biology in Latin America\n\nDuring the second period, from the mid-twentieth century to the\n1980s\u20131990s, the professionalization and institutionalization or\n\u201cnormalcy\u201d of philosophy and philosophy of science was\nachieved in Latin America. However, although there were many\nphilosophers of physics, logic, and mathematics, as well as\nphilosophers of science in general, there were very few professional\nphilosophers of biology. In this period, some philosophy of biology\nwas done by the first generation of Latin American professional\nphilosophers of science, as well as by some biologists or biomedical\nresearchers who undertook the philosophy of their disciplines.\n\nThis was the case of the Mexican physician and physiologist Arturo\nRosenblueth. Together with US mathematician Norbert Wiener and US\nelectronics engineer Julian Bigelow, Rosenblueth made an important\ncontribution to the discussion of teleology, advancing the cybernetic,\nor non-functional, analysis of teleology in terms of purpose\ncontrol through negative feedback, with hopes of\napplication to machines and living organisms (Rosenblueth, Wiener,\n& Bigelow 1943). Another example is Argentine paleontologist\nOsvaldo Reig with his discussion on the reality of biological species\n(Reig 1979).\n\nIn the third period, from the 1990s to the present day, although there\nstill are professionally active biologists engaged in philosophical\nreflection on biology, there is an increasing professionalization of\nphilosophy of biology and therefore of people engaged in it,\nregardless of whether their initial education was in philosophy or\nbiology. It is worth mentioning the early work of perhaps the first\nprofessional philosophers of biology in Latin America: Mexicans\nMargarita Ponce and Jorge Mart\u00ednez-Contreras. Ponce\u2019s\nwork centered on functional analysis and attributions and on teleology\nand teleological explanation in biology (Ponce 1987), while\nMart\u00ednez-Contreras focused on philosophical history of biology\n(Mart\u00ednez-Contreras 1985a,b, 1989, 1992).\n\nDespite some significant differences between countries, we can\nidentify a similarity regarding the impact that political and economic\nconditions have had on philosophy of biology, that is, on scholars and\ntheir institutions, in the region. Latin America has and continues to\nsuffer from political and institutional instability, with Mexico being\nperhaps stabler than the rest of the region. Most other Latin American\ncountries have been characterized by repeated military coups\nd\u2019\u00e9tat (Brazil in 1964, Argentina in 1955, 1966, and\n1976, and Chile, Uruguay, and Bolivia in 1973, to mention only some of\nthe most significant) and more or less authoritarian governments\nengaged in oppression and proscription, including physical\ndisappearance. This context has necessarily truncated individual,\ngroup, or institutional projects and promising lines of research.\n\nThe most difficult political conditions pushed some philosophers into\nexile in countries and universities both outside and within Latin\nAmerica. Although in a forced and unintended way, this situation\nincreased academic dialogue in the region. In addition, scientific\nfunding in Latin America comes from the public sector, and the region\nhas experienced recurrent economic crises. Political agendas and\npublic policies also heavily affect research funding and lead to\nvariable support for undergraduate and graduate education, whether at\nhome or abroad, and also impact research programs through diverse\nfunding sources, such as councils or research agencies and\nuniversities.\n\nIn many Latin American countries, financial support was relatively\nscarce until recent democratic governments began increasing investment\nin research in the 1980s. Education and research in sciences,\nhumanities, and technology became a state policy in the region,\nespecially for the governments of Brazil and Argentina as of the turn\nof the millennium. This contributed decisively to broadening the\ncritical mass of people trained in philosophy of science and biology\nwho could acquire relatively stable university positions and become\nresearchers with access to both classical and current bibliography.\nThey also enjoyed the possibility of continuous academic exchange\nthrough attendance of academic events around the world, thus improving\nresearch productivity.\n\nHowever, with extraordinary cutbacks in science and education since\n2016 in countries like Brazil and Argentina, Latin American is\ncurrently undergoing a concerning setback. Given the change of\ngovernment in 2019, however, Argentina is slowly recovering from these\nchallenges. Furthermore, the social, political, economic, and\nfinancial crisis triggered worldwide by the COVID-19 pandemic, which\nrevealed inequalities both between and within countries, has also had\nan effect, the consequences of which are still difficult to predict\nfor the region. In any case, we can state that philosophy of biology\nin Latin America has been and still is often carried out in spite of\npolitical and economic conditions, rather than thanks to them.\n\nNevertheless, it is possible today to distinguish at least two\ngenerations of professional philosophers of biology in Latin America,\nwith the usual relationships of professor and student or advisor and\nadvisee. We can even begin to glimpse the emergence of a younger third\ngeneration. Most professionals who philosophically reflect on biology\nin Latin America have written and published in either Spanish or\nPortuguese. This may be one reason why the visibility and influence of\nLatin American philosophy of biology, like Latin American philosophy\nin general, has been relatively low outside the region. However, there\nare an increasing number of texts written and published in other\nlanguages, principally English and to a lesser extent German and\nFrench.\n\nBut the \u201cinternationalization\u201d of Latin American academic\nproduction, essentially publishing in English, does not come without a\nprice, as Wolters (2014) argues for the case of European philosophy of\nscience. And while traditional geographical, ideological, or personal\nbarriers are gradually being overcome, Latin American philosophers\ntend to adopt the agendas and methods established by international\npublications and cite authors they publish. Furthermore, even those\nwho still write in Spanish tend to \u201cdialogue\u201d with\ninternationally established authors, even if that dialogue only flows\none way, more than with philosophers who publish in Spanish. English\nto Spanish translations of authoritative philosophers of science and\nbiology, with the subsequent accessibility of those texts for Latin\nAmericans, have also contributed to this trend.\n\nHowever, the creation of national or regional societies constitutes a\ngrowing effort to build genuine community. Some examples include the\nBrazilian Association of Philosophy and History of Biology ABFHiB\n(Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Filosofia e\nHist\u00f3ria da Biologia) and regional societies like the\nAssociation for Philosophy and History of Science of the Southern Cone\nAFHIC (Asociaci\u00f3n de Filosof\u00eda e Historia de la\nCiencia del Cono Sur) or the Ibero-American Association for\nPhilosophy of Biology AIFIBI (Asociaci\u00f3n Iberoamericana de\nFilosof\u00eda de la Biolog\u00eda). These are not simply\ngroups of philosophers of biology living in the same region; they also\nwork on related topics or have shared methodologies, influences, and\ninterests and associate in particular advisor-student and\ncolleague-colleague relationships. They also tend to publish in the\nsame journals or publishing houses and establish rigorous, critical,\nand fruitful dialogues on topics that constitute a common framework.\nIn this sense, we might also mention Ludus Vitalis: Revista de\nFilosof\u00eda de las Ciencias de la Vida (Ludus\nVitalis: Philosophy of Life Sciences Journal), one of the first\njournals specialized in philosophy. It has been published biannually\nsince 1999 by the Centro de Estudios Filos\u00f3ficos,\nPol\u00edticos y Sociales Vicente Lombardo Toledano (CEFPSVLT,\nCenter for Philosophical, Political, and Social Studies Vicente\nLombardo Toledano), a public Mexican institution that has played\nan important role in the professionalization, institutionalization,\nand consolidation of philosophy of biology, particularly of evolution,\nin Latin America.\n\nThere is also growing insertion of Latin American philosophers of\nbiology, and of the community as a whole, into central international\ncircles of philosophy of science in general and philosophy of biology\nin particular. This insertion is due in part to the fact that some\nmembers of the first generation of professional philosophers of\nbiology carried out doctoral studies in the United States, the United\nKingdom, France, Spain, or Germany, while the second generation carry\nout mainly postdoctoral studies in these countries. Another\ncontributing factor is the organization of international conferences\nof philosophy of biology in Latin America, such as the Meeting of the\nInternational Society for the History, Philosophy and Social\nStudies of Biology, ISHPSSB, hosted in Mexico in 1999 and Brazil\nin 2017. As occurred in other geographical regions, philosophers of\nbiology in Latin America initially concentrated more on the problem of\nevolution and related issues, such as the species problem. Although\nthese themes are still prevalent, other areas like genetics, ecology,\nand developmental biology or evolutionary developmental biology are\nnow being worked on, as well as on a social agenda that includes\nscience education. The scope of this entry allows only for an overview\nof the main topics in philosophy of biology and, within these, the\nmost significant contributions made in Latin America in recent\ndecades.\n\nSection 3\n explores analysis of the concept of race,\n Section 4\n the analysis of biological theories, and\n Section 5\n the different ways of connecting philosophy of biology with history\nof biology. While these topics constitute common themes that have been\nexplored and can be considered representative of the work that has\nbeen done throughout Latin America, they do not do justice to the rich\nvariety of work produced by a large and ever-increasing number of\nresearchers who make significant contributions to the development of\nphilosophy of biology in the region.\n3. The Problem of Race\n\nDue to the persistent occurrence of the term \u201crace\u201d in\ndifferent fields, as well as the consequent social presence of\nracialized expressions and thought, the discussion around human races\nremains current in philosophy of biology in Latin American. The\nso-called \u201cproblem of race\u201d persists due to the continued\nexistence of racial discrimination, such that there is an intertwining\nbetween the social problem of domination by the elites, most of whom\nare white or \u201cwhitened\u201d, and the behavior of racial\ncontempt by these elites that becomes hegemonic, regardless of whether\nthese elites discursively deny such behavior.\n\nPhilosophical reflection is aware of the moral, political, and legal\nimplications of the concept(s) of race and their analysis, as well as\nof other issues such as ethnicity (Gracia 2000, 2005, 2008;\nJaksi\u0107 2015). This discussion is carried out through\nphilosophical reflection on biology and from the point of view of\nhistory, biological and social anthropology, ethnography, sociology,\npolitical science, and law (Wade et al. 2014a, 2015).\n\nContemporary philosophical reflections on race are mainly carried out\nin two closely related fields: first, the analysis of the concept(s)\nof race, with emphasis on their ontological aspects; and second, the\nanalysis of the theoretical and empirical aspects of certain\nbiological practices, especially genomics and genetic ancestry, as\nwell as genomic medicine and, to a lesser extent forensic genetics,\nwhich would appear to the non-expert to reintroduce race-like\ncategories.\n3.1 Ontological Issues\n\nIn the previous section, we discussed the concept of race, sometimes\nconsidered to be biological or scientific, in the history of thought\nin Latin America. This concept remained influential during the early\ndecades of the twentieth century in the form of a scientific\nracism. However, similarly to what occurred in the discussion of\nthe concept of race more generally (James & Burgos 2020 [2022]), a\nconsensus has also been reached among biologists and philosophers in\nLatin America that rejects the traditional biological concept of race\nand racial naturalism, leading to acceptance of racial\nskepticism. This has been argued at length by biologists, such as\nBrazilian S\u00e9rgio D. J. Pena (2002, 2005, 2008; Pena &\nBirchal 2005\u20132006) and philosophers like Mexican Carlos\nL\u00f3pez Beltr\u00e1n (2000\u20132001) and Argentine Gustavo\nCaponi (2020), who resides in Brazil.\n\nNonetheless, denying the biological or natural existence of races does\nnot imply denying the existence of a social use of racialized\ncategories and thinking. Indeed, academics accept a kind of racial\nconstructivism, either by affirming that races remain real social\nobjects that were created and exist by means of human culture and\nhuman decisions, or accepting race as an idea that people use to\ncategorize themselves and others through classic racial traits, which\nare typically essentialist in character and refer back to familiar\nracial categories (Wade et al. 2014b).\n\nThe socially attested existence of this idea, which we can call the\nfolk concept of race, and its social use are, of course,\ncompatible with thin constructivism, that is, the idea that\nsuperficial properties are prototypically linked with race. However,\ngiven the real social consequences of the resulting racialization and\nthe enduring presence of racialized categories in government\ninstitutions and public policies, this idea is also compatible with\nso-called interactive constructivism, or individuals who are\nlabeled according to their ascription to a certain racial category and\nhave certain common experiences, and institutional\nconstructivism, which describes race as specific to the society\nin which it is embedded and inapplicable to all cultures or historical\nepochs.\n\nCaponi (2020) analyzes possible explications of the folk concept\nof race made from the population perspective, such as races as\nspecies, subspecies (geographic race) or lineages of populations, and\nas populations (ecological race or ecotype) or sub-lineages of\nsubspecies, and discards them as inadequate. He points out that the\nfundamental difficulty of these attempts lies in the differences\nbetween the typological perspective, which is proper to the notion of\nhuman race, and the population perspective.\n\nMany authors stress the centrality of an individual\u2019s physical\nappearance in racial classification in Latin America, both regarding\nself-identification and hetero-classification (Wade 2017; Kent &\nWade 2015; Nieves Delgado, Garc\u00eda Deister, & L\u00f3pez\nBeltr\u00e1n 2017). Caponi aims to refine this idea by explicating\nthe concept expressed by racial typologies, that is, the folk concept\nof race, and the term \u201crace\u201d itself, through the notion of\nphysiognomic type. Caponi argues that this concept should not\nbe explicated by phenotypes considered in their totality but rather by\nsuperficial morphological aspects and details identifiable to the\nnaked eye, though they may also be detectable by a device or\nmeasurement system. Physiognomic differences exist (e.g., skin color,\nwhich is perhaps socially considered more important in the use of\nracialized categories and racialized thinking), and individuals are\nthereby differentiated from each other, but this does not mean that\nthere are natural or biological races. This demarcation is associated\nwith differences of other kinds, such as class or socioeconomic\nposition, \u201ccultural\u201d or educational level, socially\nacceptable or punishable behaviors, etc. It also entails the social\nprejudices, suspicions, and discriminations that are greater when\nthese physiognomic differences are close to those that were supposed\nto be characteristic of traditional biological or natural racial\ncategories. Thus, even though human races are mere taxonomic fictions\nand, phylogenetically speaking, human races are a myth, the folk\nconcept of race and racialized categories and thinking are not a\nsocial myth; they exist and have very real effects. The question then\narises, entering the normative realm: how socially useful is this\nmethod of classifying humans?\n\nThe answer Caponi (2020) gives contrasts with that given by authors\nlike L\u00f3pez Beltr\u00e1n (2000\u20132001) or Pena (Pena &\nBirchal 2005\u20132006). The latter argue for a normative racial\neliminativism, recommending the complete abolishment of any\nconcept of race or racialized typologies and thinking given that they\nreinforce biological misconceptions and categories on which racism is\nbased. Although Caponi partially share\u2019s Pena\u2019s social\ncontext of Brazil, similar to L\u00f3pez Beltr\u00e1n\u2019s\ncontext of Mexico, he adopts a stance of normative racial\nconservationism. Even though he rejects all forms of racism, as\ndo Pena and L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Caponi maintains that in\ncertain contexts, racial categories understood as mere physiognomic\ntypes are functional and may have some epistemic value. One context,\nthough limited, is that of forensic anthropology. Another possible\ncontext, also limited and requiring caution, is that of medicine.\nHowever, physiognomic types do not have the greatest cognitive\nrelevance regarding biological processes but rather social ones. The\nfact that an individual corresponds to one physiognomic type or\nanother may influence the way they insert themself and function within\ncertain contexts and social spaces. In Brazil, for example, given the\nexistence of structural inequalities usually correlated with\nphysiognomic type, some public policies have been proposed and\nimplemented to correct these injustices. As a result, affirmative\naction or the quota system in Brazilian public universities have been\nthe subject of public debate, with the participation of various\ngeneticists, sociologists, anthropologists, educators, and jurists,\namong others (see Kent & Wade 2015; Wade 2017).\n\nFor instance, the geneticist Pena gave evidence on the genetic\nnonexistence of race in the 2010 Supreme Court hearings on the\nconstitutionality of such quotas. This evidence was drawn from his own\nresearch, in which he emphasizes the high levels of genetic diversity\nin Brazil (Pena, Carvalho-Silva, et al; 2000, Parra et al. 2003;\nVentura Santos et al. 2009). In relation to affirmative action\npolicies in general, Pena argues that although they are\nwell-intentioned in promoting necessary social changes, governments\nshould be careful not to provoke artificial and arbitrary tensions and\ndivisions among the people of Brazil (Pena & Birchal\n2005\u20132006). In particular, regarding the system of racial quotas\nin Brazilian public universities, he argues that modern genetics can\nprovide inputs for policy decisions but cannot claim an explicit\nprescriptive role (Pena 2005; Pena & Bortolini 2004; Pena &\nBirchal 2005\u20132006; Birchal & Pena 2011). However, moving\nfrom the field of biological science to the social field, Pena himself\nopposes such a system (which, by the way, was declared constitutional\nby the Brazilian Supreme Court in 2012).\n\nIn contrast, Caponi (2020) considers that, given the fact that races\ndo not exist but individuals with some differentiated physiognomic\ntraits do exist and are thereby discriminated against, affirmative\naction or \u201cpositive discrimination\u201d programs will tend to\ndiminish discrimination against these individuals with these traits by\npromoting them to positions of prestige and power, eroding the very\ncondition of possibility for such discrimination.\n3.2 Mestizo Genomics\n\nDespite the majority consensus among scientists and philosophers on\nracial skepticism, certain theoretical, empirical, technical, and\ntechnological developments in genetics in recent decades may appear to\nthe layperson to reintroduce racial or race-like categories. Moreover,\nindependent of the position and personal intentions of scientists with\nregards to the subject of race, genetics has transformed common sense\nnotions of race, despite also partially reinforcing some of them.\n\nHere, we must consider developments that involve theoretical,\nempirical, and technical aspects of genomics and genetic ancestry\nstudies on the one hand, and two of their respective technological\napplications, namely genomic medicine and forensic genetics, on the\nother. Because of their presence in Latin America, all these areas\nhave been the subject of philosophical reflection.\n\nIn relation to genomics research, Wade, L\u00f3pez Beltr\u00e1n,\nRestrepo and Ventura-Santos (2014b) have noted that, given the iconic\nstatus of the fact that all humans share 99.9% of their genomes, the\ndevelopment of new technologies has made it possible to explore the\nremaining 0.1% that, in principle, causes much of the obvious physical\ndiversity of humans. As in other regions of the world, some\nlaboratories in Latin America, particularly in Mexico, Brazil, and\nColombia, have been mapping the genomes of local populations with the\ngoal of tracing population histories and locating the genetic basis of\ndisease, in addition to establishing their genomes. This has given\nrise to the respective Mexican and Brazilian genome mapping projects\nand the Mexican mestizo and Homo brasilis genome\nprojects.\n\nAs has been pointed out by Kent, Garc\u00eda-Deister, L\u00f3pez\nBeltr\u00e1n, Ventura-Santos, Schwartz-Mar\u00edn and Wade (2015)\nin their comparison of both cases from the point of view of social\nstudies of science, these projects have been developed in different\nnational contexts with distinct scientific and social trajectories.\nWhile in Mexico, mapping the genomic mestizo is driven mainly\nin relation to health, in Brazil, the main issue is that of race, as\nwe saw in the previous section.\n\nThe very notion of mestizo, including Mexican\nmestizo in particular, was the subject of criticism in genomic\nstudies not only from philosophy but also from cultural anthropology,\nsociology, biological anthropology, history of science, and the social\nstudies of science (Wade et al. 2015). With regards to philosophy,\nseveral authors agree with this criticism connected to both the\nontological problem of race and the story of the birth of a nation and\nthe genetic reification of the Mexican national identity (L\u00f3pez\nBeltr\u00e1n, Garc\u00eda-Deister, & R\u00edos Sandoval\n2014; Wade 2014; Wade et al. 2014b, 2015). In this regard, some\nauthors point out that a variety of mestizaje (interbreeding)\nhas taken place, as opposed to a single process (Wade et al. 2014b),\nwhile others focus on methodological problems (Winther 2011; Pascacio\nMontijo 2011, Arroyo Santos 2011; Schwartz Mar\u00edn 2011;\nL\u00f3pez Beltr\u00e1n & Vergara Silva 2011; L\u00f3pez\nBeltr\u00e1n & Garc\u00eda Deister 2013).\n\nIn relation to these methodological issues, Danish philosopher of\nbiology Rasmus Gr\u00f8nfeldt Winther, who grew up in Venezuela and\ncompleted postdoctoral studies in Mexico, analyzes the two\nmathematical methods used in the genetic classifications of human\ngroups: diversity partitioning and clustering\nanalysis. He argues that although both are legitimate and\nconsistent methodologies, neither implies anything specific with\nregards to the reality of these groups. In fact, the results of these\ntwo methods point in opposite ontological directions. While models\npartitioning diversity indicate that the abstraction of race is not\ngrounded in genetic data, those that assign particular individuals to\nrobust clustering could be taken as evidence of a strong sense of the\nreality of these human groups. However, both the results and inputs of\nthese methodologies are subject to interpretation and bias, in\naddition to being theory-laden. Thus, both diversity partitioning and\ncluster analysis genetically reify the concept of race due to their\nsensitivity to highly questionable assumptions of various kinds\n(Winther 2011).\n\nGoing deeper into the criticism of the methodology of clustering\nanalysis, Mexican biologist and philosopher of biology Yuriditzi\nPascacio Montijo points out that the classification and population\npartitioning on which Mexico\u2019s National Institute of Genomic\nMedicine (Instituto Nacional de Medicina Gen\u00f3mica or\nINMEGEN in the original Spanish) bases its analysis and\ncharacterization of the genetic structure of a population corresponds\nto various pre-established categorizations. The problem lies in the\nfact that these classifying categories, e.g., Zapotec, are\nnot natural classes but rather are established based on interests and\nobjectives that could be relevant in a particular context, for example\nMexico\u2019s National Commission for the Development of Indigenous\nPeoples (Comisi\u00f3n Nacional para el Desarrollo de los\nPueblos Ind\u00edgenas or CDI in the original Spanish) or\nMexico\u2019s National Indigenous Languages Institute (Instituto\nNacional de Lenguas Ind\u00edgenas or INALI in the original\nSpanish) but not necessarily in others, like that of INMEGEN, whose\ngenotyping is neither useful nor representative of the complexity and\ndynamics of populations in Mexico (Pascacio-Montijo 2011).\n\nIn a similar vein, Mexican Alfonso Arroyo Santos, first trained as a\nbiomedical researcher and later as a philosopher, argues against\nINMEGEN\u2019s genomic diversity project. He maintains that it is\nimpossible to appeal to objective variables that allow for both the\ncreation of a particular class for Mexican mestizos and the\nidentification of genes that cause common multifactorial and polygenic\ndiseases in Mexico, such as type 2 diabetes, obesity, or certain types\nof cancer. For him, the central problem lies in the fact that\nmultivariate diseases can only be studied by means of surrogate\nvariables, and it is a mistake to reify a surrogate variable in\nthe context of causal claims that, at best, only have some probability\nof occurrence. In the case of the study of genetic diseases, the\nsurrogate variable is known as the risk gene or\nhaplotype. To discover genetic risk factors, a\ngenome-wide association study (GWAS) or whole genome\nassociation study (WGAS) is usually carried out. However, these\nstudies have known limitations. It is clear that correlating a\nchromosomal region with the occurrence of a disease is not the same as\nstating that a genetic element, or causal gene, has been identified.\nThus, INMEGEN\u2019s analyses only account for surrogate variables,\nand any historical attribution of racial origin and population\nmorbidity due to ethnicity is incorrect. In order to support their\ngenetic findings, then, researchers must appeal to history,\nanthropology, geography, and other disciplines in which the notion of\nmestizo has been constructed. According to Arroyo-Santos\n(2011), a tautological dialectic is thus created between the\nmolecularized humanities and genetics since one field becomes the\ntheoretical basis of the other or, in other words, one takes\nepistemic credit from the other, reifying theories that never\nreceived empirical support.\n3.3 Genomic Medicine and Forensic Genetics\n\nThe flagbearer of the promises of genomic medicine in Mexico is the\nINMEGEN (Schwartz Mar\u00edn 2011; L\u00f3pez Beltr\u00e1n &\nVergara Silva 2011). In addition to the aforementioned problematic\nsituations that genomic medicine must still overcome in order to\nfulfill its promises, Arroyo-Santos (2011), Garc\u00eda-Deister and\nL\u00f3pez-Beltr\u00e1n (2015), and L\u00f3pez Beltr\u00e1n\n(2018) have emphasized that the relevant correlation in terms of\nprevention and improvement of the health of Mexicans is not between\nobesity or diabetes and certain genetic variants but rather between\nobesity or diabetes and the country\u2019s socioeconomic\ndeterioration and the associated growing malnutrition.\n\nFinally, we will refer to the analysis that has been made of forensic\ngenetics. In addition to the distinct degrees of development, the\ndifferent roles it plays in different countries have been pointed out\nby Garc\u00eda-Deister and L\u00f3pez-Beltr\u00e1n (2015, 2017).\nThus, whereas in Argentina forensic genetics was organized around\nsocial movements like Las Abuelas de la Plaza de Mayo, it has\nplayed a key role in the process of returning the remains of\ndisappeared persons to their families and in the search for children\nappropriated during the last military dictatorship (Penchaszadeh 2011,\nArgentine Forensic Anthropology Team\n [Other Internet Resources]).\n In Colombia, although forensic technicians are aware of disputes\namong population geneticists, they use and endorse the relations\nestablished between genetics, race, and geography because they fit\nwith common-sense notions of visible bodily difference and the\nregionalization of race in the Colombian nation\n(Schwartz-Mar\u00edn, Wade, Cruz-Santiago, & C\u00e1rdenas\n2015).\n4. Theories\n\nThe five different kinds of philosophical inquiry that fall under the\ngeneral heading of philosophy of biology distinguished in\n Section 1\n are often interrelated. This can be clearly seen when a philosophical\nanalysis is made of a biological theory. In this section, we will\nfocus on the first three types mentioned above: the reassessment of\nsome problems, theses, and solutions developed in general philosophy\nof science or in other special philosophy of science in the context of\nbiology; the analysis of logical, semantic, pragmatic,\nepistemological, methodological, ontological, praxiological,\naxiological, ethical, and aesthetical aspects of biology; and the\nphilosophical analysis of specific conceptual problems in biology.\n\nThe first of these, a topic within general philosophy of science, is\nthe problem of the nature, structure, and function of scientific\ntheories. In various specific philosophies, such as that of biology,\nthe question arises as to whether theories exist as such and whether\nthey are of the same type as those found in other scientific\ndisciplines. Of course, the answer to be given depends centrally on\nthe explication of the metascientific concept of theory, to which we\nwill return later, and on the successful application of that concept\nin the realm of biology. Furthermore, the explication of the concept\nof theory is linked and contributes to the explication of other\nmetascientific concepts, such as scientific concept, statement, law,\nprinciple, or explanation, and of other philosophical issues of\nscience, such as hypothesis and theory testing and evaluation,\nconceptual change, theory-change, scientific progress, and scientific\nrationality.\n\nIn relation to the second kind of philosophical research, the analysis\nof theories entails the analysis of some logical, semantic, pragmatic,\nepistemological, methodological, ontological, praxiological, and,\neventually, axiological aspects of biology, and makes possible the\nsubsequent analysis of some ethical and aesthetic aspects of biology.\nAnd regarding the third kind of philosophical inquiry, the analysis of\ntheories includes and contributes to the explication of all the\nconcepts occurring in them (see\n Section 4.3).\n\nThroughout the twentieth and early twenty-first centuries, three main\ngeneral explications of the metascientific concept of theory, or\nconceptions of scientific theories, can be identified: the\nclassical or received view, the historical\nor historicist view, and the semantic or\nmodel-theoretic view. It is worth noting that despite the use\nof the singular definite article to refer to the three previous\nmetatheoretical conceptions, we ought to clarify that each groups\ntogether a number of versions, variants, or approaches that share\ncertain basic ideas but differ from each other in the particular way\nthey understand or elaborate these ideas. We will now refer to some of\nthe most significant discussions and contributions made in Latin\nAmerica in this field, appealing to the three major metatheoretical\nconceptions mentioned above.\n4.1 Discussions and Contributions from and on the Classical View\n\nOne theory that has been the subject of philosophical analysis in\nLatin America, as in other regions of the world, is the theory of\nevolution. Two of the foundational and most influential figures of the\nphilosophy of science in Argentina and Latin America, Mario Bunge and\nGregorio Klimovsky, discussed the nature of evolutionary theory in\nterms of the classical view (Carnap 1956), understanding theories as\nhypothetico-deductive systems consisting of a set of starting\nhypotheses, fundamental hypotheses, or principles, along with all\ntheir logical consequences, including derived hypotheses and\nobservational consequences (Klimovsky 1994), or as sets of\npropositions closed under deduction (Mahner & Bunge 1997).\n\nKlimovsky presents an analysis of the theory of evolution (following\nJulian Huxley 1942) standard to Darwin\u2019s argument,\nwhich distinguishes two parts. One of these corresponds to the\nshort argument or core of the argument, of which natural\nselection is the conclusion. In the other part, the explanatory power\nof natural selection and its evidential support are tested. In basic\nagreement with several authors (Wallace 1891; Huxley 1942; Flew 1959;\nGhiselin 1969; Lewontin 1978; Ruse 1979; Ospovat 1981 and Mayr 1982,\n1991, 2001; among others), Klimovsky reconstructs the short\nargument as a hypothetico-deductive argument with the principle\nof natural selection as its conclusion. He (1971, 1994) distinguishes\nthree levels of statements of a scientific theory. Level 1: basic or\nsingular empirical statements, containing only observational terms;\nlevel 2: general empirical statements or empirical generalizations;\nand level 3: general theoretical statements with theoretical terms.\nAccording to Klimovsky (1994), the theory of evolution is\ncharacterized by not including level 3 statements, in accordance with\nwhat Putnam (1962) pointed out with regards to Darwin\u2019s original\nformulation.\n\nAnna Carolina K.P. Regner, who transitioned from initially working as\na general philosopher of science to becoming a professional\nphilosopher of biology and played a significant role in the\nintroduction and consolidation of philosophy of biology in Brazil,\ncriticizes hypothetico-deductive reconstructions of Darwin\u2019s\nshort argument. She claims that by virtue of the meaning of\nthe concepts that appear in the premises and conclusion, this argument\nfails to satisfy at least two basic requirements for a deductive\nargument: independence of the premises from each other and\nindependence of the premises from the conclusion (Regner 2010).\nRegarding the constructive part of her analysis, Regner maintains that\nthe Origin of Species as a whole presents one long\nargument as a narrative without a linear structure, as a network\nmade up of successive steps that take the form of chapters or partial\narguments, each of which summarizes the preceding step and introduces\nthe subsequent ones, such that the parts sustain the whole. On the\nother hand, it is from the complete argument that each part derives\nits support and meaning. She emphasizes that Darwin makes use of\ndifferent resources throughout his work, including metaphors and\ndialectical and rhetorical arguments, in addition to more traditional\nlogical arguments and procedures (Regner 2010; see also\n Section 5.4).\n\nIn his book, written in conjunction with German biologist and\nphilosopher of science Martin Mahner (Mahner & Bunge 1997), Bunge\nargues that there is no unified hyper-general theory of evolution.\nRather, evolutionary theory is not a proper theory but, as Lewis\n(1980) states, a system of theories with different degrees of\ngenerality, with the theory of natural selection being the most\nconspicuous example of a hypergeneral theory in evolutionary\nbiology (Mahner & Bunge 1997: Section 9.3.3). Mahner and Bunge\nargue that there is no reason to abandon the view of scientific\ntheories as hypothetico-deductive systems and instead adopt the\nsemantic view of theories given that there is nothing in mathematical\nstructures and state spaces that cannot be expressed by propositions.\nHowever, these authors propose considering the theory of natural\nselection in terms of models: either as the family of all their\ntheoretical models or as their union (Mahner & Bunge 1997: Section\n9.3.3), which actually constitutes the core of the semantic view, as\nwe will see in\n Section 4.3.\n\nBefore moving on, we must mention the analysis of medical theories\nmade from the classical view of theories by Argentine physician,\nphilosopher and historian of science C\u00e9sar Lorenzano. As early\nas 1977, during his Mexican exile, he published an analysis of Hans\nSelye\u2019s stress theory, or General Adaptation Syndrome (Selye\n1952), following Klimovsky\u2019s teachings of the classical view.\nLorenzano\u2019s intention was to show that, first, medicine has\ntheories in several of its subdisciplines, such as anatomic pathology,\npharmacology, and therapeutics, but at its very core, physiopathology,\nthe theories possess theoretical terms, that statements from level 3.\nThis contrasts with to Klimovsky\u2019s analysis of the theory of\nnatural selection. Second, Lorenzano argued that medicine should be\nstudied independently of biology, though the two fields are related.\nFinally, he stated that medicine should not be considered a craft or\nan applied science, that is, a biological technique, but rather a\nscience in its own right, reducible neither to biology nor to a small\npart of all theoretical and practical medical knowledge, namely, the\nmedical clinic (C. Lorenzano 1977). This argument runs counter to Kuhn\n(1962 [1970]) and Bunge (1967).\n4.2 Discussions and Contributions from the Historicist View\n\nOne kind of general criticism to the classical view came mainly from\nscholars interested in history of science, once referred to as new\nphilosophers, such as Thomas S. Kuhn (1962 [1970]) and Imre\nLakatos (1970). The majority of diachronic studies and analyses\ntypical of these authors is supposed to be closer to scientific\npractice as history presents it to us. Besides, underlying them is a\nnew conception of the nature and synchronic structure of scientific\ntheories. The point is often merely implied and is not always\nsystematically developed, and in\n Section 5\n we will refer to the more general problem of the relations between\nsynchronic and diachronic studies and between philosophy and history\nof science/biology. These historicist philosophers of science conceive\nthis new notion of theory in different ways, referring to them by\ndifferent terms, e.g., paradigm or disciplinary\nmatrix in Kuhn (1962 [1970\\) and scientific research\nprogram in Lakatos (1970).\n\nAs Kuhn (1970) recognizes, he had been using the term\n\u201cparadigm\u201d in 1962 in two different though related senses:\n(1) as the global set of commitments shared by the members of a given\nscientific community, which he later called the disciplinary\nmatrix and which contains exemplars as one of its components; and\n(2) as concrete solutions to problems, which he then called\nexemplars.\n\nAs for the application of Kuhnian views to the field of biology, we\nhave not identified a systematic use or application of the notion of\nparadigm as disciplinary matrix in the analysis of particular cases\npertaining to the field of biology. A notable exception in the field\nof biochemistry is the analysis made by C\u00e9sar Lorenzano (1994),\nafter coming into contact with the philosopher C. Ulises Moulines, a\ndisciple of the German philosopher Wolfgang Stegm\u00fcller and one\nthe main figures of the structuralist view of theories (Sneed 1971\n[1979]; Stegm\u00fcller 1973; Balzer, Moulines, & Sneed 1987), who\nlived in Mexico from 1976 to 1984. Lorenzano developed his own\n\u201cstructuralized\u201d, though informal, version of Kuhn\u2019s\nconceptions: a Kuhnian perspective passed through the sieve of a\nversion of the semantic view to which we will refer later.\n\nThe sense of paradigm that philosophers of biology have found most\nfruitful in carrying out their analyses is that of the\nexemplar, either arguing that the theories of the biological\nand/or biomedical sciences possess a particular structure distinct\nfrom that of physical theories (Schaffner 1980, 1986; Darden 1991) or\nconsidering that this is not the case, if they are analyzed within the\nframework of some version of the semantic view of theories (Schaffner\n1993). Argentine philosopher and historian of science Pablo Lorenzano,\nwho first studied in Mexico with his father, C\u00e9sar, and with C.\nUlises Moulines, then with the latter and Wolfgang Balzer in Germany,\nargues along the same lines as Schaffner (1993). However, he also\nmaintains that the theories of the biological and/or biomedical\nsciences can be analyzed without developing a new variant of the\nsemantic view of theories. Instead this can be plausibly carried out\nusing the structuralist version of the semantic view of theories (P.\nLorenzano 2007a, 2012).\n\nAlthough it has not been central to the field, the Lakatosian\nperspective has not been entirely absent from analysis in biology.\nHowever, there are only a few analyses that systematically use\nLakatos\u2019s concept of a scientific research program, that is,\nthat clearly identify the components of such a program, including its\nirrefutable hard core, its protective belt, and its (negative and\npositive) heuristics. Nevertheless, we find some examples in Latin\nAmerica where these components are clearly identified. For instance,\nanalyses carried out by Argentine philosopher Juan Manuel Torres\n(1996) on the competing research programs on the origin of life, the\nOparin-Fox \u201cphenotype program\u201d, and the Muller-Haldane\n\u201cgenotype program\u201d; those made by the Argentine\nphilosopher and historian H\u00e9ctor A. Palma and biologist,\nscience teacher, and communicator Eduardo Wolovelsky (Palma &\nWolovelsky 1997) on Darwin\u2019s theory of natural selection; those\nconducted by Brazilian biologists and philosophers Nei F. Nunes-Neto,\nRicardo Santos do Carmo, and Charbel N. El-Hani (2009) on\nLovelock\u2019s Gaia hypothesis; and those performed by Argentine\nhelminthologist and philosopher Guillermo Denegri (2008; Cabaret &\nDenegri 2008) in parasitology. The latter, together with Argentine\nphilosopher Gisela Lamas and Argentine biologist Vicente Dressino,\nalso use Lakatos\u2019 approach, modifying it by substituting the\nnotion of hard core for that of conservative nucleus, the difference\nbeing that the latter allows slight changes with regards to the\ninitial proposal in the course of its development, focusing on the\nstudy of the facial component in mammals (Dressino, Denegri, &\nLamas 1998). In turn, Pablo Lorenzano (2013d) also uses the Lakatosian\nnotions of hard core, protective belt, and positive and negative\nheuristics to analyze the first research program in genetics,\nBateson\u2019s Mendelism. However, he more precisely applies\nLakatosian analysis through use of the structuralist concepts of\nfundamental law/guiding principle, specializations, and the way of\nobtaining and testing specializations (see\n Section 4.3\n below), which explicate the notions of hard core, protective belt,\nand positive and negative heuristics, respectively.\n4.3 Discussions and Contributions from the Semantic View\n\nThe distinctive feature of the semantic view is the centrality of\nmodels in the philosophical analysis of the concept of theory (Lloyd\n2006; Moulines 2008; P. Lorenzano 2013a). This does not rule out that\nmodels, in some of their many senses, play a role in other aspects of\nscience. It also does not deny that scientific theories, in some\nplausible sense of the concept, can be identified in different areas\nof science, including biology, and are relevant in many contexts, even\nif they do not constitute the totality of science or exhaust all\nphilosophically relevant things that can be said about science.\n\nAccording to the semantic view, concepts relative to models are much\nmore fruitful for the philosophical analysis of theories than concepts\nrelative to statements. The nature, structure, and function of\ntheories can be better understood when their metatheoretical\ncharacterization, analysis, or reconstruction is centered on the\nmodels they determine, rather than on a particular set of axioms,\nunderstood either as linguistic formulations or as propositions, or on\nother resources and devices through which they fulfill this function,\nsuch as diagrams or graphs. For this conception, the most fundamental\ncomponent for the identity of a theory is a class (set,\npopulation, collection, family) of models, which is not the\nsame as stating that a scientific theory should be identified with a\nclass of models. Some misrepresentations or sloppy presentations of\nthe semantic view do make this assertion. It is also not the same to\nsay that the class of models is the only one component of the\ntheory.\n\nIt is within the framework of the semantic conception that the largest\nnumber and most significant contributions made from Latin America to\nthe analysis of biological theories are to be found. One of the\nversions of the semantic view used is that of Patrick Suppes (1957),\nespecially how he identifies the class of models by the definition a\nset-theoretical predicate, shared by other variants of the semantic\nview, such as the partial structures approach (Da Costa & French\n1990) and the standard presentation of the structuralist view of\ntheories (Balzer, Moulines, & Sneed 1987). We find this in some\nworks by Brazilian biologist Nelson Papavero, who also worked in\nphilosophy and history of biology with the group led by Brazilian\nlogician and philosopher Newton da Costa, one of the founders of the\npartial structures approach. Papavero, together with Brazilian\nmathematician Jair Minoro Abe, combined some of the fundamentals of\nset theory with mathematical logic to create a classification system\nthat is isomorphic with phylogenetic systematics (Papavero & Abe\n1992). We also find a Suppesian analysis in the work of Brazilian\nbiologist and philosopher Jo\u00e3o Carlos Marques Magalh\u00e3es,\ntogether with his advisor D\u00e9cio Krause, a mathematician by\ntraining who later became a philosopher of physics advised by Newton\nda Costa. Magalh\u00e3es and Krause make use of axiomatization\n\u00e0 la Suppes in an attempt to identify the class of\nmodels of the theory of evolution by natural selection and of\npopulation genetics, extending the axiomatic treatment of the\nevolutionary theory presented by Mary Williams (1970) to encompass\naspects of genetics (Magalh\u00e3es & Krause 2001) and to deal\nwith the concept of Darwinian fitness so as to explore the\nrelationships between Darwinian theory and population genetics\n(Magalh\u00e3es & Krause 2006).\n\nHowever, it is the structuralist view of theories, or Sneedian or\nmetatheoretical structuralism, that has produced the largest number of\nanalyses of particular theories from the biological sciences in Latin\nAmerica, as well as from the biochemical and biomedical sciences.\nHowever, this fact has gone largely unnoticed by the international\naudience, perhaps because most of the relevant works have been\npublished in Spanish or German, rather than in English.\n\nThese analyses have been carried out in Mexico, after C. Ulises\nMoulines\u2019s time there, mainly by biologist turned philosopher\nMario Casanueva, who obtained a doctorate in Barcelona under\nMoulines\u2019s direction, and by biologist and philosopher Diego\nM\u00e9ndez, first a student and then a colleague of Casanueva.\nOther relevant analyses have been done in Argentina, largely due to\nthe formative work of C\u00e9sar and Pablo Lorenzano and the\ncollaborative work they promote among philosophers Santiago Ginnobili,\nMercedes O\u2019Lery, and Federico Bernab\u00e9, biologists and\nphilosophers Luc\u00eda Federico, Daniel Blanco, and Mart\u00edn\nD\u00edaz, and biochemist and philosopher Karina Alleva, as well as\nto Ginnobili\u2019s later formative work with a younger generation of\nphilosophers such as Ariel Roff\u00e9 and Andrea Olmos, and the\nteamwork among all these scholars.\n\nAmong the theories analyzed, in the field of evolutionary biology we\ncan find the theory of evolution by natural selection (Ginnobili 2010,\n2016, 2018; D\u00edez & Lorenzano 2013; Ginnobili & Blanco\n2019), the theory of common descent (D. Blanco 2012), the theory of\nfunctions (Ginnobili 2011), and the niche construction theory\n(Casanueva & Madrigal 2021; M\u00e9ndez 2021); in the field of\nsystematics, cladistics (Roff\u00e9 2020); in the field of\ninheritance and genetics, theories of classical, molecular, and\npopulation genetics (Balzer & Lorenzano 2000; Casanueva 1997,\n2002, 2003; Casanueva & M\u00e9ndez 2005, 2012; P. Lorenzano\n1995, 2000, 2002, 2013b,c, 2014; and O\u2019Lery 2016); in the field\nof ecology, population dynamics theory (P. Lorenzano & D\u00edaz\n2020); in the field of cytology and histology, cellular and tissue\ntheories (As\u00faa & Klimovsky 1987, 1990); in the field of\nneurosciences and of neuroendocrinology, organizational-activational\ntheory (Bernab\u00e9 2019); in the field of biochemistry, enzyme and\nmetabolic theories (Donolo, Federico, & Lorenzano 2006, 2007,\n2016; Federico 2009; C. Lorenzano 2002, 2007), allosteric theory\n(Alleva, D\u00edez, & Federico 2017), and free-radical theory of\naging and the model of oxidation-reduction reactions (O\u2019Lery\n2012a, b); and in the field of biomedical sciences, physiology (C.\nLorenzano 2010), clinical medical theory (C. Lorenzano 2011), the\nhumoral theory of immunity (C. Lorenzano 2012), and the theory of the\ncircular motion of the blood (Barutta & Lorenzano 2012).\n\nIn all these theories, and in accordance with the methodology of\nmetatheoretical structuralism, all the main concepts that occur in\nthem are identified, distinguishing those that refer to empirical\nobjects from those that refer to mathematical objects. Concentrating\non concepts of the first kind, the descriptive ones, their formal\nstructure is pointed out, making explicit whether they are\nqualitative, comparative, or quantitative concepts, as is their\nlogical type, stating whether they represent sets, relations, or\nfunctions, whether numerical or not. Finally, the relations they have\nwith each other are specified, in the case that some of them should be\nconsidered to be basic or primitive and others could be considered to\nbe defined.\n\nIn addition, descriptive concepts are distinguished by the function\nthey fulfill within each theory. On the one hand, we have the concepts\nthat constitute the empirical, applicative, or testing part of the\ntheory and are used to identify and represent empirical systems. The\ntheory\u2019s users intend to account for \u201cportions of the\nworld\u201d conceived by means of this kind of descriptive concepts.\nThis specific domain of application of the theory depends strongly on\npragmatic and historical factors. On the other hand, we have the\nconcepts that constitute the \u201ctheoretical\u201d part of the\ntheory and are used to identify and represent the theoretical models,\nand how they relate to each other and to the concepts of the previous\nkind to say something about the world, i.e., to identify and represent\nthe \u201claws\u201d of the theory.\n\nAll the theories analyzed have been shown to have a strongly\nhierarchical structure, forming a kind of net or theory-net\nwith laws of very different degrees of generality, significance, and\nscope within the same conceptual setting. These theories or\ntheory-nets usually have a single fundamental law or guiding principle\nat the top of the hierarchy and a vast array of more special laws\nwhich apply to specific situations and not obtained by deduction but\nby specialization or specification.\n\nTwo remarks are pertinent here. The first is that since models are the\nsemantic or model-theoretic counterpart of laws, the above is\nequivalent to distinguishing different levels of generality between\nmodels of a single theory. The other is to realize the implications of\nacceptance of at least a minimal characterization of laws as\ncounterfactual-supporting regularities within the structuralist view,\nregardless of whether they are context-sensitive or domain-restricted.\nThere are also implications identifying \u201cfundamental\u201d laws\nfor the general philosophical problem of laws and the specific problem\nregarding about the existence of laws in biology. Here, we use\n\u201cfundamental\u201d in the sense of the scope and role played\nwithin the theories, and not in the sense of belonging to a supposed\n\u201cfundamental theory or science\u201d, even if some of them are\nimplicit. Furthermore, all these analyses of particular theories make\nit possible to deal with some of the philosophical issues arising in\nthe various biological subdisciplines to which they belong, some of\nwhich have been explicitly addressed in the analyses of the particular\ntheories referred to above or in relevant works that develop the\nimplications of such analyses for these issues.\n\nSome examples are the following. In relation to evolution, these\nissues include the structure of the theory, the nature and role of\ncertain concepts such as adaptation, fitness, and functional\nattributions; the scope of the theory, its refutability, and the\nnature of the principle of natural selection; and the unity of\nselection and its relation to population genetics. Regarding classical\nand population genetics and population dynamics, issues include the\nstatus of Mendel\u2019s laws, the Hardy-Weinberg law, and the\nLotka-Volterra model, within their respective theories. Relative to\ncladistics, we can identify the issue of their empirical character,\nand, in relation to neuroendocrinology, the discussion of\nandrocentrism, particularly in its form of neurosexism, pointing out\nwhere values play a role.\n5. Philosophy and History of Biology\n\nThe discussion of the relationships between philosophy of science and\nhistory of science has a long tradition, as well as distinct\nmetascientific practices that link philosophy of science and history\nof science in various ways. The interrelations between these two\nmetascientific disciplines are ever-changing and are not free of\ntensions. Some of the main authors of the nineteenth and early\ntwentieth centuries, such as William Whewell, Ernst Mach, and Pierre\nDuhem maintained that there was a close relationship between the two,\nin the sense that they understood their philosophical positions were\nbased on reflections made in the history of science, and in order to\ncarry out historical analyses of science one had to possess some\nphilosophical concept of science.\n\nHowever, despite the work of the aforementioned authors, as well as\nthat of \u00c9mile Meyerson and his \u201cCircle\u201d, which\nincluded Alexandre Koyr\u00e9, L\u00e9on Brunschvicg, and\nH\u00e9l\u00e8ne Metzger, and of \u00c9douard Le Roy, Ernst\nCassirer, Edgar Zilsel, Ludwik Fleck, Abel Rey, Gaston Bachelard, and\nGeorges Canguilhem, among others towards the mid-twentieth century,\nthe conception that philosophy and the history of science are\ndifferent disciplines with little or no mutual influence became\ncrystallized in the received view in the philosophy of\nscience.\n\nAt the same time, however, some philosophers of science, including\nNorwood Russell Hanson, Mary Hesse, and Stephen Toulmin, acknowledged\nthe relevance of history of science for philosophical reflection on\nscience, giving rise to what would become known as the historical\nturn, which was continued in the 1960s, 1970s, and even 1980s by\nThomas Kuhn, Paul Feyerabend, Imre Lakatos, and Larry Laudan. The work\nof these historicist philosophers of science, as well as the attempts\nof other more formalist authors, such as Joseph Sneed, Wolfgang\nStegm\u00fcller, and C. Ulises Moulines, along with the popularization\nof the paraphrasing of Kant\u2019s dictum, contributed to\nrethinking the relationship between the philosophy of science and the\nhistory of science. This dictum was first formulated in two sentences\nby Hanson (1962) and then put together in a single sentence by Lakatos\n(1970): \n\n\nPhilosophy of science without history of science is empty; history of\nscience without philosophy of science is blind.\n\n\nThe discussion of such relationships continued with a questioning of\nthe link developed between the two metascientific subdisciplines,\nwhether it was not more a marriage of convenience than an intimate\nrelationship (Giere 1973), the adoption of the naturalistic\nturn, and the proposal of the so-called confrontation\nmodel (Laudan et al. 1986; Donovan, Laudan, & Laudan 1988)\nand, more recently, the development of the new historical\nepistemology (Lorraine Daston, Hans-J\u00f6rg Rheinberger,\nJ\u00fcrgen Renn; see Feest & Sturm 2011; Braunstein 2012) and the\nso-called integrated history and philosophy of science (Jean\nGayon, Hasok Chang, Jutta Schickore, Theodore Arabatzis, Friedrich\nSteinle; see Arabatzis & Howard 2015).\n\nLinked to these different authors and positions, as well as to those\nin the philosophy of history, such as the dispute of historicism in\nGermany since the second half of the nineteenth century and approaches\ngrounded in conceptual and intellectual history, in Latin America we\nfind historically-minded philosophers of science and\nphilosophically-minded historians of science. Therefore, the region is\ncharacterized by diverse and plural ways of doing research that\nrelates philosophy of biology to history of biology. These approaches\nrange, on a continuum, from those that erroneously do not seem to be\nlinked or relevant to the history of science to those that, also\nerroneously, seem unrelated to philosophy in general and of science in\nparticular. This continuum begins at one extreme with synchronic\nphilosophical analyses of episodes in the history of biology, moves\nthrough diachronic philosophical analyses and\nhistorico-epistemological analyses, and ends at the other extreme with\nconceptual analyses of episodes in the history of biology.\n\nOn the one hand, synchrony and diachrony represent two sides of the\nsame coin. Every synchronic analysis presupposes a rupture within\ntemporal becoming, and every diachronic analysis presupposes\nsynchronic analysis of successive events in time. Analogous to de\nSaussure\u2019s introduction of the synchronic/diachronic\ndistinction, if a historian creates a picture of an event, one does\nnot have the impression of leaving history, and if a philosopher of\nscience carries out a synchronic analysis, they likewise do not leave\nhistory. Thus, even synchronic philosophical analyses are based on\nhistory, namely, on what the philosopher might consider the best\nhistory available, even though they might be incorrect and later\nrevise their decision. Given the inextricable link between synchrony,\ndiachrony, and history, it is not only true that diachronic\nphilosophical analyses of science can contribute to a better\nunderstanding of the history of science; synchronic philosophical\nanalyses can also shed light on some historiographical problems raised\nin the history of science. On the other hand, every historiographic\nnarrative has theoretical presuppositions, even if it claims to be\n\u201cmerely\u201d descriptive or consists of the narrative\ncriticized by Kuhn of a repository of anecdotes or chronology, and of\nwhich historians may or may not be aware.\n\nThus, it is clear that theoretical-philosophical presuppositions play\nan important role in choosing the type of history of science to be\ncarried out, within a range that includes the following: biographical,\nautobiographical, prosopographical, fictional, thematic,\ninstitutional, national, disciplinary, comparative, hypothetical\n(counterfactual), anachronic (Whig or presentist), diachronic,\nexperimental, scientometrical, and conceptual (theoretical,\nphilosophical). The various types of historiographic analyses always\npresuppose some sort of theory about science, though it may be a poor\nor murky one. And in some of the different types of historiographic\nanalyses, e.g., in the conceptual history of science, some general\nphilosophical concept of science and some metascientific concepts\nusually explicated by philosophy, such as scientific concept,\nhypothesis, law and theory, are also presupposed.\n\nFinally, we must bear in mind that there are no clear-cut boundaries\nin the continuum formed by the different modes of doing research\nrelating the philosophy of science to the history of science:\nsynchronic philosophical, diachronic philosophical,\nhistorico-epistemological, and conceptual analyses of episodes in the\nhistory of science. We must also emphasize that even when these\napproaches explicitly adopt different perspectives or conceptions,\nthey may be linked together or combined in various ways. Consider, for\nexample, a classical, historicist, or semantic view of theories, in\nthe case of synchronic philosophical analyses; or a Fleckian,\nPopperian, Kuhnian, Lakatosian, Laudanian, or structuralist approach,\nin the case of diachronic philosophical analyses; or a Duhemian,\nBachelardian, Canguilhemian, Dastonian, Rennian, or Rheinbergerian\nview, in the case of the historical epistemology, both old and\nnew.\n5.1 Synchronic Philosophical Analyses\n\nWithin synchronic philosophical analyses, equally linked to the\nhistory of science for the reasons given above, we can refer to those\nalready mentioned in\n Section 4,\n where, from different conceptions of scientific theories, distinct\nbiological theories were analyzed at different moments of their\nhistorical development. For instance, the theory of evolution by\nnatural selection in Darwin\u2019s time, by using a Lakatosian (Palma\n& Wolovelsky 1997) or a structuralist analysis (Ginnobili 2010;\nGinnobili & Blanco 2019); or for an analysis of the same theory at\nthe time of the \u201csynthesis\u201d (Klimovsky 1994), or at a\nlater time (Mahner & Bunge 1997) by using the classical view of\ntheories. On the other hand, given the relations between synchrony and\ndiachrony, some of the works mentioned in Section 4 provide a natural\nbasis for the diachronic analyses referred to in the next section.\n\nIn addition, some of the works mentioned in\n Section 4\n made it possible to address specific problems raised by historians\nabout the theories analyzed. For example, historians of biology have\nwondered to what extent Darwin and Wallace proposed the same theory or\nwhether Mendel, with his work, mainly tried to solve the problem of\nheredity, introducing the basic concepts of genetics and the laws that\nbear his name. With their synchronic philosophical analysis of the\ntheory of evolution by natural selection, Ginnobili & Blanco\n(2019) show that Darwin\u2019s and Wallace\u2019s theories coincide\nin many ways. However, Darwin\u2019s proposal should be considered\nmore general, encompassing, and unifying than Wallace\u2019s, such\nthat Wallace\u2019s would constitute a part, more precisely a\nspecialization in the sense of metatheoretical structuralism,\nof Darwin\u2019s theory. In contrast, synchronic philosophical\nanalyses of Mendel\u2019s work (Casanueva 1997, 2002; P. Lorenzano\n2022) show the difficulty in stating that Mendel proposed a theory of\nheredity in identical terms to what is usually presented under the\nlabel of classical or even Mendelian genetics.\n5.2 Diachronic Philosophical Analyses\n\nAs far as diachronic philosophical analyses are concerned, Mercedes\nO\u2019Lery (2016) carries out a Kuhnian examination of the\ncontroversy generated around Rebeca Gerschman and Denham Harman\nregarding the priority of the free radical hypothesis in living\nsystems. She shows that this \u201cempirical novelty\u201d demanded\na change of the paradigm/disciplinary-matrix for chemical reactions.\nThis would later be articulated in the Leonor Michaelis\u2019s work\non partial reduction of molecular oxygen. On the other hand,\nC\u00e9sar Lorenzano (1994) also provides a Kuhnian analysis of the\nwork of Argentine Nobel Prize winner Luis Federico Leloir, but in\nterms of a \u201cstructuralized Kuhnian normal science\u201d, that\nis, an \u201cimproved\u201d version of Kuhn\u2019s normal science\nwith the tools of Sneedian or metatheoretical structuralism, but used\nin an informal way.\n\nJuan Manuel Torres (1996), in turn, assesses the various stages in the\nevolution of the competing phenotype and genotype research programs on\nthe origin of life with respect to the crucial Lakatosian notions of\nprogressivity and regressivity. He establishes\ninternal reasons why the RNA version of the genotype program\n(developed in particular by L. Orgel and S. Spiegelman) has taken on a\nprogressive character and enjoys recognition by the international\nscientific community.\n\nAlso appealing to Lakatos, Mart\u00edn Orensanz and Guillermo\nDenegri (2017) examine the possibility of using the methodology of\nscientific research programs for reconstructing the history of\nhelminthology and the comparison between the two rival programs in\nhelminthology, the internalist and the externalist, from the\nseventeenth century to the nineteenth and twentieth centuries. In\ntheir analysis of the Gaia research program, Nei F. Nunes-Neto,\nRicardo Santos do Carmo, and Charbel N. El-Hani (2009) hold that the\nsuccess of the CLAW hypothesis, named after R.J. Charlson, J.E.\nLovelock, M.O. Andreae, S.G. Warren, can be qualified as a\n\u201cprogressive problem shift\u201d in the understanding of the\nsulphur cycle.\n\nSeveral episodes of biological science are analyzed within the\nframework of structuralist view of theories, Sneedian or\nmetatheoretical structuralism, accepting from the outset that\ninterpretation takes place in philosophy of science and\nhistory of science, as well as in science itself, both in natural and\nsocial and human science (Stegm\u00fcller 1979), and that the working\nprocess in philosophy of science, as well as with its link to history\nof science, can be conceived as one of feedback or reflective\nequilibrium (Stegm\u00fcller 1973, 1986, 1987). Both aspects, the\nhermeneutic and that of understanding the process as one of reflective\nequilibrium, was later emphasized by Schickore (2011).\n\nAlthough the diachronic philosophical analyses made by Santiago\nGinnobili and Daniel Blanco concentrate on the history of evolutionary\nbiology, those carried out by Mario Casanueva, Diego M\u00e9ndez,\nand Pablo Lorenzano do the same with the history of genetics.\nGinnobili (2014) analyzes the relationship between the Darwinian\ntheory of natural selection and the intelligent design of natural\ntheology not only in terms of theoretical incommensurability but also\nof empirical incommensurability, with both concepts of\nincommensurability understood in a structuralist way. Daniel Blanco\n(2016) analyzes the peripheral or accidental changes in the\ndevelopment of the theory of natural selection, and Ginnobili and\nBlanco (2019) analyze the relationship between Darwin\u2019s and\nWallace\u2019s elaborations of the theory of natural selection,\nshowing that the diachronic modification of the set of intended\napplications of the theory of natural selection does not affect its\nidentity. They further analyze the incorporation of some previous\nOwenian components into Darwin\u2019s theory of natural selection (D.\nBlanco & Ginnobili 2020).\n\nIn addition, based on his own historiographic research (P. Lorenzano\n1995), Pablo Lorenzano (2007b, 2008) carries out a structuralist\nanalysis of the different theories proposed by the scientists usually\nmentioned in the \u201cofficial story\u201d or \u201corthodox\nimage\u201d of classical genetics (Mendel, the rediscoverers De\nVries, Correns and Tschermak, Bateson and Morgan) as forming a\ncontinuous, cumulative and linear process. His analysis shows that\namong these theoretical developments, there are both continuities and\nruptures, which are best conceptualized in terms of the explicated\nconcepts of theoretical incommensurability and empirical\ncomparability. Moreover, by making more precise some concepts of the\nproblem-solving approach, Lorenzano analyzes the interrogative aspects\nof Mendel\u2019s hybridist theories, the theory of the\ndevelopment/evolution of hybrids and the theory on the cellular\nfoundation of the development/evolution of hybrids (2013b), and the\nchange from Bateson\u2019s Mendelism to Morgan\u2019s Classical\nGenetics (2013c).\n\nComplementary to Lorenzano\u2019s analyses, M\u00e9ndez and\nCasanueva (2012) combine aspects of the structuralist program\u2019s\napparatus with the ordination technique of formal concept\nanalysis (Wille 2005) to reconstruct the domain of biological\nheredity theories from the period of 1865\u20131902. In addition to\nMendel\u2019s proposal, this period includes Brooks\u2019s theory,\nGalton\u2019s and Darwin\u2019s pangenesis, De Vries\u2019\nintracellular pangenesis, Weismann\u2019s germ-plasm theory,\nPearson\u2019s law of ancestral heredity, and Bateson\u2019s and\nYule\u2019s proposals around 1902.\n5.3 Historico-epistemological Analyses\n\nOne of the most important and influential proposals for a\nphilosophical history of science or a historical epistemology in Latin\nAmerica is that of Mexican biologist, philosopher, and historian of\nscience Carlos L\u00f3pez Beltr\u00e1n, already mentioned in\n Section 3.\n Good examples of his work in this direction are provided by his\nseries of publications (L\u00f3pez Beltr\u00e1n 1994, 1995, 2004a,\n2004b, 2007), in which he carries out a conceptual history\n\u00e0 la Canguilhem by analyzing the historical\nstructuration of the concept of biological heredity, stressing in\nparticular the role played by the medical and alienist tradition, and\nnot only the significance of the traditions of hybridists, breeders,\nMendelians, and biometricians.\n\nStudies within the historico-epistemological tradition are also\nconducted by Mexican biologist, philosopher, and historian of science\nEdna Su\u00e1rez-D\u00edaz. Significant contributions include her\n1960s\u20131970s analysis of the case of molecular evolution as a\nprocess of integration of different types of traditions, including\ntheoretical, experimental, and descriptive, that share a scientific\ndomain, in which the concepts of molecular clock and informational\nmolecules played a central role (Su\u00e1rez-D\u00edaz 1995,\n2009); and her Rheinbergerian study of the construction of\nsatellite-DNA and the evolution of nucleic acid hybridization, which\nillustrates the close relationship existing between the evolution of\ntechniques and the stabilization of phenomena in experimental biology\n(Su\u00e1rez-D\u00edaz 2001).\n\nFrom a perspective that combines history, philosophy, and sociology of\nscience, Mexican Vivette Garc\u00eda-Deister, mentioned in\n Section 3,\n argues that models of genetic regulation do not replace each other as\nthey solve problems but rather are provisional answers to questions\nposed by scientists in a given context, attending to the establishment\nand use of the three types of technologies distinguished by Shapin and\nSchaffer (1985) in their study of Boyle: the material, the literary,\nand the social technological (Garc\u00eda-Deister 2013).\n\nTaking his interest in evolutionary biology as a starting point and\nconvinced of the relevance of epistemological history as an\nindispensable form of philosophical analysis of scientific discourse,\nArgentine-born and Brazil-based philosopher and historian of biology\nGustavo Caponi, mentioned in\n Section 3,\n has developed one of the most prolific bodies of work in Latin\nAmerica from this approach. In an attempt to better understand the\nprocess of naturalization of teleology operated by the theory of\nnatural selection, and to have a point of comparison with the\nDarwinian formulation of the idea of adaptation, he begins a series of\nhistorico-epistemological analyses \u00e0 la Canguilhem\naimed at understanding the way in which organic teleology was\nconsidered in pre-Darwinian Natural History. He also aims to correct\ncertain historiographical myths, such as Cuvier\u2019s or\nLamarck\u2019s supposed adaptationism and Alfred Russel\nWallace\u2019s putative discovery of the theory of natural selection.\nSome of the most significant results of his historico-epistemological\nresearch are found in his books on Cuvier (Caponi 2008), on Buffon\n(Caponi 2010), and in his epistemological history of the adaptationist\nprogram (Caponi 2011), in the account of which he uses Toulmin\u2019s\nconcept of ideal of natural order.\n\nMoreover, in a kind of historical epistemology from a\nconceptual-philosophical point of view, Brazilian Maur\u00edcio de\nCarvalho Ramos addresses history of biology. He published several\npapers of this type of analysis, especially applied to cases taken\nfrom the seventeenth and eighteenth centuries, in particular the\nnatural philosophy of Pierre-Louis Moreau de Maupertuis, regarding\nwhich Ramos analyzes the trajectory of his natural philosophy linked\nto Newtonianism, showing that he formulated the principle of minimum\naction and that his theory of organic generation brought a new\napproach to issues related to crossbreeding and hybridization, the\nproduction of malformations, and the transformation of races and\nspecies (Ramos 2003, 2004, 2005, 2009).\n\nAfter a historical review of the gene as an instrumental concept and\nthe advent of a realist view and genes as units in Mendelian genetics\nto the classical concept of the molecular gene, Charbel El-Hani\n(2007), mentioned in\n Section 4.3\n and\n Section 5.2\n and known for his work at the intersections between philosophy,\nhistory, and education of biology and his important contributions to\nbiosemantics, calls attention to the crossroads at which the concept\nof gene finds itself: on the one hand, being at risk of being erased\nfrom the genetic vocabulary and, on the other, benefiting from efforts\nto save it from this fate. El-Hani advocates maintaining this concept,\nbut considers that the unit concept should be dispensed with, and\nthat, regarding the generality of biological concepts, gene included,\nit should be considered on a restricted domain of application\nsimilarly to what Weber (1999) argues for biological laws, paving the\nway for a new and possibly pluralistic understanding of what a gene\nis.\n\nFollowing another line of research within the\nhistorico-epistemological analyses, Brazilian biologist and historian\nMaria Elice Brzezinski Prestes, who also works at the intersections\nbetween philosophy, history, and education of biology, focuses her\nwork on methodological and philosophical aspects of observation and\nexperimentation in the history of biology, especially on the\ndevelopment of the experimental method in the modern age. Her research\non Lazzaro Spallanzani tends to correlate methodological, empirical,\nand conceptual considerations of Spallanzani\u2019s studies on plant\nand animal reproduction, striving to offer an epistemological\nfoundation that shows the autonomy of research on living beings in the\neighteenth century, as well as to provide new evidence of the\nconsolidation of the experimental method developed by the Italian\nnaturalist, whose perspective of tracing analogies allowed the\nunification of these two \u201cgreat groups of organized\nbeings\u201d (Prestes 2006; Prestes & Russo 2008).\n5.4 Conceptual Historical Analyses\n\nTo conclude this section, among the many conceptual analyses of\nhistory of biology linked to the philosophy of that discipline\ndeveloped in Latin America, we will mention below only a few of them,\ncarried out in Mexico and Brazil. One of the central themes addressed\nin Mexico in this kind of history is evolutionary biology, in\nparticular the history of the reception and development of Darwinism\nin Mexico and its connection with positivism. This has been analyzed\nby biologists, historians, and philosophers of biology Rosaura Ruiz\nand Ana Barahona, two of the most influential and best-known promoters\nnot only of the conceptual history of biology but also of the history\nof biology in general, including its institutional history, as well as\nthe philosophy of biology in Mexico.\n\nFollowing Ivette Conry\u2019s (1974) argument that the introduction\nof Darwinism in a country implies that it becomes operative within\nbiology and is applied to the interpretation of biological facts, and\nnot only to their mention or discussion, Ruiz (1987, 1996) analyzes\nDarwinism in Mexico. She points out that the first known discussion of\nDarwinism in Mexico, starting with the lecture given in February 1877\nby Pedro Noriega at the Gabino Barreda Methodofile Society,\nwas mainly concerned with philosophical issues, such that the\nintroduction of evolutionism to biology did not occur in Mexico at the\nend of the nineteenth century, when biology was still in its\nbeginnings.\n\nAmong Ana Barahona\u2019s numerous publications on the history of\nbiology, especially on the history of genetics in Mexico (Barahona\n& Gaona 2001; Barahona, Pinar & Ayala 2003, 2005; Barahona\n& Ayala 2005; Barahona 2008, 2009, 2010, 2013; Barahona &\nRichmond 2020; Alonso-Pav\u00f3n et al. 2021), are those in which\nshe takes up Ruiz\u2019s analysis and complements it by pointing out\nthat it was Justo Sierra who first made Darwin\u2019s ideas known in\nMexico in 1875, triggering the debate that took place both in\nscientific societies and the press (Barahona & Ledesma 2002;\nLedesma & Barahona 2003; Barahona 2009). The analysis of visual\nrepresentations in the history of biology constitutes another\nBarahona\u2019s lines of research (Barahona 2007), which is followed\nby Mexican biologist and historian of science Erica Torrens in\nrelation to representation through diagrams, such as those used in\nnatural history and evolutionary biology (Torrens & Barahona 2012,\n2013, 2014), or through images and pictures to represent Homo\nsapiens and racial hierarchies (Torrens 2019).\n\nIn\n Section 4.1,\n we mentioned one of Brazil\u2019s most prominent Darwin specialists,\nAnna Carolina K. P. Regner, in connection with her critique of the\nconception of Darwin\u2019s theory in terms of the classical view,\nparticularly her critique of the hypothetico-deductive reconstructions\nof Darwin\u2019s short argument and her analysis of his\none long argument. Expanding on the latter, Regner makes a\nvery detailed analysis of the structure and the functioning of\nDarwinian argumentation. As an analytical too, she adopts\nDascal\u2019s typology of polemic interactions, in particular his\nanalyses of controversies and their role in scientific argumentation,\nand his concept of soft rationality (Regner 2014): one that\nweighs reasons for and against, whose logic is non-monotonic and\ncannot be reduced to standard deductive logic, and that unlike\ndeduction, in Leibniz\u2019s words, \u201cinclines without\nnecessitating\u201d (Dascal 1998, 2005). Regner also adopts\nAristotle\u2019s Rhetoric as a tool of analysis. She then\nsystematically reconstructs Darwin\u2019s argumentative strategies in\nOrigin, showing a juxtaposition between the rhetorical\nprocedures recommended by Aristotle and those adopted by Darwin, which\n\u201cpersuade without demonstrating\u201d. She describes the\nparticular whole-part movement, Darwin\u2019s appeal to the\nexplanatory power as a whole, the comparison of his view with those of\nhis opponents, the treatment of difficulties/objections, the interplay\nof the actual and the possible, and the weight of reasons (Regner\n2007, 2014) and also explores the interactions that took place in the\nscientific controversy between Darwin and Mivart, in particular the\nargumentative strategies employed by them (Regner 2008).\n\nAnother detailed analysis of Darwin\u2019s argumentation,\nparticularly of the one he developed in relation to the origin of\ndomestic pigeons (Darwin 1859: Chap. 1; 1868: Vol. I, Chaps.\n5\u20136), is carried out by Brazilian physicist, historian, and\nphilosopher of science Roberto de Andrade Martins (2012). Andrade\nMartins is mainly a historian and philosopher of physics but has also\nmade contributions in the field of the history of biology, where he\nstresses methodological, foundational and dynamical aspects of\nscientific work (L. Martins & R. Martins 1996; R. Martins 2005)\nand contributes to the education of new generations of philosophers\nand historians of science in Brazil, including in the field of\nbiology. In his analysis of Darwin\u2019s study of pigeons, Martins\nhighlights the relevance of Darwin\u2019s claim that all known breeds\nwere produced from a single species, Columba livia or the\nrock pigeon, since the differences between the several domestic breeds\nis so large that, if they were found in the wild, they could be\nclassified as different species or genera, as well as the relevance of\nan experiment crossing widely different breeds, which led Darwin to\nobtain pigeons similar to wild species. Andrade Martins\u2019s\nanalysis shows the extreme care Darwin took in his attempt to provide\nstrong arguments for his theory.\n\nHowever, not all conceptual analyses of history of biology are limited\nto evolutionary biology. There are also analyses of theories of\nheredity and genetics, both in their relation to evolutionary biology\nand in their independent treatment. To the analyses on heredity and\ngenetics already mentioned in\n Sections 5.1\u20135.3,\n we would like to add those by Brazilians Luzia Casta\u00f1eda and\nLilian Al-Chueyr Pereira Martins, both of whom trained with Roberto de\nAndrade Martins. Whereas biologist and historian of science Luzia\nCasta\u00f1eda analyzes Buffon\u2019s and Bonnet\u2019s ideas on\nreproduction and heredity (Casta\u00f1eda 1995) and the idea of\nacquired characters in Lamarck, Darwin, and Weismann (Casta\u00f1eda\n1997), biologist, historian, and philosopher of science Lilian\nAl-Chueyr Pereira Martins carries out numerous and very careful\nanalyses linked to conceptual and methodological aspects, in addition\nto the history of evolution, particularly of Lamarck\u2019s work (L.\nMartins 2007) and early genetics, mainly Bateson\u2019s work and the\nchromosomal theory of inheritance (L. Martins 1998, 1999a, b, 2006,\n2010, 2013, 2020; L. Martins & Prestes 2013).\n6. Concluding Remarks\n\nPhilosophy of biology in Latin America has come a long way from its\nearly history. It has been developed through changing and challenging\ncircumstances involving social, political, economic, academic, and\ncultural shifts. However, in recent decades the community of\nphilosophers of biology in the region has experienced exponential\ngrowth, a trend that is repeated with regards to the amount and\ndiversification of its production. The originality and depth of work\nhas increased significantly through dialogue both within Latin America\nand with other regions. This production deserves and is beginning to\nattain international visibility.\n\nThe work of Latin American philosophers of biology of the first and\neven second generation presented here are now studied by new\ngenerations, and many more scholars are trained in this approach to\nthe philosophy of science, laying the foundations for an emerging\ntradition. Philosophy of biology at present plays an important role in\nLatin American developments in philosophy of science. In addition, the\nwork done in this area may contribute to teaching, education, and\ncommunication of science, and to science policy and management. It may\neven contribute to the development of a socially sensitive and\nethically responsible scientific community and society. Although the\nfuture of philosophy of biology in Latin America is difficult to\npredict, we can state that, given appropriate political and economic\nconditions, it will further develop and continue to flourish.\n",
    "bibliography": {
        "categories": [],
        "cat_ref_text": {
            "ref_list": [
                "Alleva, Karina, D\u00edez, Jos\u00e9 Antonio and Luc\u00eda\nFederico, 2017, \u201cModels, Theory Structure and Mechanisms in\nBiochemistry: The Case of Allosterism\u201d, <em>Studies in History\nand Philosophy of Biological and Biomedical Sciences</em>, 63:\n1\u201314. doi:10.1016/j.shpsc.2017.03.004",
                "Alonso-Pav\u00f3n, Jos\u00e9 A., Jocelyn Che\u00e9-Santiago,\nM. Luc\u00eda Granados-Riveros, Marco D. Ornelas-Cruces, Erica\nTorrens-Rojas, and Ana Barahona, 2021, \u201cGenetics in Mexico:\nMapping the Discipline\u201d, <em>Archives Internationales\nd\u2019Histoire des Sciences</em>, 71(187): 6\u201335.\ndoi:10.1484/J.ARIHS.5.127400",
                "Arabatzis, Theodore and Don Howard, 2015, \u201cIntroduction:\nIntegrated History and Philosophy of Science in Practice\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science, Part A</em>, 50:\n1\u20133. doi:10.1016/j.shpsa.2014.10.002",
                "Arroyo Santos, Alfonso, 2011, \u201cCausalidad y variables\nsubrogadas; la fr\u00e1gil epistemolog\u00eda de la\nconstrucci\u00f3n gen\u00e9tica del mestizo mexicano\u201d, in\nL\u00f3pez Beltr\u00e1n 2011: 273\u2013302.",
                "As\u00faa, Miguel de and Gregorio Klimovsky, 1987, \u201cEnsayo\nde axiomatizaci\u00f3n de la teor\u00eda celular\u201d,\n<em>Theoria</em>, 2(5\u20136): 389\u2013399.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1990, \u201cEnsayo de\naxiomatizaci\u00f3n de la teor\u00eda tisular y su\nreducci\u00f3n a la teor\u00eda celular\u201d, <em>Theoria</em>,\n5(12\u201313): 129\u2013140.",
                "Balzer, Wolfgang, Moulines, C. Ulises, and Joseph D. Sneed, 1987,\n<em>An Architectonic for Science. The Structuralist Program</em>,\nDordrecht: Reidel. doi:10.1007/978-94-009-3765-9",
                "Balzer, Wolfgang and Pablo Lorenzano, 2000, \u201cThe Logical\nStructure of Classical Genetics\u201d, <em>Zeitschrift f\u00fcr\nallgemeine Wissenschaftstheorie</em>, 31(2): 243\u2013266.\ndoi:10.1023/A:1026544916567",
                "Barahona, Ana, 2007, \u201cScience and Representation: the Case\nof Genetic Maps\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 29(2): 145\u2013160.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008,\u201cMendelism and Agriculture in\nthe First Decades of the 20th Century in Mexico\u201d, in\n<em>Conference: A Cultural History of Heredity IV: Heredity in the\nCentury of the Gene</em> (Max Planck Institute for the History of\nScience Preprint 343), Max Planck Institute for the History of\nScience, pp. 111\u2013128.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, <em>Historia de la Gen\u00e9tica\nHumana en M\u00e9xico</em>, M\u00e9xico: Facultad de\nCiencias/DGAPA, UNAM/CONACyT.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cIdeas of Medical Doctors on\nHeredity in Mexico in the Late 19th Century\u201d, in <em>Hereditary\nHourglass. Genetics and Epigenetics, 1868\u20132000</em>, Ana\nBarahona, Edna Suarex-D\u00edaz, and Hans J\u00f6rg Rheinberger\n(eds.), (Max Planck Institute for the History of Science 392), Berlin:\nMax Planck Institute for the History of Science, pp. 47\u201356.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cThe History of Genetics in\nMexico in the Light of \u2018A Cultural History of\nHeredity\u2019\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 35(1): 69\u201374.",
                "Barahona, Ana and Francisco J. Ayala, 2005, \u201cThe Emergence\nand Development of Genetics in Mexico\u201d, <em>Nature Reviews\nGenetics</em>, 6(11): 860\u2013866. doi:10.1038/nrg1705",
                "Barahona, Ana Rosa, Mario Casanueva, and Francisco Vergara (eds),\n2021, <em>Biofilosof\u00edas para el Antropoceno: La teor\u00eda\nde construcci\u00f3n de nicho desde la filosof\u00eda de la\nBiolog\u00eda y la Bio\u00e9tica</em>, M\u00e9xico: Universidad\nNacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM).\n [<a href=\"https://ru.atheneadigital.filos.unam.mx/jspui/handle/FFYL_UNAM/4926\" target=\"other\">Barahona, Casanueva, and Vergara 2021 available online</a>]",
                "Barahona, Ana and Ismael Ledesma, 2002, \u201cEl Positivismo y\nlos or\u00edgenes de la biolog\u00eda mexicana\u201d,\n<em>Archives Internationales d\u2019Histoire des Sciences</em>,\n149(52): 277\u2013305.",
                "Barahona Echeverr\u00eda, Ana and Ana Lilia Gaona Robles, 2001,\n\u201cThe History of Science and the Introduction of Plant Genetics\nin Mexico\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 23(1): 151\u2013162.",
                "Barahona, Ana, Susana Pinar, and Francisco J. Ayala, 2003, <em>La\ngen\u00e9tica en M\u00e9xico: institucionalizaci\u00f3n de una\ndisciplina</em>, M\u00e9xico: Coordinaci\u00f3n de\nHumanidades-Universidad Nacional Aut\u00f3noma de\nM\u00e9xico.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cIntroduction and\nInstitutionalization of Genetics in Mexico\u201d, <em>Journal of the\nHistory of Biology</em>, 38(2): 273\u2013299.\ndoi:10.1007/s10739-004-3798-0",
                "Barahona, Ana and Marsha L. Richmond (eds.), 2020, \u201cSpecial\nIssue: Heredity and Evolution in an Ibero-American Context\u201d,\n<em>Perspectives on Science</em> 28(2): 119\u2013373.",
                "Baravalle, Lorenzo and Luciana Zaterka (eds.), <em>Life and\nEvolution: Latin American Essays on the History and Philosophy of\nBiology</em>, Basel: Springer Nature Switzerland AG.\ndoi:10.1007/978-3-030-39589-6",
                "Berm\u00fadez Barrera, Eduardo, 2001, <em>Causalidad y\nteleolog\u00eda en Julio Enrique Blanco</em>, M.A. thesis,\nUniversidad del Valle.",
                "Barutta, Joaqu\u00edn and Pablo Lorenzano, 2012,\n\u201cReconstrucci\u00f3n estructuralista de la teor\u00eda del\nmovimiento circular de la sangre, de William Harvey\u201d,\n<em>Scientiae Studia</em>, 10(2): 217\u2013239.\ndoi:10.1590/S1678-31662012000200002",
                "Bernab\u00e9, Federico, 2019, \u201cAndrocentrismo, ciencia y\nfilosof\u00eda de la ciencia\u201d, <em>Revista de Humanidades de\nValpara\u00edso</em>, 14: 287\u2013313.\ndoi:10.22370/rhv2019iss14pp287-313",
                "Birchal, Telma S. and S\u00e9rgio D. J. Pena, 2011, \u201cThe\nBiological Nonexistence versus the Social Existence of Human Races:\nCan Science Instruct the Social Ethos?\u201d, in Gibbon, Ventura\nSantos, and Sans 2011: 69\u201399. doi:10.1057/9781137001702_4",
                "Blanco, Daniel, 2012, \u201cPrimera aproximaci\u00f3n\nestructuralista a la Teor\u00eda del Origen en Com\u00fan\u201d,\n<em>\u00c1gora: Papeles de filosof\u00eda</em>, 31(2):\n171\u2013194.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cCambios perif\u00e9ricos en\nel desarrollo de la teor\u00eda de la selecci\u00f3n\nnatural\u201d, <em>Metatheoria</em>, 6(2): 81\u201393.\ndoi:10.48160/18532330me6.252",
                "Blanco, Daniel and Santiago Ginnobili, 2020, \u201cPiezas\nowenianas en el rompecabezas darwiniano\u201d, <em>Asclepio</em>,\n72(2): article 325. doi:10.3989/asclepio.2020.26",
                "Blanco, Julio Enrique, 1917, \u201cDe la causalidad\nbiol\u00f3gica I, II, III\u201d, <em>Voces</em>, 1(7, 8, 9):\n174\u2013188, 203\u2013215, 231\u2013242. Reprinted in <em>Voces\n(1917\u20131920) Edici\u00f3n \u00cdntegra, Volumen 1</em>,\nRam\u00f3n Ill\u00e1n Bacca (ed.), Bogot\u00e1: Universidad del\nNorte, 2003, pp. 174\u2013188, 203\u2013215, 231\u2013242; and in\n<em>Obra en Blanco. Notas sobre la Filosof\u00eda de Julio Enrique\nBlanco. Per\u00edodo 1917\u20131920</em>, Nicol\u00e1s Duque\nBuitrago and Jhon Isaza Echeverry (eds.), Manizales: Editorial\nUniversidad de Caldas, 2014, pp. 118\u2013148.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1918, \u201cSobre el origen y desarrollo\nde las ideas teleol\u00f3gicas de Kant\u201d, <em>Voces</em>, 4(29,\n30): 303\u2013310, 333\u2013340. Reprinted in <em>Voces\n(1917\u20131920) Edici\u00f3n \u00cdntegra, Volumen 1</em>,\nRam\u00f3n Ill\u00e1n Bacca (ed.), Bogot\u00e1: Universidad del\nNorte, 2003, pp. 303\u2013310, 333\u2013340; and in <em>Obra en\nBlanco. Notas sobre la Filosof\u00eda de Julio Enrique Blanco.\nPer\u00edodo 1917\u20131920</em>, Nicol\u00e1s Duque Buitrago and\nJhon Isaza Echeverry (eds.), Manizales: Editorial Universidad de\nCaldas, 2014, pp. 149\u2013163.",
                "Braier, Bernardo (ed.), 1931, <em>Libro de homenaje a la memoria\nde Narciso C. Laclau que contiene sus principales trabajos: trabajos\nreunidos, ordenados y clasificados por Bernardo Braier</em>, Buenos\nAires: Aniceto L\u00f3pez.",
                "Braunstein, Jean-Fran\u00e7ois, 2012, \u201cHistorical\nEpistemology, Old and New\u201d, in <em>Conference. Epistemology and\nHistory. From Bachelard and Canguilhem to Today\u2019s History of\nScience</em>, Henning Schmidgen, Peter Sch\u00f6ttler, and\nJean-Fran\u00e7ois Braunstein (eds.), (Max Planck Institute for the\nHistory of Science 434), Berlin: Max Planck Institute for the History\nof Science, pp. 33\u201340.",
                "Bunge, Mario, 1967, <em>Scientific Research 1, The Search for\nSystem</em>, New York: Springer.",
                "Cabaret, Jacques and Guillermo Denegri, 2008, \u201cThe\nScientific Research Programmes of Lakatos and Applications in\nParasitology\u201d, <em>Parasite</em>, 15(3): 501\u2013505.\ndoi:10.1051/parasite/2008153501",
                "Caponi, Gustavo, 2008, <em>Georges Cuvier: un fisi\u00f3logo de\nMuseo</em>, Mexico: UNAM.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, <em>Buffon</em>, Mexico: UAM.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2011, <em>La segunda agenda darwiniana:\ncontribuci\u00f3n a una historia del programa adaptacionista</em>,\nMexico: Centro Vicente Lombardo Toledano.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2020, \u201c\u00bfQu\u00e9 es, si es\nque es algo, una raza humana?\u201d, <em>Princ\u00edpios: Revista\nde Filosofia (UFRN)</em>, 27(54): 87\u2013132.\ndoi:10.21680/1983-2109.2020v27n54ID20851",
                "Carnap, Rudolf, 1950, <em>Logical Foundations of Probability</em>,\nfirst edition, Chicago: Chicago University Press.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1956, \u201cThe Methological Character of\nTheoretical Concepts\u201d, in <em>The Foundations of Science and the\nConcepts of Psychology and Psychoanalysis</em>, Herbert Feigl and\nMichael Scriven (eds.), Minneapolis: University of Minnesota Press,\npp. 38\u201376.",
                "Casanueva, Mario, 1997, \u201cGenetics and Fertilization: A Good\nMarriage\u201d, in <em>Representations of Scientific Rationality.\nContemporary Formal Philosophy of Science in Spain</em>, Andoni Ibarra\nand Thomas Mormann (eds.), Amsterdam: Rodopi, pp. 321\u2013358.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cLa red te\u00f3rica de la\nhibridaci\u00f3n mendeliana\u201d, in D\u00edez and Lorenzano\n2002: 231\u2013261.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2003, <em>Mendeliana y anexos</em>,\nM\u00e9xico: Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana (Unidad\nIztapalapa)-Miguel \u00c1ngel Porr\u00faa, Colecci\u00f3n\nSignos.",
                "Casanueva, Mario and Diego M\u00e9ndez, 2005, \u201cTres\nteor\u00edas y tres niveles en la gen\u00e9tica del siglo\nXX\u201d, in <em>Ciencias matem\u00e1ticas, naturales y\nsociales</em>, Ana Estany (ed.), Madrid: Trotta, pp.\n197\u2013224.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cGraphs and Lattices as\nConceptual Representation Formats. An Exploratory Exercise with Five\nSpecializations of Mendelian Genetics\u201d, <em>Metatheoria</em>,\n3(1): 19\u201337. doi:10.48160/18532330me3.78",
                "Casanueva, Mario and Rub\u00e9n Madrigal, 2021,\n\u201cEstructura l\u00f3gico-conceptual de la teor\u00eda de la\nconstrucci\u00f3n de nicho: una reconstrucci\u00f3n\ngrafo-modelo\u201d, in Barahona, Casanueva, and Vergara 2021:\n69\u2013104.",
                "Casas, Bartolom\u00e9 de las, 1552, <em>Aqu\u00ed se contiene\nuna disputa o controversia: entre el Obispo Don Fray Bartolom\u00e9\nde Las Casas o Casaus obispo que fue de la ciudad Real de Chiapa que\nes en las lndias parte de la Nueva Espa\u00f1a; y el doctor\nGin\u00e9s de Sep\u00falveda, Cronista del Emperador nuestro\nse\u00f1or</em>, Sevilla: Sebasti\u00e1n Trujillo.",
                "Casta\u00f1eda, Luzia Aurelia, 1995, \u201cHist\u00f3ria\nnatural e as id\u00e9ias de gera\u00e7\u00e3o e heran\u00e7a\nno s\u00e9culo XVIII: Buffon e Bonnet\u201d, <em>Hist\u00f3ria,\nCi\u00eancias, Sa\u00fade-Manguinhos</em>, 2(2): 33\u201350.\ndoi:10.1590/S0104-59701995000300003",
                "\u2013\u2013\u2013, 1997, <em>Caracteres adquiridos: A\nhist\u00f3ria de uma id\u00e9ia</em>, S\u00e3o Paulo:\nScipione.",
                "Conry, Ivette, 1974, <em>L\u2019introduction du darwinisme en\nFrance au XIXe si\u00e8cle</em>, Paris: Vrin.",
                "Cordero, Alberto, 2010, \u201cPhilosophy of Science\u201d, in\n<em>A Companion to Latin American Philosophy</em>, Susana Nuccetelli,\nOfelia Schutte, and Ot\u00e1vio Bueno (eds.), Malden, MA:\nWiley-Blackwell, 370\u2013382. doi:10.1002/9781444314847.ch26",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015 [2016], \u201cPhilosophy of Science\nin Latin America\u201d, <em>The Stanford Encyclopedia of\nPhilosophy</em> (Winter 2016 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/phil-science-latin-america/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/phil-science-latin-america/</a>&gt;.",
                "Darden, Lindley, 1991, <em>Theory Change in Science. Strategies\nfrom Mendelian Genetics</em>, Oxford: Oxford University Press.",
                "Darwin, Charles, 1859, <em>On the Origin of Species by means of\nNatural Selection, or the Preservation of Favoured Races in the\nStruggle for Life</em>, London: John Murray.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1868, <em>The Variation of Animals and\nPlants under Domestication</em>, 2 Volumes, London: Murray.",
                "Dascal, Marcelo, 1998, \u201cTypes of Polemics and Types of\nPolemical Moves\u201d, in <em>Dialogue Analysis VI: Proceedings of\nthe 6th Conference, Prague 1996</em>, Volume 1, Svetla\nCmejrkov\u00e1, Jana Hoffmannov\u00e1, Olga Mullerov\u00e1, and\nOlga M. Llerov (eds.), Tubingen: Max Niemeyer, pp. 15\u201333.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cDebating with Myself and\nDebating with Others\u201d, in <em>Controversies and\nSubjectivity</em>, Pierluigi Barrotta and Marcelo Dascal (eds.),\nAmsterdam/Philadelphia: John Benjamins, pp. 31\u201373.",
                "Denegri, Guillermo, 2008, <em>Fundamentaci\u00f3n\nepistemol\u00f3gica de la parasitolog\u00eda / Epistemologic\nFoundation of Parasitology</em>, Mar del Plata: EUDUM.",
                "D\u00edaz, Mart\u00edn and Pablo Lorenzano, 2017, \u201cLa\nred te\u00f3rica de la din\u00e1mica de poblaciones\u201d,\n<em>Scientiae Studia</em>, 15(2): 307\u2013342.\ndoi:10.11606/51678-31662017000200006",
                "D\u00edez, Jos\u00e9 Antonio and Pablo Lorenzano (eds.),\n<em>Desarrollos actuales de la metateor\u00eda estructuralista</em>,\nQuilmes: Universidad Nacional de Quilmes, Universitat Rovira e\nVirgili, Universidad Aut\u00f3noma de Zacatecas.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cWho Got What Wrong? Sober and\nF&amp;PP on Darwin: Guiding Principles and Explanatory Models in\nNatural Selection\u201d, <em>Erkenntnis</em>, 78(5): 1143\u20131175.\ndoi:10.1007/s10670-012-9414-3",
                "Donolo, Ana, Luc\u00eda Federico, and Pablo Lorenzano, 2006,\n\u201cNuevo intento de reconstrucci\u00f3n estructuralista de la\nbioqu\u00edmica\u201d, <em>Epistemolog\u00eda e Historia de la\nCiencia</em>, 12(12): 218\u2013226.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cLa teor\u00eda de la\nbioqu\u00edmica metab\u00f3lica y sus aplicaciones\npropuestas\u201d, <em>Filosofia e Hist\u00f3ria da Biologia</em>\n(ABFHiB), 2: 39\u201359.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cLa estructura de la\nbioqu\u00edmica metab\u00f3lica\u201d, <em>Metatheoria</em>,\n7(1): 49\u201372. doi:10.48160/18532330me7.257",
                "Donovan, Arthur, Larry Laudan, and Rachel Laudan (eds.), 1988,\n<em>Scrutinizing Science: Empirical Studies of Scientific Change</em>,\nDordrecht/Boston: Kluwer Academic. doi:10.1007/978-94-009-2855-8",
                "Dressino, Vicente, Guillermo Denegri, and Gisela Lamas, 1998,\n\u201c\u00bfEs posible una propuesta lakatosiana para el estudio\ndel componente facial en mam\u00edferos?\u201d, <em>Episteme</em>\n[Porto Alegre], 3: 73\u201387.",
                "El-Hani, Charbel Ni\u00f1o, 2007, \u201cBetween the Cross and\nthe Sword: The Crisis of the Gene Concept\u201d, <em>Genetics and\nMolecular Biology</em>, 30(2): 297\u2013307.\ndoi:10.1590/S1415-47572007000300001",
                "Feest, Uljana and Thomas Sturm, 2011, \u201cWhat (Good) is\nHistorical Epistemology? Editors\u2019 Introduction\u201d,\n<em>Erkenntnis</em>, 75(3): 285\u2013302.\ndoi:10.1007/s10670-011-9345-4",
                "Flew, Antony G. N., 1959, \u201cThe Structure of\nDarwinism\u201d, <em>New Biology</em>, 28: 25\u201344.",
                "Galavotti, Maria Carla, Elisabeth Nemeth, and Friedrich Stadler\n(eds.), 2014, <em>European Philosophy of Science \u2013 Philosophy of\nScience in Europe and the Viennese Heritage</em>, (Vienna Circle\nInstitute Yearbook 17), Cham: Springer International Publishing.\ndoi:10.1007/978-3-319-01899-7",
                "Garc\u00eda-Deister, Vivette, 2013, <em>Interruptores,\nbater\u00edas y redes. El manejo de complejidad en la\nregulaci\u00f3n gen\u00e9tica</em>, M\u00e9xico: Lombardo\nToledano.",
                "Garc\u00eda-Deister, Vivette and Carlos\nL\u00f3pez-Beltr\u00e1n, 2015, \u201c<em>Pa\u00eds de\nGordos/Pa\u00eds de Muertos</em>: Obesity, Death, and Nation in\nBiomedical and Forensic Genetics in Mexico\u201d, <em>Social Studies\nof Science</em>, 45(6): 797\u2013815.\ndoi:10.1177/0306312715608449",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cADN en un pa\u00eds de\nmuertos. La gen\u00e9tica forense como medio y remedio\u201d, in\n<em>Violencia y discurso</em>, Margarita Palacios Sierra (ed.),\nM\u00e9xico: UNAM, pp. 157\u2013177.",
                "Ghiselin, Michael T., 1969, <em>The Triumph of the Darwinian\nMethod</em>, Berkeley/London: University of California Press.",
                "Gibbon, Sahra, Ricardo Ventura Santos, and M\u00f3nica Sans\n(eds.), 2011, <em>Racial Identities, Genetic Ancestry, and Health in\nSouth America: Argentina, Brazil, Colombia, and Uruguay</em>, New\nYork: Palgrave Macmillan US. doi:10.1057/9781137001702",
                "Giere, Ronald N., 1973, \u201cHistory and Philosophy of Science:\nIntimate Relationship or Marriage of Convenience?\u201d, <em>The\nBritish Journal for the Philosophy of Science</em>, 24(3):\n282\u2013297. doi:10.1093/bjps/24.3.282",
                "Ginnobili, Santiago, 2010, \u201cLa teor\u00eda de la\nselecci\u00f3n natural darwiniana\u201d, <em>Theoria</em>, 25(1):\n37\u201358. doi:10.1387/theoria.490",
                "\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cFunci\u00f3n como concepto\nte\u00f3rico\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 9(4): 847\u2013880.\n",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cReconstrucci\u00f3n\nestructuralista de la teor\u00eda de la selecci\u00f3n\nnatural\u201d, <em>\u00c1gora: Papeles de filosof\u00eda</em>,\n31(2): 143\u2013169.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cLa inconmensurabilidad\nemp\u00edrica entre la teor\u00eda de la selecci\u00f3n natural\ndarwiniana y el dise\u00f1o inteligente de la teolog\u00eda\nnatural\u201d, <em>Theoria</em>, 29(3): 375\u2013394.\ndoi:10.1387/theoria.9943",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cMissing Concepts in Natural\nSelection Theory Reconstructions\u201d, <em>History and Philosophy of\nthe Life Sciences</em>, 38(3): article 8.\ndoi:10.1007/s40656-016-0109-y",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, <em>La teor\u00eda de la\nselecci\u00f3n natural. Una exploraci\u00f3n\nmetacient\u00edfica</em>, Bernal: Universidad Nacional de\nQuilmes.",
                "Ginnobili, Santiago and Daniel Blanco, 2019,\n\u201cWallace\u2019s and Darwin\u2019s Natural Selection\nTheories\u201d, <em>Synthese</em>, 196(3): 991\u20131017.\ndoi:10.1007/s11229-017-1491-z",
                "G\u00f3mez, Ricardo, 2011, \u201cLa filosof\u00eda de las\nciencias\u201d, in <em>El Pensamiento Filos\u00f3fico\nLatinoamericano, del Caribe y \u201cLatino\u201d\n(1300\u20132000)</em>, Enrique Dussel, Eduardo Mendieta, and Carmen\nBoh\u00f3rquez (eds.), M\u00e9xico: CREFAL/Siglo XXI, 2011, pp.\n335\u2013351.",
                "Gracia, Jorge J.E., 2000, <em>Hispanic/Latino Identity: A\nPhilosophical Perspective</em>, Oxford: Blackwell.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, <em>Surviving Race, Ethnicity, and\nNationality: A Challenge for the 21st Century</em>, Oxford: Rowman\n&amp; Littlefield Publishers.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>Latinos in America: Philosophy\nand Social Identity</em>, Oxford: Blackwell.\ndoi:10.1002/9780470696484",
                "Gracia, Jorge and Manuel Vargas, 2013 [2018], \u201cLatin\nAmerican Philosophy\u201d, <em>The Stanford Encyclopedia of\nPhilosophy</em> (Summer 2018 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/sum2018/entries/latin-american-philosophy/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/sum2018/entries/latin-american-philosophy/</a>&gt;.",
                "Griffiths, Paul E., 2008 [2018], \u201cPhilosophy of\nBiology\u201d, <em>The Stanford Encyclopedia of Philosophy</em>\n(Spring 2018 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/spr2018/entries/biology-philosophy/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/spr2018/entries/biology-philosophy/</a>&gt;.",
                "Hanson, Norwood Russell, 1962, \u201cThe Irrelevance of History\nof Science to Philosophy of Science\u201d, <em>The Journal of\nPhilosophy</em>, 59(21): 574\u2013586. doi:10.2307/2023279",
                "Huxley, Julian, 1942, <em>Evolution: The Modern Synthesis</em>,\nLondon: George Allen and Unwin.",
                "Jaksi\u0107, Iv\u00e1n (ed.), 2015, <em>Debating Race,\nEthnicity, and Latino Identity: Jorge J. E. Gracia and His\nCritics</em>, New York: Columbia University Press.",
                "James, Michael and Adam Burgos, 2020 [2022], \u201cRace\u201d,\n<em>The Stanford Encyclopedia of Philosophy</em> (Spring 2022\nEdition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/spr2022/entries/race/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/spr2022/entries/race/</a>&gt;.",
                "Kent, Michael and Peter Wade, 2015, \u201cGenetics against Race:\nScience, Politics and Affirmative Action in Brazil\u201d, <em>Social\nStudies of Science</em>, 45(6): 816\u2013838.\ndoi:10.1177/0306312715610217",
                "Kent, Michael, Garc\u00eda-Deister, Vivette,\nL\u00f3pez-Beltr\u00e1n, Carlos, Ventura-Santos, Ricardo,\nSchwartz-Mar\u00edn, Ernesto and Peter Wade, 2015, \u201cBuilding\nthe Genomic Nation: \u2018Homo Brasilis\u2019 and the \u2018Genoma\nMexicano\u2019 in Comparative Cultural Perspective\u201d, <em>Social\nStudies of Science</em>, 45(6): 839\u2013861.\ndoi:10.1177/0306312715611262",
                "Kitcher, Philip, 2005, \u201cPhilosophy of Biology\u201d, in\n<em>The Oxford Handbook of Contemporary Philosophy</em>, Frank\nJackson, and Michael Smith (eds.), New York: Oxford University Press,\npp. 819\u2013847 (ch. 28).",
                "Klimovsky, Gregorio, 1971, \u201cEstructura y validez de las\nteor\u00edas cient\u00edficas\u201d, in <em>M\u00e9todos de\ninvestigaci\u00f3n en psicolog\u00eda y\npsicopatolog\u00eda</em>, David Ziziemsky (ed.), Buenos Aires: Nueva\nVisi\u00f3n, pp. 153\u2013173.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1994, <em>Las desventuras del conocimiento\ncient\u00edfico. Una introducci\u00f3n a la\nepistemolog\u00eda</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.",
                "Kuhn, Thomas Samuel, 1962 [1970], <em>The Structure of Scientific\nRevolutions</em>, Chicago and London: The University of Chicago Press.\nEnlarged second edition, 1970.",
                "Laclau, Narciso C., 1931, <em>Ensayos de Filosof\u00eda\nBiol\u00f3gica</em>, Buenos Aires: Editorial C.L.E.S.",
                "Lakatos, Imre, 1970, \u201cFalsification and the Methodology of\nScientific Research Programmes\u201d, in <em>Criticism and the Growth\nof Knowledge</em>, Imre Lakatos and Alan Musgrave (eds.), Cambridge:\nCambridge University Press, pp. 91\u2013195.",
                "Laudan, Larry, Arthur Donovan, Rachel Laudan, Peter Barker, Harold\nBrown, Jarrett Leplin, Paul Thagard, and Steve Wykstra, 1986,\n\u201cScientific Change: Philosophical Models and Historical\nResearch\u201d, <em>Synthese</em>, 69(2): 141\u2013223.\ndoi:10.1007/BF00413981",
                "Ledesma-Mateos, Ismael and Ana Barahona, 2003, \u201cThe\nInstitutionalization of Biology in Mexico in the Early 20th Century.\nThe Conflict between Alfonso Luis Herrera (1868\u20131942) and Isaac\nOchoterena (1885\u20131950)\u201d, <em>Journal of the History of\nBiology</em>, 36(2): 285\u2013307. doi:10.1023/A:1024443517547",
                "Lewis, Ralph W., 1980, \u201cEvolution: A System of\nTheories\u201d, <em>Perspectives in Biology and Medicine</em>, 23(4):\n551\u2013572. doi:10.1353/pbm.1980.0053",
                "Lewontin, Richard C., 1978, \u201cAdaptation\u201d,\n<em>Scientific American</em>, 239(3): 212\u2013230.\ndoi:10.1038/scientificamerican0978-212",
                "Lloyd, Elisabeth A., 2006, \u201cTheories\u201d, in <em>The\nPhilosophy of Science: An Encyclopedia</em>, Sahotra Sarkar and\nJessica Pfeiffer (eds.), New York: Routledge, pp. 91\u2013195.",
                "Lombardi, Olimpia, Alberto Cordero, and Ana Rosa P\u00e9rez\nRansanz, 2020, \u201cPhilosophy of Science in Latin America\u201d,\n<em>The Stanford Encyclopedia of Philosophy</em> (Spring 2020\nEdition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/spr2020/entries/phil-science-latin-america/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/spr2020/entries/phil-science-latin-america/</a>&gt;.",
                "L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Carlos, 1994, \u201cForging\nHeredity: From Metaphor to Cause, a Reification Story\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part A</em>, 25(2):\n211\u2013235. doi:10.1016/0039-3681(94)90028-0",
                "\u2013\u2013\u2013, 1995, \u201c\u00abLes maladies\nh\u00e9r\u00e9ditaires\u00bb: 18th century disputes in\nFrance\u201d, <em>Revue d\u2019histoire des Sciences</em>, 48(3):\n307\u2013350.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000\u20132001, \u201cPara una\ncr\u00edtica de la noci\u00f3n de raza\u201d, <em>Ciencias</em>,\n60\u201361(octubre-marzo): 98\u2013106.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2004a, \u201cIn the Cradle of Heredity;\nFrench Physicians and <em>L\u2019H\u00e9r\u00e9dit\u00e9\nNaturelle</em> in the Early 19th Century\u201d, <em>Journal of the\nHistory of Biology</em>, 37(1): 39\u201372.\ndoi:10.1023/B:HIST.0000020385.44164.e2",
                "\u2013\u2013\u2013, 2004b, <em>El sesgo hereditario,\n\u00e1mbitos hist\u00f3ricos del concepto de herencia\nbiol\u00f3gica</em>, M\u00e9xico: UNAM.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cThe Medical Origins of\nHeredity\u201d, in <em>Heredity Produced: At the Crossroads of\nBiology, Politics and Culture, 1500\u20131870</em>, Staffan\nM\u00fcller-Wille and Hans-J\u00f6rg Rheinberger (eds.), Cambridge,\nMA/London: MIT Press, pp. 105\u2013132 (ch. 5).",
                "\u2013\u2013\u2013 (ed.), 2011, <em>Genes (y) mestizos:\ngen\u00f3mica y raza en la biomedicina mexicana</em>, (Biblioteca de\nensayo contempor\u00e1neo), M\u00e9xico: Ficticia Ediciones,\nUniversidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM).",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cEscenarios de la\npatologizaci\u00f3n racial: la anomal\u00eda amerindia en una\nnaci\u00f3n enferma\u201d, <em>Metatheoria</em>, 8(2):\n181\u2013193. doi:10.48160/18532330me8.186",
                "L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Carlos and Francisco Vergara Silva,\n2011, \u201cGen\u00f3mica Nacional: el INMEGEN y el Genoma del\nmestizo\u201d, in L\u00f3pez Beltr\u00e1n 2011:\n99\u2013142.",
                "L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Carlos and Vivette Garc\u00eda\nDeister, 2013, \u201cAproximaciones cient\u00edficas al mestizo\nmexicano\u201d, <em>Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade\n\u2013 Manguinhos</em>, 20(2): 391\u2013410. doi:\n10.1590/s0104-597020130002000002",
                "L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Carlos, Vivette Garc\u00eda\nDeister, and Mariana Rios Sandoval, 2014, \u201cNegotiating the\nMexican Mestizo: On the Possibility of a National Genomics\u201d, in\nWade et al. 2014a: 85\u2013106. doi:10.1215/9780822376729-004",
                "Lorenzano, C\u00e9sar, 1977, \u201cAn\u00e1lisis\nmetodol\u00f3gico de una ciencia emp\u00edrica: la\nmedicina\u201d, <em>Revista de Filosof\u00eda Di\u00e1noia</em>,\n\n23: 124\u2013136. doi:10.22201/iifs.18704913e.1977.23.931",
                "\u2013\u2013\u2013, 1994, <em>Por los caminos de Leloir</em>,\nBuenos Aires: Biblos.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cUna reconstrucci\u00f3n\nestructural de la bioqu\u00edmica\u201d, in D\u00edez and\nLorenzano 2002: 209\u2013231.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cLa estructura ejemplar de la\nbioqu\u00edmica\u201d, <em>Revista de Filosof\u00eda</em>\n(Madrid), 32(1): 7\u201331.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cEstructuras y mecanismos en la\nfisiolog\u00eda\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 8(1):\n41\u201367. doi:10.1590/S1678-31662010000100003",
                "\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cEl lenguaje de la\nciencia\u201d, <em>\u00c1rbor</em>, 187(747): 15\u201324.\ndoi:10.3989/arbor.2011.747n1002",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cEstructura y g\u00e9nesis de\nla Teor\u00eda Humoral de la Inmunolog\u00eda\u201d,\n<em>\u00c1gora: Papeles de filosof\u00eda</em>, 31(2):\n195\u2013224.",
                "Lorenzano, Pablo, 1995, <em>Geschichte und Struktur der\nklassischen Genetik</em>. Frankfurt am Main: Peter Lang.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cClassical Genetics and the\nTheory-Net of Genetics\u201d, in <em>Structuralist Knowledge\nRepresentation: Paradigmatic Examples</em>, Wolfgang Balzer, Joseph D.\nSneed, and C. Ulises Moulines (eds.), Amsterdam: Rodopi, pp.\n251\u2013284. ",
                "\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cLa teor\u00eda del gen y la\nred te\u00f3rica de la gen\u00e9tica\u201d, in D\u00edez and\nLorenzano 2002: 285\u2013330.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007a, \u201cExemplars, Models and Laws in\nClassical Genetics\u201d, in <em>Current Topics in Logic and Analytic\nPhilosophy</em>/<em>Temas actuales de L\u00f3gica y Filosof\u00eda\nAnal\u00edtica</em>, Jos\u00e9 Luis Falguera, Concha\nMart\u00ednez, and Jos\u00e9 Miguel Sag\u00fcillo (eds.), Santiago\nde Compostela: Universidade de Santiago de Compostela, pp.\n89\u2013102.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007b, \u201cFilosof\u00eda\ndiacr\u00f3nica de la ciencia: el caso de la gen\u00e9tica\ncl\u00e1sica\u201d, <em>Filosofia e Hist\u00f3ria da\nBiologia</em> (ABFHiB), 2: 369\u2013392.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cInconmensurabilidad\nte\u00f3rica y comparabilidad emp\u00edrica\u201d,\n<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em>, 28(2): 239\u2013279.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cKenneth Schaffner, las\nteor\u00edas de alcance intermedio y la concepci\u00f3n\nestructuralista de las teor\u00edas\u201d, in <em>Filosof\u00eda\nde la Ciencia en Iberoam\u00e9rica: Metateor\u00eda\nestructural</em>, Luis Miguel Peris-Vi\u00f1\u00e9 (ed.), Madrid:\nTecnos, pp. 318\u2013346.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013a, \u201cThe Semantic Conception and\nthe Structuralist View of Theories: A Critique of Suppe\u2019s\nCriticisms\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of\nScience</em>, 44(4): 600\u2013607.\ndoi:10.1016/j.shpsa.2013.09.001",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013b, \u201cAspectos erot\u00e9ticos\ndel \u00abhibridismo\u00bb de Mendel\u201d, <em>Contrastes. Revista\nInternacional de Filosof\u00eda</em>, Suplemento 18\n<em>Filosof\u00eda actual de la biolog\u00eda</em>: 451\u2013468.\ndoi:10.24310/Contrastescontrastes.v0i0.1184",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013c, \u201cLos aspectos\nerot\u00e9ticos de la ciencia: el caso de la gen\u00e9tica\u201d,\n<em>Revista de Filosofia: Aurora</em>, 25(36): 13\u201341.\ndoi:10.7213/revistadefilosofiaaurora.7764",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013d, \u201cThe Emergence of a Research\nProgramme in Genetics\u201d, in Lorenzano, Martins, and Regner 2013:\n145\u2013171.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cWhat is the Status of the\nHardy-Weinberg Law within Population Genetics?\u201d, in Galavotti,\nNemeth, and Stadler 2014: 159\u2013172.\ndoi:10.1007/978-3-319-01899-7_11",
                "\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cAn Analysis of Mendel\u2019s\nTwo Hybridist Theories and their Intertheoretical\nRelationships\u201d, <em>Folia Mendeliana</em>, 58(2):\n45\u201372.",
                "Lorenzano, Pablo and Mart\u00edn D\u00edaz, 2020, \u201cLaws,\nModels, and Theories in Biology: A Unifying Interpretation\u201d, in\nBaravalle and Zaterka 2020: 163\u2013207.\ndoi:10.1007/978-3-030-39589-6_10",
                "Lorenzano, Pablo, Lilian Al-Chueyr Pereira Martins, and Anna\nCarolina K. P. Regner (eds.), 2013, <em>History and Philosophy of the\nLife Sciences in the South Cone</em>, (Texts in Philosophy 20),\nLondon: College Publications. Translation with minor revisions of\n<em>Ci\u00eancias da vida : estudos filos\u00f3ficos e\nhist\u00f3ricos</em>, Campinas: AFHIC, 2006.",
                "Magalh\u00e3es, Jo\u00e3o Carlos Marques and D\u00e9cio\nKrause, 2001, \u201cSuppes Predicate for Genetics and Natural\nSelection\u201d, <em>Journal of Theoretical Biology</em>, 209(2):\n141\u2013153. doi:10.1006/jtbi.2000.2243",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cTeorias e modelos em\ngen\u00e9tica\u201d, <em>Episteme</em> [Porto Alegre], 11:\n269\u2013291.",
                "Mahner, Martin and Mario Bunge, 1997, <em>Foundations of\nBiophilosophy</em>, Berlin/Heidelberg: Springer.\ndoi:10.1007/978-3-662-03368-5",
                "Marcos, Alfredo and Ana Rosa P\u00e9rez Ransanz, 2015, \u201cLa\nfilosof\u00eda de la ciencia en Iberoam\u00e9rica en el siglo\nxx\u201d, in <em>Filosof\u00eda Iberoamericana en el siglo xx,\nVolumen 1. Filosof\u00eda te\u00f3rica e historia de la\nfilosof\u00eda</em>, Manuel Reyes Mate, Osvaldo Guariglia, and Le\u00f3n\nOliv\u00e9 (eds.), Madrid: Trotta-CSIC, pp. 171\u2013230.",
                "Mart\u00ednez-Contreras, Jorge, 1985a,\n\u201cFr\u00e9d\u00e9ric Cuvier and the Origins of Modern\nPrimatology\u201d, in <em>International Congress of History of\nScience, Abstracts</em>, Volume I, Berkeley, CA: University of\nCalifornia.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1985b, \u201cLas influencias lamarckianas\nen el pensamiento de Darwin\u201d, <em>Investigaci\u00f3n\nHuman\u00edstica</em>, 1(1): 41\u201357.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1989, \u201c\u00bfSe puede hacer una\ndescripci\u00f3n neutra del comportamiento animal? Los intentos\nopuestos de dos precursores de la etolog\u00eda: Etienne Geoffroy\nSaint-Hilaire y Fr\u00e9d\u00e9ric Cuvier\u201d, in <em>Cuarto\nSimposio Internacional de Filosof\u00eda</em>, Volume II,\nM\u00e9xico: Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas-UNAM,\npp. 123\u2013150.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1992, \u201cDes m\u0153urs des singes.\nBuffon et ses contemporains\u201d, in <em>Buffon 88: actes du\nColloque international pour le bicentenaire de la mort de Buffon</em>,\nJean Gayon (ed.), Paris: Vrin, pp. 557\u2013568.",
                "Martins, Lilian Al-Chueyr Pereira, 1998, \u201cThomas Hunt Morgan\ne a teoria cromoss\u00f4mica: de cr\u00edtico a defensor\u201d,\n<em>Episteme</em> [Porto Alegre], 3(6): 100\u2013126.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1999a, \u201cWilliam Bateson: da\nevolu\u00e7\u00e3o \u00e0 gen\u00e9tica\u201d,\n<em>Episteme</em> [Porto Alegre], 8: 67\u201388.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1999b, \u201cDid Sutton and Boveri Propose\nthe So-Called Sutton-Boveri Chromosome Hypothesis?\u201d,\n<em>Genetics and Molecular Biology</em>, 22(2): 261\u2013272.\ndoi:10.1590/S1415-47571999000200022",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cTeria William Bateson\nrejeitado a teoria cromoss\u00f4mica?\u201d, in Russo and Caponi\n2006: 163\u2013184.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, <em>A teoria da progress\u00e3o dos\nanimais, de Lamarck</em>, Rio de Janeiro: Booklink/FAPESP.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cThe Dissemination of the\nChromosome Theory of Mendelian Heredity by Morgan and his\nCollaborators around 1916: A Case Study on the Distortion of Science\nby Scientists\u201d, <em>Filosofia e Hist\u00f3ria da Biologia</em>\n(ABFHiB), 5(2): 327\u2013367.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cWilliam Bateson\u2019s\n<em>Materials for the Study of Variation</em>: An Attack on\nDarwinism?\u201d, in Lorenzano, Martins, and Regner 2013:\n275\u2013297.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2020, \u201cWeldon\u2019s Unpublished\nManuscript: An Attempt at Reconciliation Between Mendelism and\nBiometry?\u201d, in Baravalle and Zaterka 2020: 11\u201328.\ndoi:10.1007/978-3-030-39589-6_2",
                "Martins, Lilian Al-Chueyr Pereira and Maria Elice Brzezinski\nPrestes, 2013, \u201cUm m\u00e9todo para detectar a\naceita\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses\nou teorias: Morgan e a teoria cromoss\u00f4mica\n(1903\u20131911)\u201d, <em>Revista de Filosofia: Aurora</em>,\n25(36): 107\u2013127. doi:10.7213/revistadefilosofiaaurora.7767",
                "Martins, Lilian Al-Chueyr Pereira and Roberto de Andrade Martins,\n1996, \u201cLamarck\u2019s Method and Metaphysics\u201d,\n<em>Jahrbuch f\u00fcr Geschichte und Theorie der Biologie</em>, 3:\n181\u2013199.",
                "Martins, Roberto de Andrade, 2005, <em>Arist\u00f3teles e o\nestudo dos seres vivos</em>, S\u00e3o Paulo: Editora Livraria da\nF\u00edsica.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cA origem dos pombos\ndom\u00e9sticos na estrat\u00e9gia argumentativa de Charles\nDarwin\u201d, <em>Filosofia e Hist\u00f3ria da Biologia</em>\n(ABFHiB), 7(1): 91\u2013116.",
                "Mayr, Ernst, 1982, <em>The Growth of Biological Thought</em>,\nCambridge, MA: Harvard University Press.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1991, <em>One Long Argument</em>,\nCambridge, MA: Harvard University Press.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2001, <em>What Evolution Is</em>, New York:\nBasic Books.",
                "M\u00e9ndez, Diego, 2021, \u201cConstrucci\u00f3n de nicho\nhumano y materialismo hist\u00f3rico: aproximaciones a un\nmodelo\u201d, in Barahona, Casanueva, and Vergara 2021:\n105\u2013158.",
                "M\u00e9ndez, Diego and Mario Casanueva, 2012,\n\u201cRepresentaci\u00f3n de dominios te\u00f3ricos mediante\nret\u00edculos: el dominio de la herencia biol\u00f3gica durante\nel periodo 1865\u20131902\u201d, <em>Agora. Papeles de\nfilosof\u00eda</em>, 31(2): 109\u2013141.",
                "Moulines, C. Ulises, 2008, <em>Die Entwicklung der modernen\nWissenschaftstheorie (1890\u20132000). Eine historische\nEinf\u00fchrung</em>, Hamburg: LIT-Verlag.",
                "Neuschlosz, Sim\u00f3n Marcelo, 1939, <em>An\u00e1lisis del\nconocimiento cient\u00edfico</em>, Buenos Aires: Editorial\nLosada.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1944, <em>La medicina como ciencia y como\nactividad social</em>, Buenos Aires: Losada.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1945, <em>Fundamentos de la Biolog\u00eda\nModerna</em>, Rosario: Editorial Rosario.",
                "Nieves Delgado, Abigail, Vivette Garc\u00eda Deister, and Carlos\nL\u00f3pez Beltr\u00e1n, 2017, \u201c\u00bfDe qu\u00e9 me ves\ncara?: Narrativas de herencia, gen\u00e9tica e identidad inscritas\nen la apariencia\u201d, <em>Revista de Antropologia\nIberoamericana</em>, 12(3): 313\u2013337.\ndoi:10.11156/aibr.120303",
                "Nunes-Neto, Nei Freitas, Ricardo Santos do Carmo, and Charbel\nNi\u00f1o El-Hani, 2009, \u201cThe Relationships between Marine\nPhytoplankton, Dimethylsuphide and the Global Climate: The CLAW\nHypothesis as a Lakatosian Progressive Problemshift\u201d, in\n<em>Marine Phytoplankton</em>, William T. Kersey and Samuel P. Munger\n(eds.), New York: Nova Science Publishers, pp. 169\u2013185.",
                "O\u2019Lery, Mar\u00eda de las Mercedes, 2012a,\n\u201cAn\u00e1lisis estructuralista de la teor\u00eda de\nradicales libres y su v\u00ednculo con la bioqu\u00edmica de\n\u00f3xido-reducci\u00f3n\u201d, <em>\u00c1gora: Papeles de\nfilosof\u00eda</em>, 31(2): 251\u2013270.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012b, \u201cLa teor\u00eda de radicales\nlibres como un elemento te\u00f3rico especializado\u201d, in\n<em>Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia en el Cono Sur,\nSelecci\u00f3n de trabajos del 7\u00b0 Encuentro de Filosof\u00eda\ne Historia de la Ciencia del Cono Sur</em>, Cibelle Celestino Silva\nand Luis Salvatico (eds.), Porto Alegre: Associa\u00e7\u00e3o de\nFilosof\u00eda e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia no Cone Sul, pp.\n326\u2013333.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cModelos y aserci\u00f3n\nemp\u00edrica: el modelo de doble h\u00e9lice para la\nconcepci\u00f3n sem\u00e1ntica de la ciencia\u201d,\n<em>Metatheoria</em>, 7(1): 17\u201330.\ndoi:10.48160/18532330me7.255",
                "Odenbaugh, Jay and Paul E. Griffiths, 2020, \u201cPhilosophy of\nBiology\u201d, <em>The Stanford Encyclopedia of Philosophy</em>\n(Summer 2020 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/sum2020/entries/biology-philosophy/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/sum2020/entries/biology-philosophy/</a>&gt;.",
                "Orensanz, Mart\u00edn and Guillermo Denegri, 2017, \u201cLa\nhelmintolog\u00eda seg\u00fan la filosof\u00eda de la ciencia de\nImre Lakatos\u201d, <em>Salud Colectiva</em>, 13(1): 139\u2013148.\ndoi:10.18294/sc.2017.1134",
                "Ospovat, Dov, 1981, <em>The Development of Darwin\u2019s Theory:\nNatural History, Natural Theology, and Natural Selection,\n1838\u20131859</em>, New York: Cambridge University Press.",
                "Palma, H\u00e9ctor Aldo and Eduardo Wolovelsky, 1997, <em>Darwin\ny el darwinismo. Perspectivas epistemol\u00f3gicas: un\n\u201cprograma de investigaci\u00f3n\u201d</em>, Buenos Aires:\nOficina de Publicaciones del CBC de la Universidad de Buenos\nAires.",
                "Papavero, Nelson and Jair Minoro Abe, 1992, \u201cFunciones que\npreservan orden y categor\u00edas lineanas\u201d, <em>Publicaciones\nEspeciales del Museo de Zoolog\u00eda UNAM</em>, 5:\n39\u201374.",
                "Parra, Flavia C., Roberto C. Amado, Jos\u00e9 R. Lambertucci,\nJorge Rocha, Carlos M. Antunes, and S\u00e9rgio D. J. Pena, 2003,\n\u201cColor and Genomic Ancestry in Brazilians\u201d,\n<em>Proceedings of the National Academy of Sciences</em>, 100(1):\n177\u2013182. doi:10.1073/pnas.0126614100",
                "Pascacio Montijo, Yuriditzi, 2011, \u201c\u00bfDe\ncu\u00e1ntas maneras podemos dividir a los mexicanos? Sobre clases\nnaturales y clases relevantes\u201d, in L\u00f3pez Beltr\u00e1n\n2011: 259\u2013272.",
                "Pena, S\u00e9rgio D. J., 2002, \u201cH\u00e1 uma base\nobjetiva para definir o conceito de ra\u00e7a? N\u00e3o. Os\nm\u00faltiplos significados da palavra ra\u00e7a\u201d, <em>Folha\nde S\u00e3o Paulo</em>, 21 December 2002.\n [<a href=\"https://www1.folha.uol.com.br/fsp/opiniao/fz2112200209.htm\" target=\"other\">Pena 2002 available online</a>]",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cRaz\u00f5es para banir o\nconceito de ra\u00e7a da medicina brasileira\u201d,\n<em>Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade-Manguinhos</em>,\n12(2): 321\u2013346. doi:10.1590/S0104-59702005000200006",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>Humanidade sem ra\u00e7as?</em>\nS\u00e3o Paulo: Publifolha (s\u00e9rie 21).",
                "Pena, S\u00e9rgio D. J. and Telma S. Birchal, 2005\u20132006,\n\u201cA inexist\u00eancia biol\u00f3gica versus a exist\u00eancia\nsocial de ra\u00e7as humanas: pode a ci\u00eancia instruir o etos\nsocial?\u201d, <em>Revista USP</em>, 68: 10\u201321.\ndoi:10.11606/issn.2316-9036.v0i68p10-21",
                "Pena, S\u00e9rgio D. J. and Maria C\u00e1tira Bortolini, 2004,\n\u201cPode a gen\u00e9tica definir quem deve se beneficiar das\ncotas universit\u00e1rias e demais a\u00e7\u00f5es\nafirmativas?\u201d, <em>Estudos Avan\u00e7ados</em>, 18(50):\n31\u201350. doi:10.1590/S0103-40142004000100004",
                "Pena, S\u00e9rgio D. J., Denise R. Carvalho-Silva, Juliana\nAlves-Silva, V\u00e2nia F. Prado, and Fabricio R. Santos, 2000,\n\u201cRetrato molecular do Brasil\u201d, <em>Ci\u00eancia\nHoje</em>, 27(159): 16\u201325.",
                "Penchaszadeh, V\u00edctor B., 2011, \u201cForced Disappearance\nand Suppression of Identity of Children in Argentina: Experiences in\nGenetic Identification\u201d, in Gibbon, Ventura Santos, and Sans\n2011: 213\u2013243. doi:10.1057/9781137001702_11",
                "Ponce, Margarita, 1987, <em>La explicaci\u00f3n\nteleol\u00f3gica</em>, M\u00e9xico: UNAM.",
                "Prestes, Maria Elice Brzezinski, 2006, \u201cO esp\u00edrito de\nobserva\u00e7\u00e3o nos estudos de Lazzaro Spallanzani\u201d, in\nin Russo and Caponi 2006: 111\u2013125.",
                "Prestes, Maria Elice Brzezinski and Marisa Russo, 2008, \u201cA\nrepeti\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia em Haller e\nSpallanzani\u201d, in <em>Filosofia e Hist\u00f3ria da\nCi\u00eancia no Cone Sul. Sele\u00e7\u00e3o de trabalhos do 5o.\nEncontro</em>, Roberto de Andrade Martins, Cibelle Celestino Silva,\nJuliana Mesquita Hidalgo Ferreira, and Lilian Al-Chueyr Pereira\nMartins (eds.), Campinas: AFHIC, pp. 303\u2013312.",
                "Putnam, Hilary, 1962, \u201cWhat Theories Are Not\u201d, in\n<em>Logic, Methodology and Philosophy of Science</em>, Ernest Nagel,\nPatrick Suppes, and Alfred Tarski (eds.), Stanford: Stanford\nUniversity Press, pp. 240\u2013251.",
                "Rabossi, Eduardo, 2003, \u201cLatin American Philosophy\u201d,\nin <em>The Cambridge History of Philosophy 1870\u20131945</em>,\nThomas Baldwin (ed.), Cambridge: Cambridge University Press,\n507\u2013512. doi:10.1017/CHOL9780521591041.042",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>En el comienzo Dios cre\u00f3\nel Canon. Biblia berolinensis</em>, Buenos Aires: Celtia-Gedisa.",
                "Ramos, Maur\u00edcio de Carvalho, 2003, \u201cOrigem da vida e\norigem das esp\u00e9cies no s\u00e9culo XVIII: as\nconcep\u00e7\u00f5es de Maupertuis\u201d, <em>Scientiae\nStudia</em>, 1(1): 43\u201362.\ndoi:10.1590/S1678-31662003000100004",
                "\u2013\u2013\u2013, 2004, \u201cGera\u00e7\u00e3o\norg\u00e2nica, acidente e heran\u00e7a na Carta XIV de\nMaupertuis\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 2(1): 99\u2013128.\ndoi:10.1590/S1678-31662004000100005",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cA V\u00eanus f\u00edsica de\nMaupertuis: antigas id\u00e9ias sobre a gera\u00e7\u00e3o\nreformadas pelo mecanicismo newtoniano\u201d, <em>Scientiae\nStudia</em>, 3(1): 79\u2013101.\ndoi:10.1590/S1678-31662005000100005",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, <em>A gera\u00e7\u00e3o dos\ncorpos organizados em Maupertuis</em>, S\u00e3o Paulo: Scientiae\nStudia-Editora 34.",
                "Regner, Anna Carolina K. P., 2007, \u201cThe Rhetoric of Science\nin Darwin\u2019s <em>On the Origin of Species</em>\u201d, in\n<em>Cognitive Justice in a Global World</em>, Boaventura de Sousa\nSantos (ed.), New York: Rowman and Littlefield Publishers, Inc., pp.\n225\u2013249.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cCharles Darwin versus George\nMivart: The Role of Polemics in Science\u201d, in <em>Controversy and\nConfrontation: Relating Controversy with Argumentation Theory</em>,\nFrans H. van Eemeren, and Bart Garssen (eds.), Amsterdam-Philadelphia:\nJohn Benjamins Publishing Company, pp. 51\u201375.\ndoi:10.1075/cvs.6.04reg",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cThe Structure of the Darwinian\nArgument in the <em>Origin of Species</em>\u201d, in Pablo Lorenzano,\nHans-J\u00f6rg Rheinberger, Eduardo Ortiz, and Carlos Galles (eds.),\n<em>History and Philosophy of Science</em>, Volume 1, Oxford: EOLSS\nPublishers Co. Ltd., pp. 302\u2013328.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cRationality and Controversy:\nReading Darwin Through Dascalian Eyes\u201d, in <em>Perspectives on\nTheory of Controversies and the Ethics of Communication: Explorations\nof Marcelo Dascal\u2019s Contributions to Philosophy</em>, Dana\nRiesenfeld and Giovanni Scarafile (eds.), (Logic, Argumentation &amp;\nReasoning 2), Dordrecht: Springer Netherlands, 29\u201337.\ndoi:10.1007/978-94-007-7131-4_3",
                "Reig, Osvaldo, 1979, \u201cThe Reality of Biological Species: A\nConceptualistic and a Systemic Approach\u201d, in <em>Logic,\nMethodology and Philosophy of Science VI, Proceedings of the Sixth\nInternational Congress of Logic, Methodology and Philosophy of\nScience</em>, L. Jonathan Cohen, Jerzy \u0141o\u015b, Helmut Pfeiffer,\nand Klaus-Peter Podewski (eds.), Amsterdam-New York-Oxford:\nNorth-Holland, pp. 479\u2013499.",
                "Roff\u00e9, Ariel Jonathan, 2020, \u201cEstatus F\u00e1ctico\nde La Clad\u00edstica: Aportes Desde Una Reconstrucci\u00f3n\nEstructuralista\u201d, <em>Metatheoria</em>, 11(1): 53\u201372.\ndoi:10.48160/18532330me11.264",
                "Romero, Francisco, 1944, \u201cSobre la filosof\u00eda en\nIberoam\u00e9rica\u201d, in Francisco Romero, <em>Filosof\u00eda\nde la persona y otros ensayos</em>, Buenos Aires: Losada, pp.\n147\u2013157.",
                "Rosenblueth, Arturo, Norbert Wiener, and Julian Bigelow, 1943,\n\u201cBehavior, Purpose and Teleology\u201d, <em>Philosophy of\nScience</em>, 10(1): 18\u201324. doi:10.1086/286788",
                "Ruiz Guti\u00e9rrez, Rosaura, 1987, <em>Positivismo y\nevoluci\u00f3n: introducci\u00f3n del darwinismo en\nM\u00e9xico</em>, M\u00e9xico: Coordinaci\u00f3n General de\nEstudios de Posgrado [y] Facultad de Ciencias, Universidad Nacional\nAut\u00f3noma de M\u00e9xico.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1995, \u201cGabino Barreda and the\nIntroduction of Darwinism in Mexico: Positivism and Evolution\u201d,\nin <em>Mexican Studies in the History and Philosophy of Science</em>,\nSantiago Ramirez and Robert S. Cohen (eds.), (Boston Studies in the\nPhilosophy and History of Science 172), Dordrecht: Springer\nNetherlands, pp. 29\u201348. doi:10.1007/978-94-009-0109-4_3",
                "Ruse, Michael, 1979, <em>The Darwinian Revolution: Science Red in\nTooth and Claw</em>, Chicago: University of Chicago Press.",
                "Russo, Marisa and Sandra Caponi (eds.), 2006, <em>Estudos de\nfilosofia e hist\u00f3ria das ci\u00eancias biom\u00e9dicas</em>,\nS\u00e3o Paulo: Discurso.",
                "Schaffner, Kenneth F., 1980, \u201cTheory Structures in the\nBiomedical Sciences\u201d, <em>The Journal of Medicine and\nPhilosophy</em>, 5(1): 57\u201397. doi:10.1093/jmp/5.1.57",
                "\u2013\u2013\u2013, 1986, \u201cExemplar Reasoning About\nBiological Models and Diseases: A Relation Between the Philosophy of\nMedicine and Philosophy of Science\u201d, <em>The Journal of Medicine\nand Philosophy</em> 11(1): 63\u201380. doi:10.1093/jmp/11.1.63",
                "\u2013\u2013\u2013, 1993, <em>Discovery and Explanations in\nBiology and Medicine</em>, Chicago/ London: University of Chicago\nPress.",
                "Schickore, Jutta, 2011, \u201cMore Thoughts on HPS: Another 20\nYears Later\u201d, <em>Perspectives on Science</em> 19(4):\n453\u2013481. doi:10.1162/POSC_a_00049",
                "Schwartz Mar\u00edn, Ernesto, 2011, \u201cProtegiendo el\n\u2018mextizaje\u2019: INMEGEN y la construcci\u00f3n de la\nsoberan\u00eda gen\u00f3mica\"\u201d, in L\u00f3pez\nBeltr\u00e1n 2011: 155\u2013184.",
                "Schwartz-Mar\u00edn, Ernesto, Peter Wade, Arely Cruz-Santiago,\nand Roosbelinda C\u00e1rdenas, 2015, \u201cColombian Forensic\nGenetics as a Form of Public Science: The Role of Race, Nation and\nCommon Sense in the Stabilization of DNA Populations\u201d,\n<em>Social Studies of Science</em>, 45(6): 862\u2013885.\ndoi:10.1177/0306312715574158",
                "Selye, Hans, 1952, <em>The Story of the Adaptation Syndrome</em>,\nMontreal: Acta.",
                "Shapin, Steven and Simon Schaffer, 1985, <em>Leviathan and the\nAir-Pump</em>, New Jersey: Princeton University Press.",
                "Sneed, Joseph D., 1971 [1979], <em>The Logical Structure of\nMathematical Physics</em>, Dordrecht: Reidel. Revised second edition,\n1979. doi:10.1007/978-94-009-9522-2",
                "Stegm\u00fcller, Wolfgang, 1973, <em>Theorienstrukturen und\nTheoriendynamik</em>, Berlin/Heidelberg: Springer. Translated into\nEnglish as <em>The Structure and Dynamics of Theories</em>, William\nWohlhueter (trans.), New York: Springer, 1976.\ndoi:10.1007/978-3-662-01671-8",
                "\u2013\u2013\u2013, 1979, \u201cWalther von der Vogelweides\nLied von der Traumliebe und Quasar 3 C 273 \u2013 Betrachtungen zum\nsogenannten Zirkel des Verstehens und zur sogenannten\nTheorienbeladenheit der Beobachtungen\u201d, in Wolfgang\nStegm\u00fcller, <em>Rationale Rekonstruktion von Wissenschaft und\nihrem Wandel \u2013 Mit einer autobiographischen Einleitung</em>,\nStuttgart: Reclam, pp. 27\u201386.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1986, <em>Probleme und Resultate der\nWissenschaftstheorie und Analytischen Philosophie, Band II: Theorie\nund Erfahrung, Dritter Teilband: Die Entwicklung des neuen\nStrukturalismus seit 1973</em>, Berlin: Springer.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1987, \u201c\u00dcberlegungsgleichgewicht\n(Reflective Equilibrium)\u201d, in <em>Zur Kritik der\nWissenschaftlichen Rationalit\u00e4t</em>, Hans Lenk (ed.),\nM\u00fcnchen: Alber, pp. 145\u2013167.",
                "Su\u00e1rez [D\u00edaz], Edna, 1995, \u201cDe La\nUnificaci\u00f3n de Teor\u00edas a La Integraci\u00f3n de\nDisciplinas\u201d, <em>Revista de Filosof\u00eda\nDi\u00e1noia</em>, 41: 33\u201352.\ndoi:10.22201/iifs.18704913e.1995.41.530",
                "\u2013\u2013\u2013, 2001, \u201cSatellite-DNA: A Case-Study\nfor the Evolution of Experimental Techniques\u201d, <em>Studies in\nHistory and Philosophy of Science Part C: Studies in History and\nPhilosophy of Biological and Biomedical Sciences</em>, 32(1):\n31\u201357. doi:10.1016/s1369-8486(00)00026-1",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cMolecular Evolution: Concepts\nand the Origin of Disciplines\u201d, <em>Studies in History and\nPhilosophy of Science Part C: Studies in History and Philosophy of\nBiological and Biomedical Sciences</em>, 40(1): 43\u201353.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2008.12.006",
                "Suppes, Patrick, 1957, <em>Introduction to Logic</em>, New York:\nVan Nostrand.",
                "Torrens, Erica, 2019, \u201cBiomedical Knowledge in Mexico during\nthe Cold War and Its Impact in Pictorial Representations of Homo\nSapiens and Racial Hierarchies\u201d, <em>Hist\u00f3ria,\nCi\u00eancias, Sa\u00fade-Manguinhos</em>, 26(1): 219\u2013244.\ndoi:10.1590/s0104-59702019000100013",
                "Torrens, Erica and Ana Barahona, 2012, \u201cThe \u2018Tree of\nLife\u2019 in Textbooks and Museums\u201d, <em>Almagest</em>, 3(2):\n66\u201389. doi:10.1484/J.ALMA.5.100824",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cDarwin\u2019s Muses behind\nhis 1859 Diagram\u201d, <em>\u00c1rbor</em>, 189(763): a072.\ndoi:10.3989/arbor.2013.763n5009",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cCapturing the Order in Nature\nand Darwin\u2019s Tree of Life\u201d, <em>Ludus Vitalis</em>,\n22(41): 1\u201320.",
                "Torres, Juan Manuel, 1996, \u201cCompeting Research Programmes on\nthe Origin of Life\u201d, <em>Journal for General Philosophy of\nScience</em>, 27(2): 325\u2013346. doi:10.1007/BF02262620",
                "Ventura Santos, Ricardo, Peter H. Fry, Simone Monteiro, Marcos\nChor Maio, Jos\u00e9 Carlos Rodrigues, Luciana\nBastos\u2010Rodrigues, and S\u00e9rgio D. J. Pena, 2009,\n\u201cColor, Race, and Genomic Ancestry in Brazil: Dialogues between\nAnthropology and Genetics\u201d, <em>Current Anthropology</em>,\n50(6): 787\u2013819. doi:10.1086/644532",
                "Veracruz, Alonso de la, 1553\u20131554, <em>De dominio infidelium\net iusto bello. Sobre el dominio de los infieles y la guerra\njusta</em>, Mexico: Universidad Nacional Aut\u00f3noma de\nM\u00e9xico, 2007.",
                "Wade, Peter, 2014, \u201cConclusion: Race, Multiculturalism, and\nGenomics in Latin America\u201d, in Wade et al. 2014a: 211\u2013239.\ndoi:10.1215/9780822376729-009",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, <em>Degrees of Mixture, Degrees of\nFreedom: Genomics, Multiculturalism, and Race in Latin America</em>,\nDurham: Duke University Press.",
                "Wade, Peter, Carlos L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Eduardo Restrepo,\nand Ricardo Ventura Santos (eds.), 2014a, <em>Mestizo Genomics: Race\nMixture, Nation, and Science in Latin America</em>, Durham, NC/London:\nDuke University Press. doi:10.1215/9780822376729",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cIntroduction: Genomics, Race\nMixture, and Nation in Latin America\u201d, in Wade et al. 2014b:\n1\u201330. doi:10.1215/9780822376729-001",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cGenomic Research, Publics and\nExperts in Latin America: Nation, Race and Body\u201d, <em>Social\nStudies of Science</em>, 45(6): 775\u2013796.\ndoi:10.1177/0306312715623108",
                "Wallace, Alfred Russel, 1891, <em>Natural Selection and Tropical\nNature</em>, London: Macmillan.",
                "Weber, Marcel, 1999, \u201cThe Aim and Structure of Ecological\nTheory\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 66(1): 71\u201393.\ndoi:10.1086/392677",
                "Wille, Rudolf, 2005, \u201cFormal Concept Analysis as\nMathematical Theory of Concepts and Concept Hierarchies\u201d, in\n<em>Formal Concept Analysis</em>, Bernhard Ganter, Gerd Stumme, and\nRudolf Wille (eds.), Berlin/Heidelberg: Springer, pp. 1\u201333.\ndoi:10.1007/11528784_1",
                "Williams, Mary B., 1970, \u201cDeducing the Consequences of\nEvolution: A Mathematical Model\u201d, <em>Journal of Theoretical\nBiology</em>, 29(3): 343\u2013385.\ndoi:10.1016/0022-5193(70)90103-7",
                "Winther, Rasmus Gr\u00f8nfeldt, 2011, \u201c\u00bfLa\nreificaci\u00f3n gen\u00e9tica de la raza? Una historia de dos\nm\u00e9todos matem\u00e1ticos\u201d, in L\u00f3pez\nBeltr\u00e1n 2011: 237\u2013258.",
                "Wolters, Gereon, 2014, \u201cIs There a European Philosophy\nScience? A Wake-Up Call\u201d, in Galavotti, Nemeth, and Stadler\n2014: 277\u2013293. doi:10.1007/978-3-319-01899-7_20"
            ]
        },
        "raw_text": "<div id=\"bibliography\">\n<h2 id=\"Bib\">Bibliography</h2>\n<ul class=\"hanging\">\n<li>Alleva, Karina, D\u00edez, Jos\u00e9 Antonio and Luc\u00eda\nFederico, 2017, \u201cModels, Theory Structure and Mechanisms in\nBiochemistry: The Case of Allosterism\u201d, <em>Studies in History\nand Philosophy of Biological and Biomedical Sciences</em>, 63:\n1\u201314. doi:10.1016/j.shpsc.2017.03.004</li>\n<li>Alonso-Pav\u00f3n, Jos\u00e9 A., Jocelyn Che\u00e9-Santiago,\nM. Luc\u00eda Granados-Riveros, Marco D. Ornelas-Cruces, Erica\nTorrens-Rojas, and Ana Barahona, 2021, \u201cGenetics in Mexico:\nMapping the Discipline\u201d, <em>Archives Internationales\nd\u2019Histoire des Sciences</em>, 71(187): 6\u201335.\ndoi:10.1484/J.ARIHS.5.127400</li>\n<li>Arabatzis, Theodore and Don Howard, 2015, \u201cIntroduction:\nIntegrated History and Philosophy of Science in Practice\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science, Part A</em>, 50:\n1\u20133. doi:10.1016/j.shpsa.2014.10.002</li>\n<li>Arroyo Santos, Alfonso, 2011, \u201cCausalidad y variables\nsubrogadas; la fr\u00e1gil epistemolog\u00eda de la\nconstrucci\u00f3n gen\u00e9tica del mestizo mexicano\u201d, in\nL\u00f3pez Beltr\u00e1n 2011: 273\u2013302.</li>\n<li>As\u00faa, Miguel de and Gregorio Klimovsky, 1987, \u201cEnsayo\nde axiomatizaci\u00f3n de la teor\u00eda celular\u201d,\n<em>Theoria</em>, 2(5\u20136): 389\u2013399.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1990, \u201cEnsayo de\naxiomatizaci\u00f3n de la teor\u00eda tisular y su\nreducci\u00f3n a la teor\u00eda celular\u201d, <em>Theoria</em>,\n5(12\u201313): 129\u2013140.</li>\n<li>Balzer, Wolfgang, Moulines, C. Ulises, and Joseph D. Sneed, 1987,\n<em>An Architectonic for Science. The Structuralist Program</em>,\nDordrecht: Reidel. doi:10.1007/978-94-009-3765-9</li>\n<li>Balzer, Wolfgang and Pablo Lorenzano, 2000, \u201cThe Logical\nStructure of Classical Genetics\u201d, <em>Zeitschrift f\u00fcr\nallgemeine Wissenschaftstheorie</em>, 31(2): 243\u2013266.\ndoi:10.1023/A:1026544916567</li>\n<li>Barahona, Ana, 2007, \u201cScience and Representation: the Case\nof Genetic Maps\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 29(2): 145\u2013160.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008,\u201cMendelism and Agriculture in\nthe First Decades of the 20th Century in Mexico\u201d, in\n<em>Conference: A Cultural History of Heredity IV: Heredity in the\nCentury of the Gene</em> (Max Planck Institute for the History of\nScience Preprint 343), Max Planck Institute for the History of\nScience, pp. 111\u2013128.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, <em>Historia de la Gen\u00e9tica\nHumana en M\u00e9xico</em>, M\u00e9xico: Facultad de\nCiencias/DGAPA, UNAM/CONACyT.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cIdeas of Medical Doctors on\nHeredity in Mexico in the Late 19th Century\u201d, in <em>Hereditary\nHourglass. Genetics and Epigenetics, 1868\u20132000</em>, Ana\nBarahona, Edna Suarex-D\u00edaz, and Hans J\u00f6rg Rheinberger\n(eds.), (Max Planck Institute for the History of Science 392), Berlin:\nMax Planck Institute for the History of Science, pp. 47\u201356.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cThe History of Genetics in\nMexico in the Light of \u2018A Cultural History of\nHeredity\u2019\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 35(1): 69\u201374.</li>\n<li>Barahona, Ana and Francisco J. Ayala, 2005, \u201cThe Emergence\nand Development of Genetics in Mexico\u201d, <em>Nature Reviews\nGenetics</em>, 6(11): 860\u2013866. doi:10.1038/nrg1705</li>\n<li>Barahona, Ana Rosa, Mario Casanueva, and Francisco Vergara (eds),\n2021, <em>Biofilosof\u00edas para el Antropoceno: La teor\u00eda\nde construcci\u00f3n de nicho desde la filosof\u00eda de la\nBiolog\u00eda y la Bio\u00e9tica</em>, M\u00e9xico: Universidad\nNacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM).\n [<a href=\"https://ru.atheneadigital.filos.unam.mx/jspui/handle/FFYL_UNAM/4926\" target=\"other\">Barahona, Casanueva, and Vergara 2021 available online</a>]</li>\n<li>Barahona, Ana and Ismael Ledesma, 2002, \u201cEl Positivismo y\nlos or\u00edgenes de la biolog\u00eda mexicana\u201d,\n<em>Archives Internationales d\u2019Histoire des Sciences</em>,\n149(52): 277\u2013305.</li>\n<li>Barahona Echeverr\u00eda, Ana and Ana Lilia Gaona Robles, 2001,\n\u201cThe History of Science and the Introduction of Plant Genetics\nin Mexico\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 23(1): 151\u2013162.</li>\n<li>Barahona, Ana, Susana Pinar, and Francisco J. Ayala, 2003, <em>La\ngen\u00e9tica en M\u00e9xico: institucionalizaci\u00f3n de una\ndisciplina</em>, M\u00e9xico: Coordinaci\u00f3n de\nHumanidades-Universidad Nacional Aut\u00f3noma de\nM\u00e9xico.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cIntroduction and\nInstitutionalization of Genetics in Mexico\u201d, <em>Journal of the\nHistory of Biology</em>, 38(2): 273\u2013299.\ndoi:10.1007/s10739-004-3798-0</li>\n<li>Barahona, Ana and Marsha L. Richmond (eds.), 2020, \u201cSpecial\nIssue: Heredity and Evolution in an Ibero-American Context\u201d,\n<em>Perspectives on Science</em> 28(2): 119\u2013373.</li>\n<li>Baravalle, Lorenzo and Luciana Zaterka (eds.), <em>Life and\nEvolution: Latin American Essays on the History and Philosophy of\nBiology</em>, Basel: Springer Nature Switzerland AG.\ndoi:10.1007/978-3-030-39589-6</li>\n<li>Berm\u00fadez Barrera, Eduardo, 2001, <em>Causalidad y\nteleolog\u00eda en Julio Enrique Blanco</em>, M.A. thesis,\nUniversidad del Valle.</li>\n<li>Barutta, Joaqu\u00edn and Pablo Lorenzano, 2012,\n\u201cReconstrucci\u00f3n estructuralista de la teor\u00eda del\nmovimiento circular de la sangre, de William Harvey\u201d,\n<em>Scientiae Studia</em>, 10(2): 217\u2013239.\ndoi:10.1590/S1678-31662012000200002</li>\n<li>Bernab\u00e9, Federico, 2019, \u201cAndrocentrismo, ciencia y\nfilosof\u00eda de la ciencia\u201d, <em>Revista de Humanidades de\nValpara\u00edso</em>, 14: 287\u2013313.\ndoi:10.22370/rhv2019iss14pp287-313</li>\n<li>Birchal, Telma S. and S\u00e9rgio D. J. Pena, 2011, \u201cThe\nBiological Nonexistence versus the Social Existence of Human Races:\nCan Science Instruct the Social Ethos?\u201d, in Gibbon, Ventura\nSantos, and Sans 2011: 69\u201399. doi:10.1057/9781137001702_4</li>\n<li>Blanco, Daniel, 2012, \u201cPrimera aproximaci\u00f3n\nestructuralista a la Teor\u00eda del Origen en Com\u00fan\u201d,\n<em>\u00c1gora: Papeles de filosof\u00eda</em>, 31(2):\n171\u2013194.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cCambios perif\u00e9ricos en\nel desarrollo de la teor\u00eda de la selecci\u00f3n\nnatural\u201d, <em>Metatheoria</em>, 6(2): 81\u201393.\ndoi:10.48160/18532330me6.252</li>\n<li>Blanco, Daniel and Santiago Ginnobili, 2020, \u201cPiezas\nowenianas en el rompecabezas darwiniano\u201d, <em>Asclepio</em>,\n72(2): article 325. doi:10.3989/asclepio.2020.26</li>\n<li>Blanco, Julio Enrique, 1917, \u201cDe la causalidad\nbiol\u00f3gica I, II, III\u201d, <em>Voces</em>, 1(7, 8, 9):\n174\u2013188, 203\u2013215, 231\u2013242. Reprinted in <em>Voces\n(1917\u20131920) Edici\u00f3n \u00cdntegra, Volumen 1</em>,\nRam\u00f3n Ill\u00e1n Bacca (ed.), Bogot\u00e1: Universidad del\nNorte, 2003, pp. 174\u2013188, 203\u2013215, 231\u2013242; and in\n<em>Obra en Blanco. Notas sobre la Filosof\u00eda de Julio Enrique\nBlanco. Per\u00edodo 1917\u20131920</em>, Nicol\u00e1s Duque\nBuitrago and Jhon Isaza Echeverry (eds.), Manizales: Editorial\nUniversidad de Caldas, 2014, pp. 118\u2013148.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1918, \u201cSobre el origen y desarrollo\nde las ideas teleol\u00f3gicas de Kant\u201d, <em>Voces</em>, 4(29,\n30): 303\u2013310, 333\u2013340. Reprinted in <em>Voces\n(1917\u20131920) Edici\u00f3n \u00cdntegra, Volumen 1</em>,\nRam\u00f3n Ill\u00e1n Bacca (ed.), Bogot\u00e1: Universidad del\nNorte, 2003, pp. 303\u2013310, 333\u2013340; and in <em>Obra en\nBlanco. Notas sobre la Filosof\u00eda de Julio Enrique Blanco.\nPer\u00edodo 1917\u20131920</em>, Nicol\u00e1s Duque Buitrago and\nJhon Isaza Echeverry (eds.), Manizales: Editorial Universidad de\nCaldas, 2014, pp. 149\u2013163.</li>\n<li>Braier, Bernardo (ed.), 1931, <em>Libro de homenaje a la memoria\nde Narciso C. Laclau que contiene sus principales trabajos: trabajos\nreunidos, ordenados y clasificados por Bernardo Braier</em>, Buenos\nAires: Aniceto L\u00f3pez.</li>\n<li>Braunstein, Jean-Fran\u00e7ois, 2012, \u201cHistorical\nEpistemology, Old and New\u201d, in <em>Conference. Epistemology and\nHistory. From Bachelard and Canguilhem to Today\u2019s History of\nScience</em>, Henning Schmidgen, Peter Sch\u00f6ttler, and\nJean-Fran\u00e7ois Braunstein (eds.), (Max Planck Institute for the\nHistory of Science 434), Berlin: Max Planck Institute for the History\nof Science, pp. 33\u201340.</li>\n<li>Bunge, Mario, 1967, <em>Scientific Research 1, The Search for\nSystem</em>, New York: Springer.</li>\n<li>Cabaret, Jacques and Guillermo Denegri, 2008, \u201cThe\nScientific Research Programmes of Lakatos and Applications in\nParasitology\u201d, <em>Parasite</em>, 15(3): 501\u2013505.\ndoi:10.1051/parasite/2008153501</li>\n<li>Caponi, Gustavo, 2008, <em>Georges Cuvier: un fisi\u00f3logo de\nMuseo</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, <em>Buffon</em>, Mexico: UAM.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2011, <em>La segunda agenda darwiniana:\ncontribuci\u00f3n a una historia del programa adaptacionista</em>,\nMexico: Centro Vicente Lombardo Toledano.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2020, \u201c\u00bfQu\u00e9 es, si es\nque es algo, una raza humana?\u201d, <em>Princ\u00edpios: Revista\nde Filosofia (UFRN)</em>, 27(54): 87\u2013132.\ndoi:10.21680/1983-2109.2020v27n54ID20851</li>\n<li>Carnap, Rudolf, 1950, <em>Logical Foundations of Probability</em>,\nfirst edition, Chicago: Chicago University Press.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1956, \u201cThe Methological Character of\nTheoretical Concepts\u201d, in <em>The Foundations of Science and the\nConcepts of Psychology and Psychoanalysis</em>, Herbert Feigl and\nMichael Scriven (eds.), Minneapolis: University of Minnesota Press,\npp. 38\u201376.</li>\n<li>Casanueva, Mario, 1997, \u201cGenetics and Fertilization: A Good\nMarriage\u201d, in <em>Representations of Scientific Rationality.\nContemporary Formal Philosophy of Science in Spain</em>, Andoni Ibarra\nand Thomas Mormann (eds.), Amsterdam: Rodopi, pp. 321\u2013358.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cLa red te\u00f3rica de la\nhibridaci\u00f3n mendeliana\u201d, in D\u00edez and Lorenzano\n2002: 231\u2013261.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2003, <em>Mendeliana y anexos</em>,\nM\u00e9xico: Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana (Unidad\nIztapalapa)-Miguel \u00c1ngel Porr\u00faa, Colecci\u00f3n\nSignos.</li>\n<li>Casanueva, Mario and Diego M\u00e9ndez, 2005, \u201cTres\nteor\u00edas y tres niveles en la gen\u00e9tica del siglo\nXX\u201d, in <em>Ciencias matem\u00e1ticas, naturales y\nsociales</em>, Ana Estany (ed.), Madrid: Trotta, pp.\n197\u2013224.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cGraphs and Lattices as\nConceptual Representation Formats. An Exploratory Exercise with Five\nSpecializations of Mendelian Genetics\u201d, <em>Metatheoria</em>,\n3(1): 19\u201337. doi:10.48160/18532330me3.78</li>\n<li>Casanueva, Mario and Rub\u00e9n Madrigal, 2021,\n\u201cEstructura l\u00f3gico-conceptual de la teor\u00eda de la\nconstrucci\u00f3n de nicho: una reconstrucci\u00f3n\ngrafo-modelo\u201d, in Barahona, Casanueva, and Vergara 2021:\n69\u2013104.</li>\n<li>Casas, Bartolom\u00e9 de las, 1552, <em>Aqu\u00ed se contiene\nuna disputa o controversia: entre el Obispo Don Fray Bartolom\u00e9\nde Las Casas o Casaus obispo que fue de la ciudad Real de Chiapa que\nes en las lndias parte de la Nueva Espa\u00f1a; y el doctor\nGin\u00e9s de Sep\u00falveda, Cronista del Emperador nuestro\nse\u00f1or</em>, Sevilla: Sebasti\u00e1n Trujillo.</li>\n<li>Casta\u00f1eda, Luzia Aurelia, 1995, \u201cHist\u00f3ria\nnatural e as id\u00e9ias de gera\u00e7\u00e3o e heran\u00e7a\nno s\u00e9culo XVIII: Buffon e Bonnet\u201d, <em>Hist\u00f3ria,\nCi\u00eancias, Sa\u00fade-Manguinhos</em>, 2(2): 33\u201350.\ndoi:10.1590/S0104-59701995000300003</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1997, <em>Caracteres adquiridos: A\nhist\u00f3ria de uma id\u00e9ia</em>, S\u00e3o Paulo:\nScipione.</li>\n<li>Conry, Ivette, 1974, <em>L\u2019introduction du darwinisme en\nFrance au XIXe si\u00e8cle</em>, Paris: Vrin.</li>\n<li>Cordero, Alberto, 2010, \u201cPhilosophy of Science\u201d, in\n<em>A Companion to Latin American Philosophy</em>, Susana Nuccetelli,\nOfelia Schutte, and Ot\u00e1vio Bueno (eds.), Malden, MA:\nWiley-Blackwell, 370\u2013382. doi:10.1002/9781444314847.ch26</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015 [2016], \u201cPhilosophy of Science\nin Latin America\u201d, <em>The Stanford Encyclopedia of\nPhilosophy</em> (Winter 2016 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/phil-science-latin-america/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/phil-science-latin-america/</a>&gt;.</li>\n<li>Darden, Lindley, 1991, <em>Theory Change in Science. Strategies\nfrom Mendelian Genetics</em>, Oxford: Oxford University Press.</li>\n<li>Darwin, Charles, 1859, <em>On the Origin of Species by means of\nNatural Selection, or the Preservation of Favoured Races in the\nStruggle for Life</em>, London: John Murray.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1868, <em>The Variation of Animals and\nPlants under Domestication</em>, 2 Volumes, London: Murray.</li>\n<li>Dascal, Marcelo, 1998, \u201cTypes of Polemics and Types of\nPolemical Moves\u201d, in <em>Dialogue Analysis VI: Proceedings of\nthe 6th Conference, Prague 1996</em>, Volume 1, Svetla\nCmejrkov\u00e1, Jana Hoffmannov\u00e1, Olga Mullerov\u00e1, and\nOlga M. Llerov (eds.), Tubingen: Max Niemeyer, pp. 15\u201333.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cDebating with Myself and\nDebating with Others\u201d, in <em>Controversies and\nSubjectivity</em>, Pierluigi Barrotta and Marcelo Dascal (eds.),\nAmsterdam/Philadelphia: John Benjamins, pp. 31\u201373.</li>\n<li>Denegri, Guillermo, 2008, <em>Fundamentaci\u00f3n\nepistemol\u00f3gica de la parasitolog\u00eda / Epistemologic\nFoundation of Parasitology</em>, Mar del Plata: EUDUM.</li>\n<li>D\u00edaz, Mart\u00edn and Pablo Lorenzano, 2017, \u201cLa\nred te\u00f3rica de la din\u00e1mica de poblaciones\u201d,\n<em>Scientiae Studia</em>, 15(2): 307\u2013342.\ndoi:10.11606/51678-31662017000200006</li>\n<li>D\u00edez, Jos\u00e9 Antonio and Pablo Lorenzano (eds.),\n<em>Desarrollos actuales de la metateor\u00eda estructuralista</em>,\nQuilmes: Universidad Nacional de Quilmes, Universitat Rovira e\nVirgili, Universidad Aut\u00f3noma de Zacatecas.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cWho Got What Wrong? Sober and\nF&amp;PP on Darwin: Guiding Principles and Explanatory Models in\nNatural Selection\u201d, <em>Erkenntnis</em>, 78(5): 1143\u20131175.\ndoi:10.1007/s10670-012-9414-3</li>\n<li>Donolo, Ana, Luc\u00eda Federico, and Pablo Lorenzano, 2006,\n\u201cNuevo intento de reconstrucci\u00f3n estructuralista de la\nbioqu\u00edmica\u201d, <em>Epistemolog\u00eda e Historia de la\nCiencia</em>, 12(12): 218\u2013226.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cLa teor\u00eda de la\nbioqu\u00edmica metab\u00f3lica y sus aplicaciones\npropuestas\u201d, <em>Filosofia e Hist\u00f3ria da Biologia</em>\n(ABFHiB), 2: 39\u201359.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cLa estructura de la\nbioqu\u00edmica metab\u00f3lica\u201d, <em>Metatheoria</em>,\n7(1): 49\u201372. doi:10.48160/18532330me7.257</li>\n<li>Donovan, Arthur, Larry Laudan, and Rachel Laudan (eds.), 1988,\n<em>Scrutinizing Science: Empirical Studies of Scientific Change</em>,\nDordrecht/Boston: Kluwer Academic. doi:10.1007/978-94-009-2855-8</li>\n<li>Dressino, Vicente, Guillermo Denegri, and Gisela Lamas, 1998,\n\u201c\u00bfEs posible una propuesta lakatosiana para el estudio\ndel componente facial en mam\u00edferos?\u201d, <em>Episteme</em>\n[Porto Alegre], 3: 73\u201387.</li>\n<li>El-Hani, Charbel Ni\u00f1o, 2007, \u201cBetween the Cross and\nthe Sword: The Crisis of the Gene Concept\u201d, <em>Genetics and\nMolecular Biology</em>, 30(2): 297\u2013307.\ndoi:10.1590/S1415-47572007000300001</li>\n<li>Feest, Uljana and Thomas Sturm, 2011, \u201cWhat (Good) is\nHistorical Epistemology? Editors\u2019 Introduction\u201d,\n<em>Erkenntnis</em>, 75(3): 285\u2013302.\ndoi:10.1007/s10670-011-9345-4</li>\n<li>Flew, Antony G. N., 1959, \u201cThe Structure of\nDarwinism\u201d, <em>New Biology</em>, 28: 25\u201344.</li>\n<li>Galavotti, Maria Carla, Elisabeth Nemeth, and Friedrich Stadler\n(eds.), 2014, <em>European Philosophy of Science \u2013 Philosophy of\nScience in Europe and the Viennese Heritage</em>, (Vienna Circle\nInstitute Yearbook 17), Cham: Springer International Publishing.\ndoi:10.1007/978-3-319-01899-7</li>\n<li>Garc\u00eda-Deister, Vivette, 2013, <em>Interruptores,\nbater\u00edas y redes. El manejo de complejidad en la\nregulaci\u00f3n gen\u00e9tica</em>, M\u00e9xico: Lombardo\nToledano.</li>\n<li>Garc\u00eda-Deister, Vivette and Carlos\nL\u00f3pez-Beltr\u00e1n, 2015, \u201c<em>Pa\u00eds de\nGordos/Pa\u00eds de Muertos</em>: Obesity, Death, and Nation in\nBiomedical and Forensic Genetics in Mexico\u201d, <em>Social Studies\nof Science</em>, 45(6): 797\u2013815.\ndoi:10.1177/0306312715608449</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cADN en un pa\u00eds de\nmuertos. La gen\u00e9tica forense como medio y remedio\u201d, in\n<em>Violencia y discurso</em>, Margarita Palacios Sierra (ed.),\nM\u00e9xico: UNAM, pp. 157\u2013177.</li>\n<li>Ghiselin, Michael T., 1969, <em>The Triumph of the Darwinian\nMethod</em>, Berkeley/London: University of California Press.</li>\n<li>Gibbon, Sahra, Ricardo Ventura Santos, and M\u00f3nica Sans\n(eds.), 2011, <em>Racial Identities, Genetic Ancestry, and Health in\nSouth America: Argentina, Brazil, Colombia, and Uruguay</em>, New\nYork: Palgrave Macmillan US. doi:10.1057/9781137001702</li>\n<li>Giere, Ronald N., 1973, \u201cHistory and Philosophy of Science:\nIntimate Relationship or Marriage of Convenience?\u201d, <em>The\nBritish Journal for the Philosophy of Science</em>, 24(3):\n282\u2013297. doi:10.1093/bjps/24.3.282</li>\n<li>Ginnobili, Santiago, 2010, \u201cLa teor\u00eda de la\nselecci\u00f3n natural darwiniana\u201d, <em>Theoria</em>, 25(1):\n37\u201358. doi:10.1387/theoria.490</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cFunci\u00f3n como concepto\nte\u00f3rico\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 9(4): 847\u2013880.\n</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cReconstrucci\u00f3n\nestructuralista de la teor\u00eda de la selecci\u00f3n\nnatural\u201d, <em>\u00c1gora: Papeles de filosof\u00eda</em>,\n31(2): 143\u2013169.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cLa inconmensurabilidad\nemp\u00edrica entre la teor\u00eda de la selecci\u00f3n natural\ndarwiniana y el dise\u00f1o inteligente de la teolog\u00eda\nnatural\u201d, <em>Theoria</em>, 29(3): 375\u2013394.\ndoi:10.1387/theoria.9943</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cMissing Concepts in Natural\nSelection Theory Reconstructions\u201d, <em>History and Philosophy of\nthe Life Sciences</em>, 38(3): article 8.\ndoi:10.1007/s40656-016-0109-y</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, <em>La teor\u00eda de la\nselecci\u00f3n natural. Una exploraci\u00f3n\nmetacient\u00edfica</em>, Bernal: Universidad Nacional de\nQuilmes.</li>\n<li>Ginnobili, Santiago and Daniel Blanco, 2019,\n\u201cWallace\u2019s and Darwin\u2019s Natural Selection\nTheories\u201d, <em>Synthese</em>, 196(3): 991\u20131017.\ndoi:10.1007/s11229-017-1491-z</li>\n<li>G\u00f3mez, Ricardo, 2011, \u201cLa filosof\u00eda de las\nciencias\u201d, in <em>El Pensamiento Filos\u00f3fico\nLatinoamericano, del Caribe y \u201cLatino\u201d\n(1300\u20132000)</em>, Enrique Dussel, Eduardo Mendieta, and Carmen\nBoh\u00f3rquez (eds.), M\u00e9xico: CREFAL/Siglo XXI, 2011, pp.\n335\u2013351.</li>\n<li>Gracia, Jorge J.E., 2000, <em>Hispanic/Latino Identity: A\nPhilosophical Perspective</em>, Oxford: Blackwell.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, <em>Surviving Race, Ethnicity, and\nNationality: A Challenge for the 21st Century</em>, Oxford: Rowman\n&amp; Littlefield Publishers.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>Latinos in America: Philosophy\nand Social Identity</em>, Oxford: Blackwell.\ndoi:10.1002/9780470696484</li>\n<li>Gracia, Jorge and Manuel Vargas, 2013 [2018], \u201cLatin\nAmerican Philosophy\u201d, <em>The Stanford Encyclopedia of\nPhilosophy</em> (Summer 2018 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/sum2018/entries/latin-american-philosophy/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/sum2018/entries/latin-american-philosophy/</a>&gt;.</li>\n<li>Griffiths, Paul E., 2008 [2018], \u201cPhilosophy of\nBiology\u201d, <em>The Stanford Encyclopedia of Philosophy</em>\n(Spring 2018 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/spr2018/entries/biology-philosophy/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/spr2018/entries/biology-philosophy/</a>&gt;.</li>\n<li>Hanson, Norwood Russell, 1962, \u201cThe Irrelevance of History\nof Science to Philosophy of Science\u201d, <em>The Journal of\nPhilosophy</em>, 59(21): 574\u2013586. doi:10.2307/2023279</li>\n<li>Huxley, Julian, 1942, <em>Evolution: The Modern Synthesis</em>,\nLondon: George Allen and Unwin.</li>\n<li>Jaksi\u0107, Iv\u00e1n (ed.), 2015, <em>Debating Race,\nEthnicity, and Latino Identity: Jorge J. E. Gracia and His\nCritics</em>, New York: Columbia University Press.</li>\n<li>James, Michael and Adam Burgos, 2020 [2022], \u201cRace\u201d,\n<em>The Stanford Encyclopedia of Philosophy</em> (Spring 2022\nEdition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/spr2022/entries/race/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/spr2022/entries/race/</a>&gt;.</li>\n<li>Kent, Michael and Peter Wade, 2015, \u201cGenetics against Race:\nScience, Politics and Affirmative Action in Brazil\u201d, <em>Social\nStudies of Science</em>, 45(6): 816\u2013838.\ndoi:10.1177/0306312715610217</li>\n<li>Kent, Michael, Garc\u00eda-Deister, Vivette,\nL\u00f3pez-Beltr\u00e1n, Carlos, Ventura-Santos, Ricardo,\nSchwartz-Mar\u00edn, Ernesto and Peter Wade, 2015, \u201cBuilding\nthe Genomic Nation: \u2018Homo Brasilis\u2019 and the \u2018Genoma\nMexicano\u2019 in Comparative Cultural Perspective\u201d, <em>Social\nStudies of Science</em>, 45(6): 839\u2013861.\ndoi:10.1177/0306312715611262</li>\n<li>Kitcher, Philip, 2005, \u201cPhilosophy of Biology\u201d, in\n<em>The Oxford Handbook of Contemporary Philosophy</em>, Frank\nJackson, and Michael Smith (eds.), New York: Oxford University Press,\npp. 819\u2013847 (ch. 28).</li>\n<li>Klimovsky, Gregorio, 1971, \u201cEstructura y validez de las\nteor\u00edas cient\u00edficas\u201d, in <em>M\u00e9todos de\ninvestigaci\u00f3n en psicolog\u00eda y\npsicopatolog\u00eda</em>, David Ziziemsky (ed.), Buenos Aires: Nueva\nVisi\u00f3n, pp. 153\u2013173.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1994, <em>Las desventuras del conocimiento\ncient\u00edfico. Una introducci\u00f3n a la\nepistemolog\u00eda</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.</li>\n<li>Kuhn, Thomas Samuel, 1962 [1970], <em>The Structure of Scientific\nRevolutions</em>, Chicago and London: The University of Chicago Press.\nEnlarged second edition, 1970.</li>\n<li>Laclau, Narciso C., 1931, <em>Ensayos de Filosof\u00eda\nBiol\u00f3gica</em>, Buenos Aires: Editorial C.L.E.S.</li>\n<li>Lakatos, Imre, 1970, \u201cFalsification and the Methodology of\nScientific Research Programmes\u201d, in <em>Criticism and the Growth\nof Knowledge</em>, Imre Lakatos and Alan Musgrave (eds.), Cambridge:\nCambridge University Press, pp. 91\u2013195.</li>\n<li>Laudan, Larry, Arthur Donovan, Rachel Laudan, Peter Barker, Harold\nBrown, Jarrett Leplin, Paul Thagard, and Steve Wykstra, 1986,\n\u201cScientific Change: Philosophical Models and Historical\nResearch\u201d, <em>Synthese</em>, 69(2): 141\u2013223.\ndoi:10.1007/BF00413981</li>\n<li>Ledesma-Mateos, Ismael and Ana Barahona, 2003, \u201cThe\nInstitutionalization of Biology in Mexico in the Early 20th Century.\nThe Conflict between Alfonso Luis Herrera (1868\u20131942) and Isaac\nOchoterena (1885\u20131950)\u201d, <em>Journal of the History of\nBiology</em>, 36(2): 285\u2013307. doi:10.1023/A:1024443517547</li>\n<li>Lewis, Ralph W., 1980, \u201cEvolution: A System of\nTheories\u201d, <em>Perspectives in Biology and Medicine</em>, 23(4):\n551\u2013572. doi:10.1353/pbm.1980.0053</li>\n<li>Lewontin, Richard C., 1978, \u201cAdaptation\u201d,\n<em>Scientific American</em>, 239(3): 212\u2013230.\ndoi:10.1038/scientificamerican0978-212</li>\n<li>Lloyd, Elisabeth A., 2006, \u201cTheories\u201d, in <em>The\nPhilosophy of Science: An Encyclopedia</em>, Sahotra Sarkar and\nJessica Pfeiffer (eds.), New York: Routledge, pp. 91\u2013195.</li>\n<li>Lombardi, Olimpia, Alberto Cordero, and Ana Rosa P\u00e9rez\nRansanz, 2020, \u201cPhilosophy of Science in Latin America\u201d,\n<em>The Stanford Encyclopedia of Philosophy</em> (Spring 2020\nEdition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/spr2020/entries/phil-science-latin-america/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/spr2020/entries/phil-science-latin-america/</a>&gt;.</li>\n<li>L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Carlos, 1994, \u201cForging\nHeredity: From Metaphor to Cause, a Reification Story\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part A</em>, 25(2):\n211\u2013235. doi:10.1016/0039-3681(94)90028-0</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1995, \u201c\u00abLes maladies\nh\u00e9r\u00e9ditaires\u00bb: 18th century disputes in\nFrance\u201d, <em>Revue d\u2019histoire des Sciences</em>, 48(3):\n307\u2013350.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000\u20132001, \u201cPara una\ncr\u00edtica de la noci\u00f3n de raza\u201d, <em>Ciencias</em>,\n60\u201361(octubre-marzo): 98\u2013106.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2004a, \u201cIn the Cradle of Heredity;\nFrench Physicians and <em>L\u2019H\u00e9r\u00e9dit\u00e9\nNaturelle</em> in the Early 19th Century\u201d, <em>Journal of the\nHistory of Biology</em>, 37(1): 39\u201372.\ndoi:10.1023/B:HIST.0000020385.44164.e2</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2004b, <em>El sesgo hereditario,\n\u00e1mbitos hist\u00f3ricos del concepto de herencia\nbiol\u00f3gica</em>, M\u00e9xico: UNAM.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cThe Medical Origins of\nHeredity\u201d, in <em>Heredity Produced: At the Crossroads of\nBiology, Politics and Culture, 1500\u20131870</em>, Staffan\nM\u00fcller-Wille and Hans-J\u00f6rg Rheinberger (eds.), Cambridge,\nMA/London: MIT Press, pp. 105\u2013132 (ch. 5).</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013 (ed.), 2011, <em>Genes (y) mestizos:\ngen\u00f3mica y raza en la biomedicina mexicana</em>, (Biblioteca de\nensayo contempor\u00e1neo), M\u00e9xico: Ficticia Ediciones,\nUniversidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM).</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cEscenarios de la\npatologizaci\u00f3n racial: la anomal\u00eda amerindia en una\nnaci\u00f3n enferma\u201d, <em>Metatheoria</em>, 8(2):\n181\u2013193. doi:10.48160/18532330me8.186</li>\n<li>L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Carlos and Francisco Vergara Silva,\n2011, \u201cGen\u00f3mica Nacional: el INMEGEN y el Genoma del\nmestizo\u201d, in L\u00f3pez Beltr\u00e1n 2011:\n99\u2013142.</li>\n<li>L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Carlos and Vivette Garc\u00eda\nDeister, 2013, \u201cAproximaciones cient\u00edficas al mestizo\nmexicano\u201d, <em>Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade\n\u2013 Manguinhos</em>, 20(2): 391\u2013410. doi:\n10.1590/s0104-597020130002000002</li>\n<li>L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Carlos, Vivette Garc\u00eda\nDeister, and Mariana Rios Sandoval, 2014, \u201cNegotiating the\nMexican Mestizo: On the Possibility of a National Genomics\u201d, in\nWade et al. 2014a: 85\u2013106. doi:10.1215/9780822376729-004</li>\n<li>Lorenzano, C\u00e9sar, 1977, \u201cAn\u00e1lisis\nmetodol\u00f3gico de una ciencia emp\u00edrica: la\nmedicina\u201d, <em>Revista de Filosof\u00eda Di\u00e1noia</em>,\n\n23: 124\u2013136. doi:10.22201/iifs.18704913e.1977.23.931</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1994, <em>Por los caminos de Leloir</em>,\nBuenos Aires: Biblos.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cUna reconstrucci\u00f3n\nestructural de la bioqu\u00edmica\u201d, in D\u00edez and\nLorenzano 2002: 209\u2013231.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cLa estructura ejemplar de la\nbioqu\u00edmica\u201d, <em>Revista de Filosof\u00eda</em>\n(Madrid), 32(1): 7\u201331.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cEstructuras y mecanismos en la\nfisiolog\u00eda\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 8(1):\n41\u201367. doi:10.1590/S1678-31662010000100003</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cEl lenguaje de la\nciencia\u201d, <em>\u00c1rbor</em>, 187(747): 15\u201324.\ndoi:10.3989/arbor.2011.747n1002</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cEstructura y g\u00e9nesis de\nla Teor\u00eda Humoral de la Inmunolog\u00eda\u201d,\n<em>\u00c1gora: Papeles de filosof\u00eda</em>, 31(2):\n195\u2013224.</li>\n<li>Lorenzano, Pablo, 1995, <em>Geschichte und Struktur der\nklassischen Genetik</em>. Frankfurt am Main: Peter Lang.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cClassical Genetics and the\nTheory-Net of Genetics\u201d, in <em>Structuralist Knowledge\nRepresentation: Paradigmatic Examples</em>, Wolfgang Balzer, Joseph D.\nSneed, and C. Ulises Moulines (eds.), Amsterdam: Rodopi, pp.\n251\u2013284. </li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cLa teor\u00eda del gen y la\nred te\u00f3rica de la gen\u00e9tica\u201d, in D\u00edez and\nLorenzano 2002: 285\u2013330.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007a, \u201cExemplars, Models and Laws in\nClassical Genetics\u201d, in <em>Current Topics in Logic and Analytic\nPhilosophy</em>/<em>Temas actuales de L\u00f3gica y Filosof\u00eda\nAnal\u00edtica</em>, Jos\u00e9 Luis Falguera, Concha\nMart\u00ednez, and Jos\u00e9 Miguel Sag\u00fcillo (eds.), Santiago\nde Compostela: Universidade de Santiago de Compostela, pp.\n89\u2013102.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007b, \u201cFilosof\u00eda\ndiacr\u00f3nica de la ciencia: el caso de la gen\u00e9tica\ncl\u00e1sica\u201d, <em>Filosofia e Hist\u00f3ria da\nBiologia</em> (ABFHiB), 2: 369\u2013392.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cInconmensurabilidad\nte\u00f3rica y comparabilidad emp\u00edrica\u201d,\n<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em>, 28(2): 239\u2013279.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cKenneth Schaffner, las\nteor\u00edas de alcance intermedio y la concepci\u00f3n\nestructuralista de las teor\u00edas\u201d, in <em>Filosof\u00eda\nde la Ciencia en Iberoam\u00e9rica: Metateor\u00eda\nestructural</em>, Luis Miguel Peris-Vi\u00f1\u00e9 (ed.), Madrid:\nTecnos, pp. 318\u2013346.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013a, \u201cThe Semantic Conception and\nthe Structuralist View of Theories: A Critique of Suppe\u2019s\nCriticisms\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of\nScience</em>, 44(4): 600\u2013607.\ndoi:10.1016/j.shpsa.2013.09.001</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013b, \u201cAspectos erot\u00e9ticos\ndel \u00abhibridismo\u00bb de Mendel\u201d, <em>Contrastes. Revista\nInternacional de Filosof\u00eda</em>, Suplemento 18\n<em>Filosof\u00eda actual de la biolog\u00eda</em>: 451\u2013468.\ndoi:10.24310/Contrastescontrastes.v0i0.1184</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013c, \u201cLos aspectos\nerot\u00e9ticos de la ciencia: el caso de la gen\u00e9tica\u201d,\n<em>Revista de Filosofia: Aurora</em>, 25(36): 13\u201341.\ndoi:10.7213/revistadefilosofiaaurora.7764</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013d, \u201cThe Emergence of a Research\nProgramme in Genetics\u201d, in Lorenzano, Martins, and Regner 2013:\n145\u2013171.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cWhat is the Status of the\nHardy-Weinberg Law within Population Genetics?\u201d, in Galavotti,\nNemeth, and Stadler 2014: 159\u2013172.\ndoi:10.1007/978-3-319-01899-7_11</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cAn Analysis of Mendel\u2019s\nTwo Hybridist Theories and their Intertheoretical\nRelationships\u201d, <em>Folia Mendeliana</em>, 58(2):\n45\u201372.</li>\n<li>Lorenzano, Pablo and Mart\u00edn D\u00edaz, 2020, \u201cLaws,\nModels, and Theories in Biology: A Unifying Interpretation\u201d, in\nBaravalle and Zaterka 2020: 163\u2013207.\ndoi:10.1007/978-3-030-39589-6_10</li>\n<li>Lorenzano, Pablo, Lilian Al-Chueyr Pereira Martins, and Anna\nCarolina K. P. Regner (eds.), 2013, <em>History and Philosophy of the\nLife Sciences in the South Cone</em>, (Texts in Philosophy 20),\nLondon: College Publications. Translation with minor revisions of\n<em>Ci\u00eancias da vida : estudos filos\u00f3ficos e\nhist\u00f3ricos</em>, Campinas: AFHIC, 2006.</li>\n<li>Magalh\u00e3es, Jo\u00e3o Carlos Marques and D\u00e9cio\nKrause, 2001, \u201cSuppes Predicate for Genetics and Natural\nSelection\u201d, <em>Journal of Theoretical Biology</em>, 209(2):\n141\u2013153. doi:10.1006/jtbi.2000.2243</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cTeorias e modelos em\ngen\u00e9tica\u201d, <em>Episteme</em> [Porto Alegre], 11:\n269\u2013291.</li>\n<li>Mahner, Martin and Mario Bunge, 1997, <em>Foundations of\nBiophilosophy</em>, Berlin/Heidelberg: Springer.\ndoi:10.1007/978-3-662-03368-5</li>\n<li>Marcos, Alfredo and Ana Rosa P\u00e9rez Ransanz, 2015, \u201cLa\nfilosof\u00eda de la ciencia en Iberoam\u00e9rica en el siglo\nxx\u201d, in <em>Filosof\u00eda Iberoamericana en el siglo xx,\nVolumen 1. Filosof\u00eda te\u00f3rica e historia de la\nfilosof\u00eda</em>, Manuel Reyes Mate, Osvaldo Guariglia, and Le\u00f3n\nOliv\u00e9 (eds.), Madrid: Trotta-CSIC, pp. 171\u2013230.</li>\n<li>Mart\u00ednez-Contreras, Jorge, 1985a,\n\u201cFr\u00e9d\u00e9ric Cuvier and the Origins of Modern\nPrimatology\u201d, in <em>International Congress of History of\nScience, Abstracts</em>, Volume I, Berkeley, CA: University of\nCalifornia.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1985b, \u201cLas influencias lamarckianas\nen el pensamiento de Darwin\u201d, <em>Investigaci\u00f3n\nHuman\u00edstica</em>, 1(1): 41\u201357.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1989, \u201c\u00bfSe puede hacer una\ndescripci\u00f3n neutra del comportamiento animal? Los intentos\nopuestos de dos precursores de la etolog\u00eda: Etienne Geoffroy\nSaint-Hilaire y Fr\u00e9d\u00e9ric Cuvier\u201d, in <em>Cuarto\nSimposio Internacional de Filosof\u00eda</em>, Volume II,\nM\u00e9xico: Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas-UNAM,\npp. 123\u2013150.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1992, \u201cDes m\u0153urs des singes.\nBuffon et ses contemporains\u201d, in <em>Buffon 88: actes du\nColloque international pour le bicentenaire de la mort de Buffon</em>,\nJean Gayon (ed.), Paris: Vrin, pp. 557\u2013568.</li>\n<li>Martins, Lilian Al-Chueyr Pereira, 1998, \u201cThomas Hunt Morgan\ne a teoria cromoss\u00f4mica: de cr\u00edtico a defensor\u201d,\n<em>Episteme</em> [Porto Alegre], 3(6): 100\u2013126.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1999a, \u201cWilliam Bateson: da\nevolu\u00e7\u00e3o \u00e0 gen\u00e9tica\u201d,\n<em>Episteme</em> [Porto Alegre], 8: 67\u201388.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1999b, \u201cDid Sutton and Boveri Propose\nthe So-Called Sutton-Boveri Chromosome Hypothesis?\u201d,\n<em>Genetics and Molecular Biology</em>, 22(2): 261\u2013272.\ndoi:10.1590/S1415-47571999000200022</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cTeria William Bateson\nrejeitado a teoria cromoss\u00f4mica?\u201d, in Russo and Caponi\n2006: 163\u2013184.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, <em>A teoria da progress\u00e3o dos\nanimais, de Lamarck</em>, Rio de Janeiro: Booklink/FAPESP.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cThe Dissemination of the\nChromosome Theory of Mendelian Heredity by Morgan and his\nCollaborators around 1916: A Case Study on the Distortion of Science\nby Scientists\u201d, <em>Filosofia e Hist\u00f3ria da Biologia</em>\n(ABFHiB), 5(2): 327\u2013367.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cWilliam Bateson\u2019s\n<em>Materials for the Study of Variation</em>: An Attack on\nDarwinism?\u201d, in Lorenzano, Martins, and Regner 2013:\n275\u2013297.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2020, \u201cWeldon\u2019s Unpublished\nManuscript: An Attempt at Reconciliation Between Mendelism and\nBiometry?\u201d, in Baravalle and Zaterka 2020: 11\u201328.\ndoi:10.1007/978-3-030-39589-6_2</li>\n<li>Martins, Lilian Al-Chueyr Pereira and Maria Elice Brzezinski\nPrestes, 2013, \u201cUm m\u00e9todo para detectar a\naceita\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses\nou teorias: Morgan e a teoria cromoss\u00f4mica\n(1903\u20131911)\u201d, <em>Revista de Filosofia: Aurora</em>,\n25(36): 107\u2013127. doi:10.7213/revistadefilosofiaaurora.7767</li>\n<li>Martins, Lilian Al-Chueyr Pereira and Roberto de Andrade Martins,\n1996, \u201cLamarck\u2019s Method and Metaphysics\u201d,\n<em>Jahrbuch f\u00fcr Geschichte und Theorie der Biologie</em>, 3:\n181\u2013199.</li>\n<li>Martins, Roberto de Andrade, 2005, <em>Arist\u00f3teles e o\nestudo dos seres vivos</em>, S\u00e3o Paulo: Editora Livraria da\nF\u00edsica.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cA origem dos pombos\ndom\u00e9sticos na estrat\u00e9gia argumentativa de Charles\nDarwin\u201d, <em>Filosofia e Hist\u00f3ria da Biologia</em>\n(ABFHiB), 7(1): 91\u2013116.</li>\n<li>Mayr, Ernst, 1982, <em>The Growth of Biological Thought</em>,\nCambridge, MA: Harvard University Press.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1991, <em>One Long Argument</em>,\nCambridge, MA: Harvard University Press.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2001, <em>What Evolution Is</em>, New York:\nBasic Books.</li>\n<li>M\u00e9ndez, Diego, 2021, \u201cConstrucci\u00f3n de nicho\nhumano y materialismo hist\u00f3rico: aproximaciones a un\nmodelo\u201d, in Barahona, Casanueva, and Vergara 2021:\n105\u2013158.</li>\n<li>M\u00e9ndez, Diego and Mario Casanueva, 2012,\n\u201cRepresentaci\u00f3n de dominios te\u00f3ricos mediante\nret\u00edculos: el dominio de la herencia biol\u00f3gica durante\nel periodo 1865\u20131902\u201d, <em>Agora. Papeles de\nfilosof\u00eda</em>, 31(2): 109\u2013141.</li>\n<li>Moulines, C. Ulises, 2008, <em>Die Entwicklung der modernen\nWissenschaftstheorie (1890\u20132000). Eine historische\nEinf\u00fchrung</em>, Hamburg: LIT-Verlag.</li>\n<li>Neuschlosz, Sim\u00f3n Marcelo, 1939, <em>An\u00e1lisis del\nconocimiento cient\u00edfico</em>, Buenos Aires: Editorial\nLosada.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1944, <em>La medicina como ciencia y como\nactividad social</em>, Buenos Aires: Losada.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1945, <em>Fundamentos de la Biolog\u00eda\nModerna</em>, Rosario: Editorial Rosario.</li>\n<li>Nieves Delgado, Abigail, Vivette Garc\u00eda Deister, and Carlos\nL\u00f3pez Beltr\u00e1n, 2017, \u201c\u00bfDe qu\u00e9 me ves\ncara?: Narrativas de herencia, gen\u00e9tica e identidad inscritas\nen la apariencia\u201d, <em>Revista de Antropologia\nIberoamericana</em>, 12(3): 313\u2013337.\ndoi:10.11156/aibr.120303</li>\n<li>Nunes-Neto, Nei Freitas, Ricardo Santos do Carmo, and Charbel\nNi\u00f1o El-Hani, 2009, \u201cThe Relationships between Marine\nPhytoplankton, Dimethylsuphide and the Global Climate: The CLAW\nHypothesis as a Lakatosian Progressive Problemshift\u201d, in\n<em>Marine Phytoplankton</em>, William T. Kersey and Samuel P. Munger\n(eds.), New York: Nova Science Publishers, pp. 169\u2013185.</li>\n<li>O\u2019Lery, Mar\u00eda de las Mercedes, 2012a,\n\u201cAn\u00e1lisis estructuralista de la teor\u00eda de\nradicales libres y su v\u00ednculo con la bioqu\u00edmica de\n\u00f3xido-reducci\u00f3n\u201d, <em>\u00c1gora: Papeles de\nfilosof\u00eda</em>, 31(2): 251\u2013270.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012b, \u201cLa teor\u00eda de radicales\nlibres como un elemento te\u00f3rico especializado\u201d, in\n<em>Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia en el Cono Sur,\nSelecci\u00f3n de trabajos del 7\u00b0 Encuentro de Filosof\u00eda\ne Historia de la Ciencia del Cono Sur</em>, Cibelle Celestino Silva\nand Luis Salvatico (eds.), Porto Alegre: Associa\u00e7\u00e3o de\nFilosof\u00eda e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia no Cone Sul, pp.\n326\u2013333.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cModelos y aserci\u00f3n\nemp\u00edrica: el modelo de doble h\u00e9lice para la\nconcepci\u00f3n sem\u00e1ntica de la ciencia\u201d,\n<em>Metatheoria</em>, 7(1): 17\u201330.\ndoi:10.48160/18532330me7.255</li>\n<li>Odenbaugh, Jay and Paul E. Griffiths, 2020, \u201cPhilosophy of\nBiology\u201d, <em>The Stanford Encyclopedia of Philosophy</em>\n(Summer 2020 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/sum2020/entries/biology-philosophy/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/sum2020/entries/biology-philosophy/</a>&gt;.</li>\n<li>Orensanz, Mart\u00edn and Guillermo Denegri, 2017, \u201cLa\nhelmintolog\u00eda seg\u00fan la filosof\u00eda de la ciencia de\nImre Lakatos\u201d, <em>Salud Colectiva</em>, 13(1): 139\u2013148.\ndoi:10.18294/sc.2017.1134</li>\n<li>Ospovat, Dov, 1981, <em>The Development of Darwin\u2019s Theory:\nNatural History, Natural Theology, and Natural Selection,\n1838\u20131859</em>, New York: Cambridge University Press.</li>\n<li>Palma, H\u00e9ctor Aldo and Eduardo Wolovelsky, 1997, <em>Darwin\ny el darwinismo. Perspectivas epistemol\u00f3gicas: un\n\u201cprograma de investigaci\u00f3n\u201d</em>, Buenos Aires:\nOficina de Publicaciones del CBC de la Universidad de Buenos\nAires.</li>\n<li>Papavero, Nelson and Jair Minoro Abe, 1992, \u201cFunciones que\npreservan orden y categor\u00edas lineanas\u201d, <em>Publicaciones\nEspeciales del Museo de Zoolog\u00eda UNAM</em>, 5:\n39\u201374.</li>\n<li>Parra, Flavia C., Roberto C. Amado, Jos\u00e9 R. Lambertucci,\nJorge Rocha, Carlos M. Antunes, and S\u00e9rgio D. J. Pena, 2003,\n\u201cColor and Genomic Ancestry in Brazilians\u201d,\n<em>Proceedings of the National Academy of Sciences</em>, 100(1):\n177\u2013182. doi:10.1073/pnas.0126614100</li>\n<li>Pascacio Montijo, Yuriditzi, 2011, \u201c\u00bfDe\ncu\u00e1ntas maneras podemos dividir a los mexicanos? Sobre clases\nnaturales y clases relevantes\u201d, in L\u00f3pez Beltr\u00e1n\n2011: 259\u2013272.</li>\n<li>Pena, S\u00e9rgio D. J., 2002, \u201cH\u00e1 uma base\nobjetiva para definir o conceito de ra\u00e7a? N\u00e3o. Os\nm\u00faltiplos significados da palavra ra\u00e7a\u201d, <em>Folha\nde S\u00e3o Paulo</em>, 21 December 2002.\n [<a href=\"https://www1.folha.uol.com.br/fsp/opiniao/fz2112200209.htm\" target=\"other\">Pena 2002 available online</a>]</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cRaz\u00f5es para banir o\nconceito de ra\u00e7a da medicina brasileira\u201d,\n<em>Hist\u00f3ria, Ci\u00eancias, Sa\u00fade-Manguinhos</em>,\n12(2): 321\u2013346. doi:10.1590/S0104-59702005000200006</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>Humanidade sem ra\u00e7as?</em>\nS\u00e3o Paulo: Publifolha (s\u00e9rie 21).</li>\n<li>Pena, S\u00e9rgio D. J. and Telma S. Birchal, 2005\u20132006,\n\u201cA inexist\u00eancia biol\u00f3gica versus a exist\u00eancia\nsocial de ra\u00e7as humanas: pode a ci\u00eancia instruir o etos\nsocial?\u201d, <em>Revista USP</em>, 68: 10\u201321.\ndoi:10.11606/issn.2316-9036.v0i68p10-21</li>\n<li>Pena, S\u00e9rgio D. J. and Maria C\u00e1tira Bortolini, 2004,\n\u201cPode a gen\u00e9tica definir quem deve se beneficiar das\ncotas universit\u00e1rias e demais a\u00e7\u00f5es\nafirmativas?\u201d, <em>Estudos Avan\u00e7ados</em>, 18(50):\n31\u201350. doi:10.1590/S0103-40142004000100004</li>\n<li>Pena, S\u00e9rgio D. J., Denise R. Carvalho-Silva, Juliana\nAlves-Silva, V\u00e2nia F. Prado, and Fabricio R. Santos, 2000,\n\u201cRetrato molecular do Brasil\u201d, <em>Ci\u00eancia\nHoje</em>, 27(159): 16\u201325.</li>\n<li>Penchaszadeh, V\u00edctor B., 2011, \u201cForced Disappearance\nand Suppression of Identity of Children in Argentina: Experiences in\nGenetic Identification\u201d, in Gibbon, Ventura Santos, and Sans\n2011: 213\u2013243. doi:10.1057/9781137001702_11</li>\n<li>Ponce, Margarita, 1987, <em>La explicaci\u00f3n\nteleol\u00f3gica</em>, M\u00e9xico: UNAM.</li>\n<li>Prestes, Maria Elice Brzezinski, 2006, \u201cO esp\u00edrito de\nobserva\u00e7\u00e3o nos estudos de Lazzaro Spallanzani\u201d, in\nin Russo and Caponi 2006: 111\u2013125.</li>\n<li>Prestes, Maria Elice Brzezinski and Marisa Russo, 2008, \u201cA\nrepeti\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia em Haller e\nSpallanzani\u201d, in <em>Filosofia e Hist\u00f3ria da\nCi\u00eancia no Cone Sul. Sele\u00e7\u00e3o de trabalhos do 5o.\nEncontro</em>, Roberto de Andrade Martins, Cibelle Celestino Silva,\nJuliana Mesquita Hidalgo Ferreira, and Lilian Al-Chueyr Pereira\nMartins (eds.), Campinas: AFHIC, pp. 303\u2013312.</li>\n<li>Putnam, Hilary, 1962, \u201cWhat Theories Are Not\u201d, in\n<em>Logic, Methodology and Philosophy of Science</em>, Ernest Nagel,\nPatrick Suppes, and Alfred Tarski (eds.), Stanford: Stanford\nUniversity Press, pp. 240\u2013251.</li>\n<li>Rabossi, Eduardo, 2003, \u201cLatin American Philosophy\u201d,\nin <em>The Cambridge History of Philosophy 1870\u20131945</em>,\nThomas Baldwin (ed.), Cambridge: Cambridge University Press,\n507\u2013512. doi:10.1017/CHOL9780521591041.042</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>En el comienzo Dios cre\u00f3\nel Canon. Biblia berolinensis</em>, Buenos Aires: Celtia-Gedisa.</li>\n<li>Ramos, Maur\u00edcio de Carvalho, 2003, \u201cOrigem da vida e\norigem das esp\u00e9cies no s\u00e9culo XVIII: as\nconcep\u00e7\u00f5es de Maupertuis\u201d, <em>Scientiae\nStudia</em>, 1(1): 43\u201362.\ndoi:10.1590/S1678-31662003000100004</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2004, \u201cGera\u00e7\u00e3o\norg\u00e2nica, acidente e heran\u00e7a na Carta XIV de\nMaupertuis\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 2(1): 99\u2013128.\ndoi:10.1590/S1678-31662004000100005</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cA V\u00eanus f\u00edsica de\nMaupertuis: antigas id\u00e9ias sobre a gera\u00e7\u00e3o\nreformadas pelo mecanicismo newtoniano\u201d, <em>Scientiae\nStudia</em>, 3(1): 79\u2013101.\ndoi:10.1590/S1678-31662005000100005</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, <em>A gera\u00e7\u00e3o dos\ncorpos organizados em Maupertuis</em>, S\u00e3o Paulo: Scientiae\nStudia-Editora 34.</li>\n<li>Regner, Anna Carolina K. P., 2007, \u201cThe Rhetoric of Science\nin Darwin\u2019s <em>On the Origin of Species</em>\u201d, in\n<em>Cognitive Justice in a Global World</em>, Boaventura de Sousa\nSantos (ed.), New York: Rowman and Littlefield Publishers, Inc., pp.\n225\u2013249.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cCharles Darwin versus George\nMivart: The Role of Polemics in Science\u201d, in <em>Controversy and\nConfrontation: Relating Controversy with Argumentation Theory</em>,\nFrans H. van Eemeren, and Bart Garssen (eds.), Amsterdam-Philadelphia:\nJohn Benjamins Publishing Company, pp. 51\u201375.\ndoi:10.1075/cvs.6.04reg</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cThe Structure of the Darwinian\nArgument in the <em>Origin of Species</em>\u201d, in Pablo Lorenzano,\nHans-J\u00f6rg Rheinberger, Eduardo Ortiz, and Carlos Galles (eds.),\n<em>History and Philosophy of Science</em>, Volume 1, Oxford: EOLSS\nPublishers Co. Ltd., pp. 302\u2013328.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cRationality and Controversy:\nReading Darwin Through Dascalian Eyes\u201d, in <em>Perspectives on\nTheory of Controversies and the Ethics of Communication: Explorations\nof Marcelo Dascal\u2019s Contributions to Philosophy</em>, Dana\nRiesenfeld and Giovanni Scarafile (eds.), (Logic, Argumentation &amp;\nReasoning 2), Dordrecht: Springer Netherlands, 29\u201337.\ndoi:10.1007/978-94-007-7131-4_3</li>\n<li>Reig, Osvaldo, 1979, \u201cThe Reality of Biological Species: A\nConceptualistic and a Systemic Approach\u201d, in <em>Logic,\nMethodology and Philosophy of Science VI, Proceedings of the Sixth\nInternational Congress of Logic, Methodology and Philosophy of\nScience</em>, L. Jonathan Cohen, Jerzy \u0141o\u015b, Helmut Pfeiffer,\nand Klaus-Peter Podewski (eds.), Amsterdam-New York-Oxford:\nNorth-Holland, pp. 479\u2013499.</li>\n<li>Roff\u00e9, Ariel Jonathan, 2020, \u201cEstatus F\u00e1ctico\nde La Clad\u00edstica: Aportes Desde Una Reconstrucci\u00f3n\nEstructuralista\u201d, <em>Metatheoria</em>, 11(1): 53\u201372.\ndoi:10.48160/18532330me11.264</li>\n<li>Romero, Francisco, 1944, \u201cSobre la filosof\u00eda en\nIberoam\u00e9rica\u201d, in Francisco Romero, <em>Filosof\u00eda\nde la persona y otros ensayos</em>, Buenos Aires: Losada, pp.\n147\u2013157.</li>\n<li>Rosenblueth, Arturo, Norbert Wiener, and Julian Bigelow, 1943,\n\u201cBehavior, Purpose and Teleology\u201d, <em>Philosophy of\nScience</em>, 10(1): 18\u201324. doi:10.1086/286788</li>\n<li>Ruiz Guti\u00e9rrez, Rosaura, 1987, <em>Positivismo y\nevoluci\u00f3n: introducci\u00f3n del darwinismo en\nM\u00e9xico</em>, M\u00e9xico: Coordinaci\u00f3n General de\nEstudios de Posgrado [y] Facultad de Ciencias, Universidad Nacional\nAut\u00f3noma de M\u00e9xico.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1995, \u201cGabino Barreda and the\nIntroduction of Darwinism in Mexico: Positivism and Evolution\u201d,\nin <em>Mexican Studies in the History and Philosophy of Science</em>,\nSantiago Ramirez and Robert S. Cohen (eds.), (Boston Studies in the\nPhilosophy and History of Science 172), Dordrecht: Springer\nNetherlands, pp. 29\u201348. doi:10.1007/978-94-009-0109-4_3</li>\n<li>Ruse, Michael, 1979, <em>The Darwinian Revolution: Science Red in\nTooth and Claw</em>, Chicago: University of Chicago Press.</li>\n<li>Russo, Marisa and Sandra Caponi (eds.), 2006, <em>Estudos de\nfilosofia e hist\u00f3ria das ci\u00eancias biom\u00e9dicas</em>,\nS\u00e3o Paulo: Discurso.</li>\n<li>Schaffner, Kenneth F., 1980, \u201cTheory Structures in the\nBiomedical Sciences\u201d, <em>The Journal of Medicine and\nPhilosophy</em>, 5(1): 57\u201397. doi:10.1093/jmp/5.1.57</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1986, \u201cExemplar Reasoning About\nBiological Models and Diseases: A Relation Between the Philosophy of\nMedicine and Philosophy of Science\u201d, <em>The Journal of Medicine\nand Philosophy</em> 11(1): 63\u201380. doi:10.1093/jmp/11.1.63</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1993, <em>Discovery and Explanations in\nBiology and Medicine</em>, Chicago/ London: University of Chicago\nPress.</li>\n<li>Schickore, Jutta, 2011, \u201cMore Thoughts on HPS: Another 20\nYears Later\u201d, <em>Perspectives on Science</em> 19(4):\n453\u2013481. doi:10.1162/POSC_a_00049</li>\n<li>Schwartz Mar\u00edn, Ernesto, 2011, \u201cProtegiendo el\n\u2018mextizaje\u2019: INMEGEN y la construcci\u00f3n de la\nsoberan\u00eda gen\u00f3mica\"\u201d, in L\u00f3pez\nBeltr\u00e1n 2011: 155\u2013184.</li>\n<li>Schwartz-Mar\u00edn, Ernesto, Peter Wade, Arely Cruz-Santiago,\nand Roosbelinda C\u00e1rdenas, 2015, \u201cColombian Forensic\nGenetics as a Form of Public Science: The Role of Race, Nation and\nCommon Sense in the Stabilization of DNA Populations\u201d,\n<em>Social Studies of Science</em>, 45(6): 862\u2013885.\ndoi:10.1177/0306312715574158</li>\n<li>Selye, Hans, 1952, <em>The Story of the Adaptation Syndrome</em>,\nMontreal: Acta.</li>\n<li>Shapin, Steven and Simon Schaffer, 1985, <em>Leviathan and the\nAir-Pump</em>, New Jersey: Princeton University Press.</li>\n<li>Sneed, Joseph D., 1971 [1979], <em>The Logical Structure of\nMathematical Physics</em>, Dordrecht: Reidel. Revised second edition,\n1979. doi:10.1007/978-94-009-9522-2</li>\n<li>Stegm\u00fcller, Wolfgang, 1973, <em>Theorienstrukturen und\nTheoriendynamik</em>, Berlin/Heidelberg: Springer. Translated into\nEnglish as <em>The Structure and Dynamics of Theories</em>, William\nWohlhueter (trans.), New York: Springer, 1976.\ndoi:10.1007/978-3-662-01671-8</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1979, \u201cWalther von der Vogelweides\nLied von der Traumliebe und Quasar 3 C 273 \u2013 Betrachtungen zum\nsogenannten Zirkel des Verstehens und zur sogenannten\nTheorienbeladenheit der Beobachtungen\u201d, in Wolfgang\nStegm\u00fcller, <em>Rationale Rekonstruktion von Wissenschaft und\nihrem Wandel \u2013 Mit einer autobiographischen Einleitung</em>,\nStuttgart: Reclam, pp. 27\u201386.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1986, <em>Probleme und Resultate der\nWissenschaftstheorie und Analytischen Philosophie, Band II: Theorie\nund Erfahrung, Dritter Teilband: Die Entwicklung des neuen\nStrukturalismus seit 1973</em>, Berlin: Springer.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1987, \u201c\u00dcberlegungsgleichgewicht\n(Reflective Equilibrium)\u201d, in <em>Zur Kritik der\nWissenschaftlichen Rationalit\u00e4t</em>, Hans Lenk (ed.),\nM\u00fcnchen: Alber, pp. 145\u2013167.</li>\n<li>Su\u00e1rez [D\u00edaz], Edna, 1995, \u201cDe La\nUnificaci\u00f3n de Teor\u00edas a La Integraci\u00f3n de\nDisciplinas\u201d, <em>Revista de Filosof\u00eda\nDi\u00e1noia</em>, 41: 33\u201352.\ndoi:10.22201/iifs.18704913e.1995.41.530</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2001, \u201cSatellite-DNA: A Case-Study\nfor the Evolution of Experimental Techniques\u201d, <em>Studies in\nHistory and Philosophy of Science Part C: Studies in History and\nPhilosophy of Biological and Biomedical Sciences</em>, 32(1):\n31\u201357. doi:10.1016/s1369-8486(00)00026-1</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cMolecular Evolution: Concepts\nand the Origin of Disciplines\u201d, <em>Studies in History and\nPhilosophy of Science Part C: Studies in History and Philosophy of\nBiological and Biomedical Sciences</em>, 40(1): 43\u201353.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2008.12.006</li>\n<li>Suppes, Patrick, 1957, <em>Introduction to Logic</em>, New York:\nVan Nostrand.</li>\n<li>Torrens, Erica, 2019, \u201cBiomedical Knowledge in Mexico during\nthe Cold War and Its Impact in Pictorial Representations of Homo\nSapiens and Racial Hierarchies\u201d, <em>Hist\u00f3ria,\nCi\u00eancias, Sa\u00fade-Manguinhos</em>, 26(1): 219\u2013244.\ndoi:10.1590/s0104-59702019000100013</li>\n<li>Torrens, Erica and Ana Barahona, 2012, \u201cThe \u2018Tree of\nLife\u2019 in Textbooks and Museums\u201d, <em>Almagest</em>, 3(2):\n66\u201389. doi:10.1484/J.ALMA.5.100824</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cDarwin\u2019s Muses behind\nhis 1859 Diagram\u201d, <em>\u00c1rbor</em>, 189(763): a072.\ndoi:10.3989/arbor.2013.763n5009</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cCapturing the Order in Nature\nand Darwin\u2019s Tree of Life\u201d, <em>Ludus Vitalis</em>,\n22(41): 1\u201320.</li>\n<li>Torres, Juan Manuel, 1996, \u201cCompeting Research Programmes on\nthe Origin of Life\u201d, <em>Journal for General Philosophy of\nScience</em>, 27(2): 325\u2013346. doi:10.1007/BF02262620</li>\n<li>Ventura Santos, Ricardo, Peter H. Fry, Simone Monteiro, Marcos\nChor Maio, Jos\u00e9 Carlos Rodrigues, Luciana\nBastos\u2010Rodrigues, and S\u00e9rgio D. J. Pena, 2009,\n\u201cColor, Race, and Genomic Ancestry in Brazil: Dialogues between\nAnthropology and Genetics\u201d, <em>Current Anthropology</em>,\n50(6): 787\u2013819. doi:10.1086/644532</li>\n<li>Veracruz, Alonso de la, 1553\u20131554, <em>De dominio infidelium\net iusto bello. Sobre el dominio de los infieles y la guerra\njusta</em>, Mexico: Universidad Nacional Aut\u00f3noma de\nM\u00e9xico, 2007.</li>\n<li>Wade, Peter, 2014, \u201cConclusion: Race, Multiculturalism, and\nGenomics in Latin America\u201d, in Wade et al. 2014a: 211\u2013239.\ndoi:10.1215/9780822376729-009</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, <em>Degrees of Mixture, Degrees of\nFreedom: Genomics, Multiculturalism, and Race in Latin America</em>,\nDurham: Duke University Press.</li>\n<li>Wade, Peter, Carlos L\u00f3pez Beltr\u00e1n, Eduardo Restrepo,\nand Ricardo Ventura Santos (eds.), 2014a, <em>Mestizo Genomics: Race\nMixture, Nation, and Science in Latin America</em>, Durham, NC/London:\nDuke University Press. doi:10.1215/9780822376729</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cIntroduction: Genomics, Race\nMixture, and Nation in Latin America\u201d, in Wade et al. 2014b:\n1\u201330. doi:10.1215/9780822376729-001</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cGenomic Research, Publics and\nExperts in Latin America: Nation, Race and Body\u201d, <em>Social\nStudies of Science</em>, 45(6): 775\u2013796.\ndoi:10.1177/0306312715623108</li>\n<li>Wallace, Alfred Russel, 1891, <em>Natural Selection and Tropical\nNature</em>, London: Macmillan.</li>\n<li>Weber, Marcel, 1999, \u201cThe Aim and Structure of Ecological\nTheory\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 66(1): 71\u201393.\ndoi:10.1086/392677</li>\n<li>Wille, Rudolf, 2005, \u201cFormal Concept Analysis as\nMathematical Theory of Concepts and Concept Hierarchies\u201d, in\n<em>Formal Concept Analysis</em>, Bernhard Ganter, Gerd Stumme, and\nRudolf Wille (eds.), Berlin/Heidelberg: Springer, pp. 1\u201333.\ndoi:10.1007/11528784_1</li>\n<li>Williams, Mary B., 1970, \u201cDeducing the Consequences of\nEvolution: A Mathematical Model\u201d, <em>Journal of Theoretical\nBiology</em>, 29(3): 343\u2013385.\ndoi:10.1016/0022-5193(70)90103-7</li>\n<li>Winther, Rasmus Gr\u00f8nfeldt, 2011, \u201c\u00bfLa\nreificaci\u00f3n gen\u00e9tica de la raza? Una historia de dos\nm\u00e9todos matem\u00e1ticos\u201d, in L\u00f3pez\nBeltr\u00e1n 2011: 237\u2013258.</li>\n<li>Wolters, Gereon, 2014, \u201cIs There a European Philosophy\nScience? A Wake-Up Call\u201d, in Galavotti, Nemeth, and Stadler\n2014: 277\u2013293. doi:10.1007/978-3-319-01899-7_20</li>\n</ul>\n</div>"
    },
    "related_entries": {
        "entry_list": [
            "adaptationism",
            "altruism: biological",
            "biological individuals",
            "biology: philosophy of",
            "Chile: philosophy in",
            "cognitive science",
            "Comte, Auguste",
            "conservation biology",
            "Darwinism",
            "developmental biology",
            "developmental biology: epigenesis and preformationism",
            "ecology",
            "ecology: biodiversity",
            "emergent properties",
            "empiricism: logical",
            "epistemology: in Latin America",
            "eugenics",
            "evolution",
            "evolution: cultural",
            "evolution: the concept of, to 1872",
            "feminist philosophy, interventions: epistemology and philosophy of science",
            "feminist philosophy, interventions: philosophy of biology",
            "fitness",
            "gene",
            "genetics: evolutionary",
            "genetics: genotype/phenotype distinction",
            "genetics: molecular",
            "genetics: population",
            "heritability",
            "homosexuality",
            "human genome project",
            "information: biological",
            "Kuhn, Thomas",
            "Lakatos, Imre",
            "Latin American Philosophy",
            "Latin American Philosophy: analytic philosophy in",
            "Latin American Philosophy: metaphilosophical foundations",
            "laws of nature",
            "laws of nature: ceteris paribus",
            "life",
            "mechanism in science",
            "Mexico: philosophy in",
            "models in science",
            "molecular biology",
            "natural selection",
            "natural selection: units and levels of",
            "neuroscience, philosophy of",
            "philosophy of science: in Latin America",
            "physics: structuralism in",
            "Popper, Karl",
            "psychology: evolutionary",
            "race",
            "rationality: historicist theories of",
            "reduction, scientific",
            "replication and reproduction",
            "scientific explanation",
            "scientific progress",
            "scientific realism",
            "scientific representation",
            "scientific theories: structure of",
            "self: the biological notion of",
            "skepticism: in Latin America",
            "sociobiology",
            "species",
            "teleology: teleological notions in biology",
            "theoretical terms in science",
            "Vienna Circle"
        ],
        "entry_link": [
            {
                "../adaptationism/": "adaptationism"
            },
            {
                "../altruism-biological/": "altruism: biological"
            },
            {
                "../biology-individual/": "biological individuals"
            },
            {
                "../biology-philosophy/": "biology: philosophy of"
            },
            {
                "../philosophy-chile/": "Chile: philosophy in"
            },
            {
                "../cognitive-science/": "cognitive science"
            },
            {
                "../comte/": "Comte, Auguste"
            },
            {
                "../conservation-biology/": "conservation biology"
            },
            {
                "../darwinism/": "Darwinism"
            },
            {
                "../biology-developmental/": "developmental biology"
            },
            {
                "../epigenesis/": "developmental biology: epigenesis and preformationism"
            },
            {
                "../ecology/": "ecology"
            },
            {
                "../biodiversity/": "ecology: biodiversity"
            },
            {
                "../properties-emergent/": "emergent properties"
            },
            {
                "../logical-empiricism/": "empiricism: logical"
            },
            {
                "../epistemology-latin-america/": "epistemology: in Latin America"
            },
            {
                "../eugenics/": "eugenics"
            },
            {
                "../evolution/": "evolution"
            },
            {
                "../evolution-cultural/": "evolution: cultural"
            },
            {
                "../evolution-to-1872/": "evolution: the concept of, to 1872"
            },
            {
                "../feminism-epistemology/": "feminist philosophy, interventions: epistemology and philosophy of science"
            },
            {
                "../feminist-philosophy-biology/": "feminist philosophy, interventions: philosophy of biology"
            },
            {
                "../fitness/": "fitness"
            },
            {
                "../gene/": "gene"
            },
            {
                "../evolutionary-genetics/": "genetics: evolutionary"
            },
            {
                "../genotype-phenotype/": "genetics: genotype/phenotype distinction"
            },
            {
                "../molecular-genetics/": "genetics: molecular"
            },
            {
                "../population-genetics/": "genetics: population"
            },
            {
                "../heredity/": "heritability"
            },
            {
                "../homosexuality/": "homosexuality"
            },
            {
                "../human-genome/": "human genome project"
            },
            {
                "../information-biological/": "information: biological"
            },
            {
                "../thomas-kuhn/": "Kuhn, Thomas"
            },
            {
                "../lakatos/": "Lakatos, Imre"
            },
            {
                "../latin-american-philosophy/": "Latin American Philosophy"
            },
            {
                "../latin-american-analytic/": "Latin American Philosophy: analytic philosophy in"
            },
            {
                "../latin-american-metaphilosophy/": "Latin American Philosophy: metaphilosophical foundations"
            },
            {
                "../laws-of-nature/": "laws of nature"
            },
            {
                "../ceteris-paribus/": "laws of nature: ceteris paribus"
            },
            {
                "../life/": "life"
            },
            {
                "../science-mechanisms/": "mechanism in science"
            },
            {
                "../philosophy-mexico/": "Mexico: philosophy in"
            },
            {
                "../models-science/": "models in science"
            },
            {
                "../molecular-biology/": "molecular biology"
            },
            {
                "../natural-selection/": "natural selection"
            },
            {
                "../selection-units/": "natural selection: units and levels of"
            },
            {
                "../neuroscience/": "neuroscience, philosophy of"
            },
            {
                "../phil-science-latin-america/": "philosophy of science: in Latin America"
            },
            {
                "../physics-structuralism/": "physics: structuralism in"
            },
            {
                "../popper/": "Popper, Karl"
            },
            {
                "../evolutionary-psychology/": "psychology: evolutionary"
            },
            {
                "../race/": "race"
            },
            {
                "../rationality-historicist/": "rationality: historicist theories of"
            },
            {
                "../scientific-reduction/": "reduction, scientific"
            },
            {
                "../replication/": "replication and reproduction"
            },
            {
                "../scientific-explanation/": "scientific explanation"
            },
            {
                "../scientific-progress/": "scientific progress"
            },
            {
                "../scientific-realism/": "scientific realism"
            },
            {
                "../scientific-representation/": "scientific representation"
            },
            {
                "../structure-scientific-theories/": "scientific theories: structure of"
            },
            {
                "../biology-self/": "self: the biological notion of"
            },
            {
                "../skepticism-latin-america/": "skepticism: in Latin America"
            },
            {
                "../sociobiology/": "sociobiology"
            },
            {
                "../species/": "species"
            },
            {
                "../teleology-biology/": "teleology: teleological notions in biology"
            },
            {
                "../theoretical-terms-science/": "theoretical terms in science"
            },
            {
                "../vienna-circle/": "Vienna Circle"
            }
        ]
    },
    "academic_tools": {
        "listed_text": [
            "<img alt=\"sep man icon\" src=\"../../symbols/sepman-icon.jpg\"/>",
            "<a href=\"https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=phil-bio-latin-america\" target=\"other\">How to cite this entry</a>.",
            "<img alt=\"sep man icon\" src=\"../../symbols/sepman-icon.jpg\"/>",
            "<a href=\"https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/phil-bio-latin-america/\" target=\"other\">Preview the PDF version of this entry</a> at the\n <a href=\"https://leibniz.stanford.edu/friends/\" target=\"other\">Friends of the SEP Society</a>.",
            "<img alt=\"inpho icon\" src=\"../../symbols/inpho.png\"/>",
            "<a href=\"https://www.inphoproject.org/entity?sep=phil-bio-latin-america&amp;redirect=True\" target=\"other\">Look up topics and thinkers related to this entry</a>\n at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).",
            "<img alt=\"phil papers icon\" src=\"../../symbols/pp.gif\"/>",
            "<a href=\"https://philpapers.org/sep/phil-bio-latin-america/\" target=\"other\">Enhanced bibliography for this entry</a>\nat <a href=\"https://philpapers.org/\" target=\"other\">PhilPapers</a>, with links to its database."
        ],
        "listed_links": [
            {
                "https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=phil-bio-latin-america": "How to cite this entry"
            },
            {
                "https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/phil-bio-latin-america/": "Preview the PDF version of this entry"
            },
            {
                "https://leibniz.stanford.edu/friends/": "Friends of the SEP Society"
            },
            {
                "https://www.inphoproject.org/entity?sep=phil-bio-latin-america&redirect=True": "Look up topics and thinkers related to this entry"
            },
            {
                "https://philpapers.org/sep/phil-bio-latin-america/": "Enhanced bibliography for this entry"
            },
            {
                "https://philpapers.org/": "PhilPapers"
            }
        ]
    },
    "other_internet_resources": {
        "listed_text": [
            "<a href=\"https://eaaf.org/\" target=\"other\">Argentine Forensic Anthropology Team</a>",
            "<a href=\"https://www.abfhib.org/\" target=\"other\">ABFHiB, Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Filosofia e Hist\u00f3ria da Biologia (Brazilian Association for Philosophy and History of Biology)</a>",
            "<a href=\"http://www.afhic.com/es/\" target=\"other\">AFHIC, Asociaci\u00f3n de Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia del Cono Sur-Associa\u00e7\u00e3o de Filosof\u00eda e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia no Cone Sul (Association for Philosophy and History of Science of the South Cone)</a>",
            "<a href=\"https://aifibi.wordpress.com/\" target=\"other\">AIFIBI, Asociaci\u00f3n Iberoamericana de Filosof\u00eda de la Biolog\u00eda (Ibero-American Association for Philosophy and History of Biology)</a>",
            "<a href=\"https://www.centrolombardo.edu.mx/ludus-vitalis/\" target=\"other\">Ludus Vitalis: Revista de Filosof\u00eda de las Ciencias de la Vida</a>",
            "<a href=\"https://www.abfhib.org/revista/\" target=\"other\">Filosofia e Hist\u00f3ria da Biologia</a>",
            "<a href=\"https://www.revistas.usp.br/ss\" target=\"other\">Scientiae Studia. Revista Latino-Americana de Filosofia e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia</a>",
            "<a href=\"https://metatheoria.unq.edu.ar/index.php/m\" target=\"other\">Metatheoria. Revista de Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia/Journal of Philosophy and History of Science/Revista de Filosofia e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia</a>",
            "<a href=\"https://revistas.unbosque.edu.co/index.php/rcfc/index\" target=\"other\">Revista Colombiana de Filosof\u00eda de la Ciencia</a>"
        ],
        "listed_links": [
            {
                "https://eaaf.org/": "Argentine Forensic Anthropology Team"
            },
            {
                "https://www.abfhib.org/": "ABFHiB, Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Filosofia e Hist\u00f3ria da Biologia (Brazilian Association for Philosophy and History of Biology)"
            },
            {
                "http://www.afhic.com/es/": "AFHIC, Asociaci\u00f3n de Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia del Cono Sur-Associa\u00e7\u00e3o de Filosof\u00eda e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia no Cone Sul (Association for Philosophy and History of Science of the South Cone)"
            },
            {
                "https://aifibi.wordpress.com/": "AIFIBI, Asociaci\u00f3n Iberoamericana de Filosof\u00eda de la Biolog\u00eda (Ibero-American Association for Philosophy and History of Biology)"
            },
            {
                "https://www.centrolombardo.edu.mx/ludus-vitalis/": "Ludus Vitalis: Revista de Filosof\u00eda de las Ciencias de la Vida"
            },
            {
                "https://www.abfhib.org/revista/": "Filosofia e Hist\u00f3ria da Biologia"
            },
            {
                "https://www.revistas.usp.br/ss": "Scientiae Studia. Revista Latino-Americana de Filosofia e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia"
            },
            {
                "https://metatheoria.unq.edu.ar/index.php/m": "Metatheoria. Revista de Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia/Journal of Philosophy and History of Science/Revista de Filosofia e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia"
            },
            {
                "https://revistas.unbosque.edu.co/index.php/rcfc/index": "Revista Colombiana de Filosof\u00eda de la Ciencia"
            }
        ]
    }
}