{
    "url": "phil-science-latin-america",
    "title": "Philosophy of Science in Latin America",
    "authorship": {
        "year": "Copyright \u00a9 2020",
        "author_text": "Olimpia Lombardi\n<olimpiafilo@arnet.com.ar>\nAlberto Cordero\n<acordelec@outlook.com>\nAna Rosa P\u00e9rez Ransanz\n<perezransanz@yahoo.com>",
        "author_links": [
            {
                "mailto:olimpiafilo%40arnet%2ecom%2ear": "olimpiafilo@arnet.com.ar"
            },
            {
                "http://www.gc.cuny.edu/Page-Elements/Academics-Research-Centers-Initiatives/Doctoral-Programs/Philosophy/Faculty-Bios/Alberto-Cordero": "Alberto Cordero"
            },
            {
                "mailto:acordelec%40outlook%2ecom": "acordelec@outlook.com"
            },
            {
                "mailto:perezransanz%40yahoo%2ecom": "perezransanz@yahoo.com"
            }
        ],
        "raw_html": "<div id=\"article-copyright\">\n<p>\n<a href=\"../../info.html#c\">Copyright \u00a9 2020</a> by\n\n<br/>\nOlimpia Lombardi\n&lt;<a href=\"mailto:olimpiafilo%40arnet%2ecom%2ear\"><em>olimpiafilo<abbr title=\" at \">@</abbr>arnet<abbr title=\" dot \">.</abbr>com<abbr title=\" dot \">.</abbr>ar</em></a>&gt;<br/>\n<a href=\"http://www.gc.cuny.edu/Page-Elements/Academics-Research-Centers-Initiatives/Doctoral-Programs/Philosophy/Faculty-Bios/Alberto-Cordero\" target=\"other\">Alberto Cordero</a>\n&lt;<a href=\"mailto:acordelec%40outlook%2ecom\"><em>acordelec<abbr title=\" at \">@</abbr>outlook<abbr title=\" dot \">.</abbr>com</em></a>&gt;<br/>\nAna Rosa P\u00e9rez Ransanz\n&lt;<a href=\"mailto:perezransanz%40yahoo%2ecom\"><em>perezransanz<abbr title=\" at \">@</abbr>yahoo<abbr title=\" dot \">.</abbr>com</em></a>&gt;\n    </p>\n</div>"
    },
    "pubinfo": [
        "First published Wed Dec 2, 2015",
        "substantive revision Fri Feb 7, 2020"
    ],
    "preamble": "\n\nWhen philosophy of science began as a professional field in the late\n1940s, contributions from Latin America joined the forefront of the\ninternational debate right away. Philosophers of science from the\nsubcontinent have expanded their presence ever since. This article\naims to provide an overview of philosophy of science in the\nsubcontinent. The primary focus is on contributions produced in Latin\nAmerica by thinkers living in the region, with an emphasis on\n\u201cmainstream philosophy of science\u201d\u2014a discipline\ncentered on the study of scientific knowledge, metaphysics,\nmethodology, and values, broadly analytic in style, as exemplified by\nworks published in high-quality journals such as Philosophy of\nScience, Erkenntnis, The British Journal for the\nPhilosophy of Science, and Studies in the History and\nPhilosophy of Science.\n This entry has four parts. Section 1 provides historical\nbackground.  Section 2 is devoted to philosophy of science activity in\nvarious regional centers through the early 1990s when the Internet and\nimproved institutional resources \u201cglobalized\u201d the practice\nof philosophy of science, greatly blurring earlier geographical\nseparations. The two following sections focus on the last decades:\nSection 3 presents contributions to the general philosophy of science,\nand Section 4 reviews advances in the philosophy of special\nsciences. The final Section 5 briefly considers some of the\ndifficulties and prospects for philosophy of science in Latin\nAmerica.\n\nIn this article effort is made to provide an even-handed and objective\npicture, but of course only a selective sketch is possible, made of\nchoices influenced by the authors\u2019 interpretation of the\nfield.\n",
    "toc": [
        {
            "#HistBack": "1. Historical Background"
        },
        {
            "#EarlDeca": "2. The Early Decades"
        },
        {
            "#Mexi": "2.1. Mexico"
        },
        {
            "#Braz": "2.2. Brazil"
        },
        {
            "#AndeCoun": "2.3. Andean Countries"
        },
        {
            "#ArgeUrug": "2.4. Argentina and Uruguay"
        },
        {
            "#GenePhilScie": "3. General Philosophy of Science"
        },
        {
            "#ScieMeth": "3.1. Scientific Method"
        },
        {
            "#RatiTheoChoi": "3.2. Rationality and Theory Choice"
        },
        {
            "#DynaScie": "3.3. Dynamics of Science"
        },
        {
            "#ScieReal": "3.4. Scientific Realism"
        },
        {
            "#PlurScie": "3.5. Pluralisms in Science"
        },
        {
            "#ReprScie": "3.6. Representation in Science"
        },
        {
            "#CausLawsNatu": "3.7. Causation and Laws of Nature"
        },
        {
            "#PhilHistScie": "3.8. Philosophical History of Science"
        },
        {
            "#ScieSociValu": "3.9. Science, Society, and Values"
        },
        {
            "#PhilPartScie": "4. Philosophy of Particular Sciences"
        },
        {
            "#PhilPhys": "4.1. Philosophy of Physics"
        },
        {
            "#PhilChem": "4.2. Philosophy of Chemistry"
        },
        {
            "#PhilBiol": "4.3. Philosophy of Biology"
        },
        {
            "#PhilFormScie": "4.4. Philosophy of Formal Sciences"
        },
        {
            "#PhilCognScie": "4.5. Philosophy of Cognitive Sciences"
        },
        {
            "#PhilSociScie": "4.6. Philosophy of Social Sciences"
        },
        {
            "#PhilTech": "4.7. Philosophy of Technology"
        },
        {
            "#OtheTopi": "4.8. Other Topics"
        },
        {
            "#ConcRema": "5. Concluding Remarks"
        },
        {
            "#Bib": "Bibliography"
        },
        {
            "#Aca": "Academic Tools"
        },
        {
            "#Oth": "Other Internet Resources"
        },
        {
            "#Rel": "Related Entries"
        }
    ],
    "main_text": "\n1. Historical Background\n\nIt is useful to begin with a brief historical background. Science and\nscientific thought have long functioned in Latin America as beacons of\ncivic hope and progress amidst multiple recurrent frustrations that\nvary in kind and texture from place to place. In most of the region,\nthe Enlightenment ideals that fueled independence movements of the\nearly nineteenth century were quickly disappointed by the chaos and\ngeneral barbarism that followed in much of the region until the 1860s.\nIt was different in Brazil, where emancipation from Europe occurred\ngradually and orderly during the century, but there too problems\ngrew as did also tensions between the economic elite and the\ncountry\u2019s leading liberal thinkers.\n\nReacting against expanding frustration, many Latin Americans saw a\nsolution in the \u201cscientific\u201d ways of thinking dominant in\nthe industrialized countries. In the 1850s a progressive philosophy\nwas in full flight in the larger world, ready-made for Latin American\nvisionaries: French Positivism, a doctrine of progress and secular\nreligion, centered on hope in modern science, led by Auguste Comte.\nCommitted to fighting the temptations of barbarism, the positivists\nsought to continue the project of the Enlightenment. Against the\nimpulsive approach to decision-making then prevailing in most of Latin\nAmerica, local positivists sought to extend scientific thought to\nphilosophy and political action, convinced it would promote\nobjectivity, rational consensus, publicly accessible cumulative truth\nin all spheres, along the material success characteristic of modern\nscience. Between about 1870 and 1910 positivism took strong hold in\nmuch of Latin America, with an agenda that called for methodological\nimprovement in the local practice of the natural sciences, medicine,\nand education, also greatly influencing activity in philosophy,\nhistory, art, and law (see, e.g., Frondizi 1943, Zea 1943\u201344,\nNachman 1977, Quintanilla 2006). In Argentina, scientism and\nComte\u2019s philosophy had influential defenders, notably Domingo\nFaustino Sarmiento, many scientists (e.g., paleontologist Florentino\nAmeghino), physician-philosophers (e.g., Jos\u00e9 Ingenieros and\nAlejandro Korn), educators (e.g., Pedro Scalabrini), and lawyers\n(e.g., Carlos Octavio Bunge, whose nephew Mario A. Bunge would become\nan international figure in philosophy of science in the following\ncentury). A conviction these thinkers shared stated that a modern and\nefficient system of public education was indispensable for achieving\nthe desired transformations. Interest in advancing the positivist approach\ngrew to religious heights especially in Brazil, where it was\nchampioned by distinguished political figures, notably Miguel de\nLemos, a reorganizer of the country\u2019s curriculum and a decisive\nforce in the construction of the first Humanity Temple for the\npropagation of Comte\u2019s ideas in the world. When Brazil became a\nrepublic in 1889, positivist doctrine made its way to the new flag,\nthe motto \u201cOrder and Progress\u201d lifted from Comte\u2019s\nwritings\u2014in Syst\u00e8me de Politique Positive\n(1851), the preliminary discourse\u2019s conclusion begins with the\nwords \u201cLove for principle, order for base, and progress for\naim\u201d (L\u2019amour pour principe, l\u2019ordre pour base, et le\nprogr\u00e8s pour but; p. 321).\n\nThe influence of positivism in Mexico was nearly as strong,\nparticularly in education, as exemplified by the labors of the\nrespected chemist and medical doctor Gabino Barreda, who banned\nreligion and traditional philosophy from the school curriculum and\ncentralized access to higher education and culture. In Chile, the\nbrothers Jorge and Enrique Lagarrigue were two leading advocates of\nComte\u2019s philosophy and his Humanity Religion. In Colombia, Rafael\nNu\u00f1ez, an educational reformer and three times president of\nColombia, actively promoted positivism, as did in Peru (with touches\nof Herbert Spencer\u2019s evolutionism) such figures as Javier Prado,\nManuel Gonz\u00e1lez Prada, Celso Bambar\u00e9n, and Manuel\nVicente Villar\u00e1n. In Bolivia, positivism also had influential\ndefenders from the 1870s through the 1890s, notably a circle of\nwriters, \u201cC\u00edrculo Literario\u201d, in whose\njournal works by Charles Darwin, Luis Dumont, Ernst H. P. A.  Haeckel\nand other naturalists appeared in translation.\n\nWith all this intellectual and progressive enthusiasm in the air,\nhopes of imminent general improvement ran high, but\n\u201cpositive\u201d results were slow in coming. The expectations\nof economic advancement and civic improvement did not materialize as\nadvertised. To compound matters, the devastation caused by the Great\nWar in Europe badly compromised social faith in the products of\nscience. Positivism waned accordingly in Latin America, replaced in\nthe 1920s by a more radical social thought, especially Marxism, as well\nas approaches distrustful of naturalist reasoning (Bergsonian\nspiritualism, phenomenology, and later existentialism). Metaphysics\nunbridled by standard logic became dominant in many university\ncircles.\n Reactions to excessively \u201chigh philosophy\u201d began to\narise in the 1940s, helped by the arrival of thinkers from Europe, for\nexample Juan David Garc\u00eda Bacca in the cases of Ecuador,\nMexico, and Venezuela, Hans Lindemann in Argentina, and Gilles-Gaston\nGranger in Brazil. Along the way came a revival of interest in logic,\nscience-friendly epistemology, and the study of conceptual structures.\nThanks to these developments, when philosophy of science became a\nprofessional field in the late 1940s, Latin America had some\nscientists and philosophers ready and willing to fully join their\ncounterparts in Europe and North America. Since then, for the past\nseventy years, a number of philosophers of science based in Latin\nAmerica, often in uncooperative environments, have managed to produce\nwork of the highest international standards (something not so clearly\napparent in the developing world in other branches of international\nphilosophy).\n\nBy the mid 1990s, academic centers in Latin America began to benefit\nfrom the kind of world-wide interaction made possible by the Internet,\nelectronic libraries, and improved forms of institutional support for\nintegration and travel. With geographical and institutional barriers\ngreatly reduced, the field expanded considerably. Over the last\nthree decades virtually every theme in philosophy of science would\ndevelop a presence in works produced in Latin America. Dialogue and\ncollaboration between researchers now transcend the traditional local\nboundaries. This new global environment makes less relevant the\ntraditional geographical approach to philosophical production in the\nregion. Accordingly, Sections 3 and 4, devoted to activity from the\nmid 1990s on, structure the subject around themes, concepts, and\nprinciples (rather than around geography and individuals).\n2. The Early Decades\n2.1. Mexico\n\nPhilosophy of science developed a robust presence at Universidad\nNacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM), a major institution\nat the forefront of intellectual life in the country and the\nSpanish-speaking world. The discipline gained strength in the 1960s\nand early 1970s through the efforts of prominent faculty members,\nespecially Fernando Salmer\u00f3n, Luis Villoro, and Alejandro Rossi\nwho encouraged rigor and clarity in philosophy and provided\nscholarship support to enable students to do post-graduate work in\nEurope, the United Kingdom, and the United States. Together they\nfounded the journal Cr\u00edtica in 1967, a choice venue\nfor philosophy in Latin America and Spain. An influential work by\nSalmer\u00f3n, La Filosof\u00eda y las\nMatem\u00e1ticas, came out the following year. Major\ninternational seminars and meetings became a regular feature at\nUNAM\u2019s Institute for Philosophical Investigations (Instituto\nde Investigaciones Filos\u00f3ficas\u2014IIF), which in the\n1970s and 1980s hosted some now legendary seminars and short courses\nled by world-class figures. One of these international seminars\nfocused on the history and philosophy of science, started by Mario\nBunge (Argentina and Canada). IIF became the host of many spirited\nphilosophical debates, those between Bunge and H\u00e9ctor-Neri\nCasta\u00f1eda (Guatemala and the United States) being among the\nmost prominentely remembered. With Bunge\u2019s help, in 1976 an\nepistemology forum was established\u2014Asociaci\u00f3n\nMexicana de Epistemolog\u00eda. At the beginning of the 1970s,\nMario Otero (Uruguay) formally joined IIF with a considerable effect\non the studies of the philosophical history of science.\n\nThe structuralist approach came to Mexico in a big way with Carlos\nUlises Moulines who moved to IIF from Munich in the mid-1970s. Born in\nVenezuela, he studied in Europe, first under the supervision of\nJes\u00fas Moster\u00edn in Barcelona and then of Wolfgang\nStegm\u00fcller in Munich. His early focus was on the rise of the\nlogical empiricist approach, particularly the projects of logical\nreconstruction of the empirical world variously advocated by Bertrand\nRussell, Rudolf Carnap, and Nelson Goodman; Moulines developed these\ninvestigations in his first monograph, La Estructura del Mundo\nSensible (1973). He took an interest in integrating some of\nStegm\u00fcller\u2019s original contributions into earlier\nstructuralist work by Patrick Suppes in the United States and Gunther\nLudwig in Germany, an effort displayed by some of his articles from\nthis period (notably Moulines 1975, 1976). Responding to the\nhistorical turn in philosophy of science, Moulines, like Joseph Sneed\nin the United States and Stegm\u00fcller in Germany, focused on the\nissue of theory change. He devoted much of his research during the\n1970s and 1980s to the dynamics of theories, applying the resources of\ndiachronic structuralist reconstruction and Kuhnian analysis (in terms\nof disciplinary matrices) to the development of Newtonian mechanics\nand equilibrium thermodynamics. The resulting investigations were\npresented in the book Exploraciones Metacient\u00edficas\n(1982). Moulines became an important intellectual force at IIF where\nhe stayed for over a decade, engaged in cutting-edge research that\nmade him a leading figure in the international structuralist\nmovement. In Moulines\u2019 view, scientific theories are cultural\nconstructs of philosophical interest. He regards philosophy of science\nas a discipline whose epistemology is primarily interpretive rather\nthan prescriptive or descriptive\u2014a theorization about\ntheorizations. A good proportion of the philosophy of science\nconducted at IIF during his tenure was directly influenced by him. A\nrelevant point for present purposes is that his work in Mexico during\nthese years reached the highest levels within the worldwide\nstructuralist movement. In 1984 Moulines left the country, first to\nBielefeld University, then to Berlin, and finally to the Center for\nMathematical Philosophy at Ludwig-Maximilians University, Munich,\nwhere he became Stegm\u00fcller\u2019s successor and is now a\nProfessor Emeritus. Many of his subsequent publications had a lasting\nimpact in Latin America, notably An Architectonic for Science: The\nStructuralist Program (Balzer, Moulines, and Sneed 1987), along\nmany papers.\n Research seminars at IIF continued to develop and strengthen in\nthe 1980s with a series of international symposia of philosophy\nstarted by Enrique Villanueva and continued by Le\u00f3n\nOliv\u00e9, a venture of impressive scale that brought together\nworld-class figures from many parts of Latin America, the United\nStates, Britain, and Europe. The high-quality interactions these\nvenues generated proved remarkably fruitful as starting points of much\nsubsequent research activity in Mexico and elsewhere in the\nsubcontinent. This period was also marked by institutional investment\nin specialized research libraries and the reinforcement of publishing\nprograms at UNAM and other institutions in Mexico. Scholarship\nprograms helped researchers and students spend periods at major\ninternational centers. At IIF philosophical research reached a level\nof support never seen before in Latin America. Significant papers and\nmonographs began to flow regularly from seminars on general philosophy\nof science, the philosophy of physics, and the philosophy of\nbiology.\n\nActivity in the field also became more diverse at IIF in the 1980s.\nOne major area focused on the limits of scientific knowledge,\nrepresented by Luis Villoro\u2019s 1982 critique of scientism in\nCreer, Saber, Conocer, where he advocates a revaluation of\n\u201cwisdom\u201d (characterized as knowledge drawn from lived\nexperiences), which in Villoro\u2019s view is richly found in the\n\u201cwise men\u201d of traditional cultures; in this book he\nexplores how human reason has operated throughout history and the\nextent to which it has led to situations of domination and/or\nemancipation from subjection.\n\nIt is important to emphasize that the professionalization of the\nphilosophy of science in Mexico was achieved mainly through the\ncreation of specialized degree programs. Nowadays, the Posgrado en\nFilosof\u00eda de la Ciencia, founded at UNAM in 1993, is the\nprogram where most of the new generations now working in the\ndiscipline in Mexico have been trained.\n2.2. Brazil\n\nAn influential textbook by Gilles-Gaston Granger, L\u00f3gica e\nFilosofia das Ci\u00eancias \u2014first published in\n1955\u2014is acknowledged as the first introduction to the field in\nPortuguese. A disciple of Gaston Bachelard, Granger taught at the\nUniversity of S\u00e3o Paulo (USP) from 1947 to 1953 and was a major\nforce in the development of philosophy of science in Brazil. His work\nfavored a historically-oriented approach hospitable to the Anglo-Saxon\nanalytic style. Back in Europe he associated himself with various\nphilosophical and social projects; in 1986 he was elected to the Chair\nof Comparative Epistemology at the Coll\u00e8ge de France.\nThe research projects Granger started in Brazil continued after his\ntenure, especially thanks to the efforts of Oswaldo Porchat.\n\nIn 1964 a military coup led to government action eradicating academics\nsuspected of leftist sympathies, seriously disrupting many fields,\nincluding philosophy of science. Nevertheless, faculty groups were\nsoon able to restore activity. In 1970, at USP Jo\u00e3o Paulo\nMonteiro managed to start Ci\u00eancia e Filosofia, a\njournal dedicated to logic and philosophy of science from a plurality\nof perspectives. Revitalization of the discipline continued throughout\nthe decade with timely research projects, often carried out in\nconjunction with international visits and courses, notably ones\norganized by Porchat, first at USP and after 1975 at State University\nof Campinas (UNICAMP), where he headed a new unit, Centro de\nL\u00f3gica, Epistemologia e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia\n(CLE), whose members included Zeljko Loparic and other distinguished\nscholars. In 1977 CLE launched the prestigious journal\nManuscrito, supplemented in 1980 by Cadernos de Filosofia\ne Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia, and in 1987 by a book series\n(Cole\u00e7\u00e3o CLE). CLE quickly became a symbol of\nhope for philosophers and historians of science as well as logicians.\nIn particular, CLE is involved in the articulation of\n\u201cParaconsistent Logic\u201d, a field Newton C. da Costa began\nto develop in the late 1950s and early 1960s when he was working at\nFederal University of Paran\u00e1. Da Costa is one of the most\ncharismatic and energetic thinkers in Latin America, a world-class\nfigure in mathematics, logic, and philosophy of science, with a widely\nrecognized reputation for original works on non-classical logics, the\naxiomatization of scientific theories, and structuralist philosophy of\nscience, orientations that continue to be active in Brazil with such\nfigures as Itala D\u2019Ottaviano and Walter Carnielli.\n\nIn philosophy of science CLE supports significant research on the\ncharacter and structure of modern science as well as its concepts and\ntheories\u2014conducted from a variety of perspectives, including\ninvestigations in science teaching and the uses of philosophy of\nscience in education. Critical dialogue has been fostered through\nseminars, distinguished international visits, research funding,\nfaculty and student exchanges, interdisciplinary studies, and the\npublication of monographs and papers by Brazilian authors as well as\ntranslations of major works into Portuguese. Post-graduate studies and\npostdoctoral fellowships in logic and philosophy of science are\nthriving accordingly at UNICAMP. One scheme developed by CLE to\nattract promising faculty recently graduated from institutions\nworldwide produced excellent results. In the 1980s Michel Ghins and\nHarvey Brown energized analytic activity on space-time physics. Steven\nFrench did likewise in advancing the model-theoretic approach and the\nmetaphysics of quantum mechanics at Campinas. With the help of these\nand other recruits, philosophy of physics, mathematics, and formal\napproaches to the philosophy of science thrived. At Campinas, French\nand da Costa started a long-lasting collaboration that proved\nremarkably fertile, resulting in influential contributions to current\ndebates on the metaphysics of quantum mechanics, structuralism, and\nthe semantic approach to theories, as well as a fresher way of looking\nat the concept of truth (\u201cpragmatic truth\u201d and\n\u201cpartial truth\u201d). These collaborations led to many papers\n(Da Costa and French 1989, 1990, 1991, 1993) as well as a book in\n2003, Science and Partial Truth: A Unitary Approach to Models and\nScientific Reasoning, which received international acclaim for\nthe light it casts on philosophical logic, structuralism, and\nrealism. Brown and French made Brazil their country, and it is easy to\nimagine how different the geography of philosophy of physics and\nmathematics might have turned out had circumstances in Brazil been a\nlittle kinder to academic life in the 1980s. Together with da Costa,\nthe international recruits and the local talents they began to nurture\nwould have probably turned CLE and USP (where Ot\u00e1vio Bueno had\nworked with da Costa) into top centers for philosophy of science in\nthe world. Destiny dictated otherwise, however; Ghins left to a\nprofessorship at Louvain-la-Neuve, Belgium; Brown moved to a\ndistinguished career at Oxford, where he is now professor of the\nphilosophy of physics; and French went to the United States and then\nback to England where he is now professor of philosophy of science at\nthe University of Leeds and Editor-in-Chief of The British Journal\nfor the Philosophy of Science. Brown and French have each served\nterms as presidents of the prestigious British Society for the\nPhilosophy of Science. Happily, all these international old members\nmaintain productive ties with Brazilian groups. CLE has continued to\nprosper over the last two decades.\n\nPhilosophical activity has expanded in Brazil at many other\ninstitutions since the 1990s, as described in the following\nsections.\n2.3. Andean Countries\n\nAs with the previous countries, the field developed a presence in the\nAndean countries in the early days of professional philosophy of\nscience.\n\nIn Venezuela, Juan David Garc\u00eda Bacca, a critic of Francisco\nFranco, was forced to leave Spain and arrived in Caracas in 1946 after\nperiods in Ecuador and Mexico. He led a productive career at the\nFaculty of Letters and Philosophy, Central University (Universidad\nCentral de Venezuela, UCV). In the mid-1930s, after completing a\ndoctoral dissertation on the logico-genetic structure of the physical\nsciences, Garc\u00eda Bacca joined the Vienna Circle. In Latin\nAmerica he became a prolific writer, his works including\nTeor\u00eda de la relatividad (1941), La\nf\u00edsica (1962), Historia filos\u00f3fica de la\nciencia (1963), Teor\u00eda y metateor\u00eda de la\nciencia, Vol. I (1977) and Vol II (1984). He remained a major\nforce in Caracas until 1971. In the 1970s and 1980s, Andr\u00e9s\nKalnay led a small group interested in the foundations of quantum\nmechanics, first at UCV\u2019s School of Physics and then at\nVenezuela\u2019s leading center for scientific research,\nInstituto Venezolano de Investigaciones\nCient\u00edficas. Presently UCV runs a master\u2019s program\nin logic and philosophy of science coordinated by Franklin\nGalindo.\n\nPhilosophy of science in Colombia has long-enduring ties with\nContinental European schools, but analytic philosophy of science has\nnot been absent. Already in the 1950s Mario Laserna at Universidad\nde los Andes (Uniandes), Bogot\u00e1, promoted the study of\nlogic and the scientific philosophy of Hans Reichenbach. Subsequently,\nlocal groups, helped by international visitors, have played a\nconsistent role in the country, notably Gonzalo Mun\u00e9var, a\nColombian philosopher of science now based in the United States, who\nvisits regularly his country.\n\nActivity in Peru started early in the 1950s, as attested by gatherings\norganized at Universidad Nacional Mayor de San Marcos (UNMSM,\nPeru\u2019s oldest university) and Sociedad Peruana de\nFilosof\u00eda, both in Lima. Broad interest is also reflected\nin articles published in the 1950s and 1960s in the weekly literary\nsupplement of \u201cEl Comercio\u201d by Oscar\nMir\u00f3-Quesada, Francisco Mir\u00f3-Quesada, and other\nintellectuals interested in logic, science, and mathematics. Francisco\nMir\u00f3-Quesada, the country\u2019s leading philosopher, was one\nof the pioneers in the development of modern philosophical logic and\nscience studies in Latin America, where he has indefatigably\nencouraged hope in the power of human reason. Mir\u00f3-Quesada\ntaught at UNMSM for more than two decades, and then at Universidad\nCayetano Heredia (UPCH) and other centers in the country. He also\nheaded institutes for philosophical research, first at Universidad\nde Lima and subsequently at Universidad Ricardo Palma.\nMir\u00f3-Quesada was the author of numerous works in the area of\nphilosophy of science, including a book in the philosophy of\nmathematics, Filosof\u00eda de las Matem\u00e1ticas\n(1954). He has also been a champion of research in logic in the region\n(it was Mir\u00f3-Quesada who suggested to name Newton da\nCosta\u2019s approach \u201cparaconsistent logic\u201d, which he\nhelped to promote). Mir\u00f3-Quesada\u2019s most heartfelt project\nfocused on the study of human reason, regarded as the capacity to\nreach truth, broadly understood, as outlined in his preliminary book\nApuntes para una Teor\u00eda de la Raz\u00f3n (1962),\nfollowed in 2013 by Esquema de una Teor\u00eda de la\nRaz\u00f3n, in which Mir\u00f3-Quesada discusses the pursuit\nof rational validity in logic, science, metaphysics, and ethical\ntheory. In the early 1970s, young faculty trained in Europe and the\nUnited States expanded and updated the philosophical study of science\nin the country, particularly at UNMSM. Timely contributions were made,\nespecially by Luis Piscoya (philosophy of psychology and general\nphilosophy of science), Juan Abugattas (philosophy of science),\nJulio-Cesar Sanz-Elguera (philosophy of science), and David Sobrevilla\n(philosophy of the social sciences). Ever since, at San Marcos,\nLu\u00eds Piscoya has been working on the interface between\nphilosophy of science and education; he is the author of\nInvestigaci\u00f3n Cient\u00edfica y Educacional: un Enfoque\nEpistemol\u00f3gico (1995), and numerous papers (e.g., Piscoya,\n1993). In the late 1970s, an innovative program in philosophy opened\nat UPCH, one of the leading research universities in the\nsubcontinent. Under Francisco Mir\u00f3-Quesada, many international\nworkshops, seminars, and courses took place in Lima as part of this\nventure. From the late 1980s on, activity at UPCH continued through a\nprogram named \u201cScientific Thought\u201d, headed by Alberto\nCordero, with the collaboration of Sandro D\u2019Onofrio and other\nfaculty members.\n\nIn Chile, meanwhile, Gerold Stahl, Nathan Stemmer, and Augusto\nPescador made logic a major field in Chile in the 1960s. Later in the\ndecade, Roberto Torretti published a seminal book, Manuel Kant.\nEstudio sobre los Fundamentos de la Filosof\u00eda\nCr\u00edtica (1967; revised edition 2005). His subsequent work\non Kant led him to wider research on the philosophical history of\nscience, a field that had a growing audience, especially in Santiago.\nHowever, life in Chile became increasingly challenging as the decade\nprogressed. In 1970 Torretti left to Puerto Rico, where he continued\nto develop his philosophical work, especially on nineteenth-century\ngeometry and the theory of relativity. In 1973 a ruthless military\ndictatorship took over the government. It was a difficult time for\nacademia; Chile\u2019s leading journal, Revista de\nFilosof\u00eda, ceased publication and remained dormant until\n1977. Although the institutional environment suffered greatly at most\ncenters, quality research continued in logic, as evidenced by\ninternationally acclaimed contributions during the period by Rolando\nChuaqui and others.\n\nNearly always based in Latin American centers (Chile and Puerto Rico),\nTorretti is an icon of rigor and philosophical sense and an author of\nworld-class level contributions; his writings are celebrated for his\ninsightful commentaries and educated perspectives on the rational\ndevelopment of ideas, especially in Galileo, Newton, Leibniz, Kant,\nnineteenth-century mathematics, Helmholtz, Poincar\u00e9, and\nEinstein. Torretti\u2019s major publications on these subjects have a\nsecure place on the reading lists of leading seminars in philosophy of\nscience anywhere, in particular Philosophy of Geometry from\nRiemann to Poincar\u00e9 (1978), Relativity and\nGeometry (1985), Creative Understanding: Philosophical\nReflections on Physics (1990), and The Philosophy of\nPhysics (1999), each an authoritative work in the philosophy and\nthe philosophical history of science. In the years that Torretti spent\nat the Rio Piedras Campus of Universidad de Puerto Rico, he\nled a fruitful career until his retirement in 1995. During most of\nthis period he was the editor of Di\u00e1logos, one of the\nleading philosophy journals in Latin America.\n2.4. Argentina and Uruguay\n\nOn the eastern side of the southern cone, developments of considerable\ninternational impact took place in Argentina between the 1940s and\n1970s. The arrival of Hans Lindemann in the 1940s marked a turning\npoint in analytic philosophy in Argentina where his discussions of\nthe philosophy of Bertrand Russell and the Vienna Circle (he had\nstudied under Moritz Schlick and been a member of the Circle)\nencouraged further activity, in particular research seminars and\ncourses by Mario Bunge, Gregorio Klimovsky, and Julio Rey Pastor.\nThroughout the 1950s, the Buenos Aires area enjoyed a decade of\noptimism about the academic and cultural possibilities of philosophy\nof science and its applications. Several centers prospered,\nparticularly two that were founded in 1952. In one of them,\nInstituto Libre de Estudios Superiores, Klimovsky and Rolando\nGarc\u00eda discussed the \u201clogical empiricist\u201d approach\nand gave courses that systematically presented the new philosophy to\nwider audiences. The other center was C\u00edrculo\nFilos\u00f3fico, led by Bunge, where his book\nCausalidad (1959a) and other works of the period took shape,\nand their central materials were presented in lectures and\ndiscussions. Bunge and Klimovsky managed to secure chairs at\nUniversidad de Buenos Aires (UBA) in philosophy of science\nand logic, respectively. In the mid-1950s, their research and courses\nturned the university into a world-class place in the\nfield. Bunge\u2019s administrative and cultural efforts during this\nperiod put a strong emphasis on making professional philosophical\nactivity possible in Argentina. A new association for logic and\nscientific philosophy, Agrupaci\u00f3n Rioplatense de\nL\u00f3gica y Filosof\u00eda Cient\u00edfica, was founded\nin 1956, aimed at drawing together thinkers from Argentina and Uruguay\nwho wanted to study philosophy in the rational and rigorous style of\nthe new approach, with Bunge, Klimovsky, Jorge Bosch, Gino Germani,\nand Rolando Garcia among its members. A consistent group began to\nform, resulting in such achievements as Cuadernos de\nEpistemolog\u00eda, a series that gave the whole of Latin\nAmerica and Spain access to key works in the field translated into\nSpanish.\n\nIn Causalidad, Bunge (1959a) focused on the empiricist\nconception of causality and its shortcomings, blaming the empiricist\noutlook for having created unnecessary confusion and pessimism in\nphilosophy. In this work Bunge distinguishes causal determination from\nother forms of determination (structural, teleological, dialectical,\nand statistical), telling apart three different senses in which the\nterm \u201ccausality\u201d enters scientific discourse\u2014as a\nlaw stating that same causes produce same effects, as a relation\nbetween cause and effect, and as a principle stating that everything\nhas a cause. The book came out in 1959, gaining considerable\ninternational reception, especially due to the realist conception it\narticulates. Causality also marks a turning point: philosophy\nbooks one may call \u201cclassics\u201d were now coming out of Latin\nAmerica and finding a place in mainstream reading lists in the\nEnglish-speaking world and Europe. A citizen of the world, perhaps the\nmost universalist of philosophers in the subcontinent, Bunge is\nnonetheless very South American (it is hard to imagine him growing up\nanywhere else but in cosmopolitan Argentina). Bunge has always been a\nsocially engaged intellectual, a trend already present in his efforts\nas founder and secretary general of a college for workers,\nUniversidad Obrera Argentina, from 1938 until 1943. He has\nremained a spirited spokesman for the need to maintain in Latin\nAmerica cultural and educational institutions capable of promoting the\npractice of philosophy by minds free from ideological pressure,\nfinancial oppression, and political or governmental control. First in\nArgentina and then elsewhere, Bunge has been at \u201cwar\u201d\nagainst, as he puts it, the kind of uncritical understanding of\nphilosophy he found prevailing at the Faculty of Philosophy and\nLetters when he joined in the 1950s, laboring to inspire a lasting\nsense of professional rigor in his students and collaborators. The\nseries he launched, Cuadernos de Epistemolog\u00eda, had a\nsubstantial impact on scientists, philosophers, and the educated\npublic in the Spanish-speaking world. Bunge\u2019s production during\nthese years was remarkable; apart from Causality, other works\nof relevance are Bunge (1959b, 1960, 1961a, 1961b, 1962a, and\n1962b). Unfortunately, these accomplishments were not achieved without\nfriction with colleagues and groups sympathetic to alternative ideas\nBunge could not respect. In addition, the country\u2019s political\nand economic conditions were deteriorating. Early in the 1960s,\ninternal fractions within the Argentine army began to make civic life\nincreasingly difficult. Bunge left the country in 1963, first to the\nUnited States (where the Vietnam War and other political developments\nmade him uncomfortable), then moving in 1966 to McGill University,\nMontreal, where he remains to this day.\n\nFew thinkers associated with analytic philosophy strive to produce a\ncomprehensive philosophical system. Bunge is one of them, a thinker\ntrying to integrate ontology, metaphysics, epistemology, semantics,\npsychology, and science coherently and fruitfully. Thus far\nBunge\u2019s publications make more than fifty books and hundreds of\nphilosophical and scientific articles, mostly in English and Spanish;\nhis main works were also translated into German, Italian, Russian, French,\nHungarian, and Portuguese among other languages. His works of\ngreatest impact in mainstream philosophy of science are arguably\nCausality (1959a), The Myth of Simplicity (1963),\nand Foundations of Physics (1967). Bunge\u2019s search for a\nnaturalist vision worth having was given systematic expression in his\nTreatise on Basic Philosophy (an eight-volume work published\nbetween 1974 and 1989). More recent publications by Bunge include\nEmergence and Convergence: Qualitative Novelty and the Unity of\nKnowledge (2003), Chasing Reality: Strife over Realism\n(2006), and Medical Philosophy: Conceptual Issues in Medicine\n(2013), as well as his much-awaited autobiography Memorias entre\nDos Mundos (2014), to mention a fraction of his abundant\nproduction.\n In his oral presentations and seminars, Bunge pays forceful and\nparticular attention to the evaluation of the arguments at hand,\nchampioning the use of logic as an expediter of clarity of thought. He\nis renowned for his scathing critiques of positions that demean\nreason, the search for truth, and the universality of science,\nscientific naturalism, as well as positions that fail to respect human\nbeings as individuals. Bunge enthusiastically endorses the way in\nwhich the Enlightenment tried to disseminate conceptual and moral\ntools to revise and improve human thought and life in general.\nBunge\u2019s works steadily emphasize the idea that science can lead\n(and has often led) to what he regards as the only sensible foundation\nfor social and political action: relevant knowledge of the world.\nImportantly, early on in Latin America Bunge played the role of a\nmuch-needed exemplar, a leading thinker who in the 1960s became a\n\u201cpossibility proof\u201d that philosophers working in the\nsubcontinent could, despite the often bizarre difficulties academics\nface, stand up and join the philosophical conversation at the highest\nlevels. No Latin American philosopher had achieved anything comparable\nbefore in cosmopolitan philosophy.\n\nLosing Bunge was a major blow, one of many as the decade unfolded.\nWhen the military intervened the universities in 1966, many of the\nmost talented minds in science and the humanities fled the country.\nKlimovsky remained, however, and his presence helped keep the\ndiscipline active during this difficult period, first at UBA and then\nat Belgrano University from the late 1970s until his death. Philosophy\nof science did not stop in Argentina, young talent continuing to\narise, notably Alberto Coffa, at Universidad de la Plata until he too\nleft to the United States. The surrounding turmoil was a negative\nfactor, yet a remarkable period of expansion began at the end of the\ndecade, marked by the foundation of the Sociedad Argentina de\nAn\u00e1lisis Filosofico (SADAF), a model institution supported\nby its own members, in which fellows and invited international guests\nmeet around topics of philosophical interest, including many of\ncentral importance in philosophy of science. A major journal saw the\nlight in Buenos Aires in 1975: Revista Latinoamericana de\nFilosof\u00eda, followed in 1981 by another important\nperiodical, An\u00e1lisis Filos\u00f3fico.\n\nActivity in philosophy of science has grown in the country since then,\nas the remaining sections of this article describe.\n3. General Philosophy of Science\n3.1. Scientific Method\n\nAlthough Gregorio Klimovsky was one of the founding fathers of the\nphilosophy of science in Argentina, he was still active until the\nfirst decade of the twenty-first century. He introduced mathematical\nlogic and axiomatic set theory in Argentinian universities and\ndefended a hypothetico-deductive method close to that of Popper, not\nonly for natural sciences but also for social sciences. At the turn of\nthe century, he published three books that were very relevant in\nuniversity education (Klimovsky 1994, Klimovsky and Hidalgo 1998,\nKlimovsky and Boido 2005). Moreover, his autobiography (2008) presents\na vivid portrayal of the inception of analytic philosophy of science\nin Argentina. But perhaps the most important merit of Klimovsky was\nhaving been the teacher of several generations of Argentine logicians\nand philosophers of science such as Tom\u00e1s Moro Simpson,\nRa\u00fal Orayen, and Alberto Coffa.\n\nThe interest in Popper\u2019s theses reappears in the work of Carlos\nVerdugo (2009). By contrast, Alejandro Cassini (2003) argues for the\nadvantages of the Bayesian theory of confirmation over the\nhypothetico-deductive method.\n\nThe semantic approach to scientific theory was studied by\nGerm\u00e1n Guerrero Pino (2008, 2010), who compared van\nFraassen\u2019s proposal with that of the structuralist school. In\nturn, Juan Manuel Jaramillo Uribe (2009, 2014) builds a bridge\nbetween metatheoretical structuralism with other philosophical\nschools, such as French structuralism and structural realism. Pablo\nLorenzano has also developed sustained work in the field of\nmetatheoretical structuralism (Balzer and Lorenzano 2000, Lorenzano\nand D\u00edez 2002, Lorenzano 2013), particularly applied to\nbiology, leading a research group with young members of different\nLatin American countries.\n3.2. Rationality and Theory Choice\n We noted that Francisco Mir\u00f3-Quesada\u2019s most heartfelt\nproject focused on the study of human reason, regarded as the capacity\nto reach truth in logic, science, metaphysics, and ethical theory\n(1962, 2013). In turn, from a perspective that defends rationality\nagainst the attacks of postmodern thought, Ricardo G\u00f3mez (2003)\ndevelops a strong criticism to Rorty\u2019s arguments. A very radical\nposition is adopted by Gonzalo Mun\u00e9var (1981) who considers the\nrationality of science a social property that should be understood in\nterms of biological performance.\n\nIn Mexico the interest in the rationality of science led to the\npublication of two relevant volumes on the subject, one compiled by\nAmbrosio Velasco (1997) and the other by Velasco and Ana Rosa\nP\u00e9rez Ransanz, and Ambrosio Velasco (2011); the second contains\nmore than 40 contributions of Iberoamerican authors and offers a wide\npicture of the discussion on the matter in the region. In particular,\nSergio Mart\u00ednez (2003) focused on the relationship between\nrationality and scientific practices.\n More recently, problems of the empirical equivalence between\ntheories and the underdetermination of theory choice were addressed by\nPablo Acu\u00f1a, particularly in the case of Lorentz\u2019s ether\ntheory and Einstein\u2019s special relativity (Acu\u00f1a and Dieks\n2014, Acu\u00f1a 2014a). Acu\u00f1a (2014b) also analyses three\nartificial cases of empirical equivalence, arguing that they are not\nthe result of practice of real science but cooked up by philosophers\nof science.\n3.3. Dynamics of Science\n\nAs a consequence of his close collaboration with Jean Piaget (Piaget\nand Garc\u00eda 1971, 1987), Rolando Garc\u00eda became the author\nwho still represents genetic epistemology in Latin America (1997). In\nparticular, he developed with Piaget the idea of a parallelism between\npsychogenesis and the evolution of sciences (Piaget and Garc\u00eda\n1983). More recently, Garc\u00eda (2000) linked genetic epistemology\nwith the theory of complex systems.\n Already in the nineties, Oscar Nudler began to develop a view of\nthe dynamics of science in terms of conflicts (1990). This view became\na well-articulated model based on what he called \u201ccontroversy\nspace\u201d (Nudler 2002, 2004): a dynamic structure composed of\ninter-related controversies, with a \u201cfocus\u201d, composed by\nthe issues that are the main object of the disagreements, and a\n\u201ccommon ground\u201d, which consists of the commitments not\nsubject to discussion within the controversy space. Controversy spaces\ntypically change by re-focalization which occurs when certain\nassumptions move from the common ground to the focus. This model was\nsuccessfully applied to different scientific cases, such as the\norigins of chaos theory, the debate about the relations between\nchemistry and physics, the origins of molecular biology, and the\ndevelopment of twentieth century American linguistics, among others\n(see Nudler 2011).\n\nThe philosophy of Thomas Kuhn attracted the interest of many Latin\nAmerican philosophers of science. For instance, during the 1980s, some\nCuban scholars focused on the Kuhnian concept of scientific revolution\n(N\u00fa\u00f1ez 1985, 1989). In Uruguay, Mario Otero (1997)\nedited a volume about Kuhn with contributions from his research\ngroup. After his retirement, the group was left in the hands of\nLuc\u00eda Lewowicz, who continued that line of research (2004,\n2005), focusing particularly on the Kuhnian notion of taxonomic\ncategory (2007). In Colombia, the research group of Jaramillo Uribe\nalso compiled a collective volume devoted to the philosophy of Kuhn\n(Jaramillo Uribe et al. 1997) and, in a more recent book, Guerrero\nPino (2003) considered the relevance of the Kuhnian philosophy for\nscience education. In Argentina, N\u00e9lida Gentile (2013)\npublished a book on incommensurability commemorating the 50th\nanniversary of The Structure. The book Kuhn y el Cambio\nCient\u00edfico, by Ana Rosa P\u00e9rez Ransanz (1999),\ndeserves particular attention, for it has been much discussed in the\nSpanish-speaking world and, as a consequence, was reprinted two times\n(2000, 2012).\n After getting his PhD under the supervision of Paul Feyerabend,\nGonzalo Mun\u00e9var became one of the main international\nspecialists on the philosophy of the author (see the compilation of\nhis articles in Mun\u00e9var 2006). Moreover, Mun\u00e9var (1998)\nadvocates for an evolutionary philosophy that leads to a thorough\nevolutionary relativism of scientific knowledge which, nevertheless,\nis not an obstacle to a theory of relative truth.\n3.4. Scientific Realism\n Christi\u00e1n Carman worked extensively on the problem of\nrealism in science. He offered a detailed elucidation of the term\n\u201cscientific realism\u201d (2005a), and he considered the\ntheoretical-observational distinction in light of the problem of\nrealism (2005b). Carman also critically analyzed Harr\u00e9\u2019s\ninductive argument for scientific realism (2005c). Moreover, he\nreformulated the no-miracle argument in order to apply it to\nsimultaneous predictions (2010b), in particular in the context of\nPtolemy\u2019s planetary theory (Carman and D\u00edez 2015).\n\nRecently, some surveys of the arguments regarding the problem of\nrealism have been produced. For instance, Bruno Borge (2015)\nreconsiders the no-miracle argument 40 years after its formulation,\nand Borge and Gentile (2019) compiled a volume on the subject with\ncontributions from Latin American authors.\n3.5. Pluralisms in Science\n\nAfter the strong influence of logical empiricism and its claim for the\n\u201cunity of science\u201d, in the last decades of the twentieth\ncentury many pluralist approaches were proposed from different\nperspectives. In Latin America, different pluralistic views have been\nadvanced.\n\nAlthough F\u00e9lix Schuster was a student of Mario Bunge and\nGregorio Klimovsky, he directed his interest to social sciences. In\nthis field, he defends methodological pluralism as the way to access\nsocial reality (Schuster 1992).\n\nRoberto Torretti\u2019s view of scientific knowledge finds its roots\nin his interpretation of Kant\u2019s philosophy (Torretti 1967).\nAccording to Torretti, it does not follow from the transcendental\ndeduction of the categories that they are contained in a definitive\nand immutable list; by admitting that the patterns ruling the\nconstitution of the objects of knowledge may change, \u201cKant opens\na wide door to intellectual pluralism\u201d (2008: 87). From this\nperspective, Torretti (2000) explicitly rejects the scientific realism\nthat conceives the aim of science as the development of a discourse\nthat \u201ccuts reality at its joints\u201d, and agrees with Hilary\nPutnam\u2019s pragmatic realism (Putnam 1987) on the basis\nof some examples drawn from past and present scientific practice.\n Also under the influence of Putnam, but now of his internal\nrealism (Putnam 1981), Olimpia Lombardi and Ana Rosa P\u00e9rez\nRansanz (2012) propose an ontological pluralism that, instead of being\napplied to the problem of theory change, finds its main fertility in a\nsynchronic sense: when theories embodying different conceptual schemes\nare simultaneously accepted, it must be admitted that different\nontologies may coexist since each one of them is constituted by its\ncorresponding theory. This view, which denies the ontological\ndependence of the supposedly \u201csecondary\u201d disciplines or\n\u201cphenomenological\u201d theories regarding those fields\nconceived as \u201cfundamental\u201d, has been applied to the\nrelationship between chemistry and physics with the purpose of\ndefending the ontological autonomy of the physical world (Lombardi and\nLabarca 2005); this view has sparked an intense debate in the field of\nthe philosophy of chemistry (it will be considered below, in the\nsubsection about the philosophy of chemistry).\n3.6. Representation in Science\n\nThe role played by models in science was studied in Latin America\nsince the first years of the twentieth century. In M\u00e9xico,\nAlfredo L\u00f3pez Austin (2005) compiled a volume including five\ncontributions that explore the meaning and the nature of scientific\nmodels. Recently, Mario Casanueva and Ximena\nGonz\u00e1lez-Grand\u00f3n (2016) edited a special issue of the\njournal Scientiae Studia, whose articles fall into two\ngroups: those in the first group emphasize that models amplify our\ncapacities of representation, perception, and calculation; those in\nthe second stress the function of models in legitimating scientific\nknowledge.\n Also very recently, Alejandro Cassini paid close attention to the\nnature of scientific models. In particular, he criticizes\nfictionalism, which conceives models as useful fictions (Cassini\n2013), and contends that every scientific model has a target against\nthose who claim that some models do not (Cassini 2018). In turn,\nHern\u00e1n Accorinti (2015a, 2015b) discussed the problem of the\nautonomy of models with respect to theories, with applications to\nchemistry; in particular, to atomic and molecular models in quantum\nchemistry (Accorinti and Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez 2016,\nAccorinti, Fortin, and Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez 2018) and to\nthe different models of electronegativity (Accorinti 2019).\n\nAlthough not directly concerned with models, an interesting volume\nabout the epistemic role of images in science was published as the\nresult of a workshop held in Mexico D.F. in 2007 (Casanueva and\nBola\u00f1os 2009). In the introduction to the volume, the editors\nrefer to the \u201cpictorial turn\u201d to stress the\nincreasing relevance of pictorial representation as an epistemic\nvehicle for science, where \u201cpictorial\u201d includes not only\nvisual pictures but also tactile and auditory representations.\n3.7. Causation and Laws of Nature\n\nAlthough Mario Bunge\u2019s already classical book Causality\n(1959a) was a landmark in the study of causation, it was only several\ndecades later that the interest on causation took off in the region.\nEduardo Flichman developed a \u201cdeflationist\u201d view of\ncausation according to which causation is not an ontological relation\nbetween events but an anthropomorphic asymmetric relation that\nspeakers project over reality. From this perspective, Flichman (1989)\ncriticized the counterfactual theory of causation proposed by David\nLewis (1973) by showing that clear cases of causation can be\nmeaningfully reversed and, therefore, challenge the supposed asymmetry\nof causation.\n\nThis criticism sparked an interesting debate in the Mexican journal\nCritica during the 1990s. Dorothy Edgington (1990) accepted\nFlichman\u2019s criticism as an argument against the possibility of\nanalyzing the concept of causation. Horacio Abeledo (1995), in turn,\nshowed that there would be a \u201cformal\u201d way out of\nFlichman\u2019s criticism, but with no philosophical support. From an\nopposite perspective, Helen Beebee (1997) explicitly responded to\nFlichman\u2019s argument and to Abeledo\u2019s conclusion by arguing\nthat the putative counter-example presented by Flichman is not in fact\na counter-example after all. Both Flichman and Abeledo reacted to\nBeebee\u2019s paper. On the basis of a refutation of Beebee\u2019s\nargument, Flichman (2000) elaborated on his criticism of Lewis\u2019s\ntheory and his defense of an acausal position. Finally, Abeledo (2000)\noffered a clear and detailed summary of the whole controversy, adding\nnew arguments against Beebee\u2019s view but stressing his\ndisagreements with Flichman\u2019s position.\n Other Latin American authors were interested in causation. For\nexample, Sergio Mart\u00ednez (1997) provides a detailed review of\nthe role of causation in scientific explanation along the history of\nscience. In Santiago de Chile, Wilfredo Quezada Pulido leads a\nresearch group mainly devoted to study physical causation. In his\npublished works, Quesada Pulido (2002) compared the theories of causal\ntransference, of causal processes, and of conserved quantities, and\nanalyzed the manipulability theory of causation in the light of the\nproblem of anthropomorphism (2007). More recently, Fernanda Samaniego\nappeals to the manipulability approach to define a notion of\n\u201cexplanatory depth\u201d (2014) and to account for spin-echo\nexperiments (2013, 2015).\n His work on causation led Flichman (1990, 1995) to discuss the\nconcept of scientific law: according to him, the distinction between\nlaws of nature and accidental uniformities depends on the role they\nplay in a scientific theory; moreover \u201chard\u201d and\n\u201csoft\u201d accidental uniformities must be carefully\ndistinguished because the latter are frequently confused with laws of\nnature. Pablo Lorenzano (1998, 2007) also reflects upon the concept of\nlaw of nature in relation to the existence of biological laws.\n3.8. Philosophical History of Science\n The history of science from a philosophical perspective has been\nextensively studied in Latin America. For instance, in Argentina\nGuillemo Boido has strongly promoted the area; his book on Galileo\n(Boido 1996) not only offers a historical narrative, but also explains\nhistoriographic discussions in light of the historical record. In\nColombia, Mauricio Nieto Olarte (2000, 2007) developed relevant\nresearch work on the origins of science in the region during the\ncolonial period. In Mexico, Laura Ben\u00edtez published several\nworks on early science (e.g., Ben\u00edtez 1993, 2000, 2004), and\ndeveloped a long and fruitful collaboration with Jos\u00e9 Antonio\nRobles about science in Modern times (e.g., Ben\u00edtez and Robles\n2000, 2006; Robles and Ben\u00edtez 2004). Also in M\u00e9xico,\nGodfrey Guillaumin (2005) studied the historical evolution of the\nnotion of scientific evidence.\n Some philosophers of science of the region also manifested their\ninterest in particular events of the history of science. For instance,\nPablo Mariconda analyzed Galileo\u2019s tide theory (1999), the\nsimple machines designed by Galileo (2008), and Galileo\u2019s\nargument for the autonomy of science (Lacey and Mariconda 2012). He\nalso studied the method of astronomy according to Kepler (Tossato and\nMariconda 2010).\n In turn, Alejandro Cassini and Marcelo Levinas developed a\nfruitful collaboration studying different aspects of the history of\nphysics at the beginning of twentieth century, particularly regarding\nEinstein\u2019s works: Einstein\u2019s reinterpretation of\nMichelson-Morley experiment (Cassini and Levinas 2005), his\nexplanations of photoelectric effect (Cassini and Levinas 2008;\nCassini, Levinas, and Pringe 2015) and of the Compton effect (Cassini,\nLevinas, and Pringe 2013), his reinterpretation of Fizeau experiment\n(Cassini and Levinas 2019), as well as the role played by the ether in\nthe conceptual change to special relativity (Cassini and Levinas\n2009). In the quantum context, Olival Freire Jr. (2015) published a\nbook that traces the passionate foundational controversies that\naccompanied the ripening of quantum physics during the second half of\nthe twentieth century.\n The works of Christi\u00e1n Carman deserve a special mention\nsince they make him a top-ranked international specialist in ancient\nastronomy due to their quantity and quality. His first works focused\non Ptolemy\u2019s calculations and explanations (Carrman 2009, 2010a,\n2011, 2015; Recio and Carman 2018), but soon his interest expanded to\nother authors, such as Aristarchus (2014), Martianus Capella (2017a),\nCopernicus (2018), and Heraclides of Pontus (2017b). In an additional\nline of research, Carman collaborated with the renowned scholar James\nEvans in a detailed study of the Antikythera mechanism which resulted\nin several very relevant works (Evans, Carman, and Thorndike 2010;\nCarman, Thorndike, and Evans 2012; Carman and Evans 2014). Carman\ndeveloped further his analyses of the mechanism, in some cases in\nsingle-authored works and in other cases in collaborartion with other\ninternational scholars (Anastasiou, Seiradakis, Carman, and Efstathiou\n2014; Carman and di Cocco 2016; Carman 2017c). Finally, Carman has\nrecently extended his collaboration with Evans beyond the original\ninterest in the Antikythera mechanism, examining other issues in\nancient astronomy (Carman and Evans 2015).\n3.9. Science, Society, and Values\n\nIn Latin America, the discussions about science and values have\ntraditionally focused on the question of the dependence of scientific\nresearch in Latin American countries on the agenda set by central\ncountries. Due to their local interest, most of the material was\nwritten in Spanish. In 1971, a debate, remembered until today for its\nphilosophical and political significance, confronted Oscar Varsavsky\nand Gregorio Klimovsky in Argentina. For Varsavsky (1971), since\nscience is essentially ideology-laden, ideology must appear explicitly\nin scientific policy as a guide toward a new social order. Klimovsky\n(1971), by contrast, advocated for a neutral basic science: politics\nappear mostly in the application of scientific knowledge. The original\ndebate was complemented with the contribution of other prominent\nArgentine thinkers, and appeared in 1975 as the book Ciencia y\nIdeolog\u00eda. Aportes pol\u00e9micos (Klimovsky et\nal. 1975). In the same year, Jorge Sabato compiled a significant book\nwith articles by more than twenty specialists about ideology in\nscience, relations between science, technology, and society, the\nstructural scientific-technological dependence of Latin America, the\nproduction of technology, and the planning of scientific-technological\ndevelopment in Latin American countries. The lively debates of those\nyears were drastically interrupted by the military coup\nd\u2019\u00e9tat in Argentina in 1976.\n The claim for a Latin American science, guided by regional\ninterests and ideological views, is in resonance with those\nphilosophical and sociological studies, like that of Enrique Dussel\n(1995) which denounces the Eurocentric \u201cmyth of modernity\u201d\nthat justifies the superiority of European culture over Native\nAmerican cultures. In turn, the need to contextualize scientific\nknowledge in the framework of social needs of a particular community\nalso appears in the works of Rolando Garc\u00eda (1981) under the\nconcept of interdisciplinary research, that is, a research that\ncombines different theoretical approaches in the search for solving\nlocalized social requirements.\n Whereas the above contributions focused mainly on natural science,\nthe interest in how social knowledge is produced in Latin America has\ngrown during the last decades. An example of this interest is the book\nof Leandro Rodr\u00edguez Medina (2014) which examines the\ncirculation of knowledge within globalization, focusing on the\ndifferences between centers and peripheries of knowledge production in\nthe social sciences, and in the ways in which foreign ideas shape\nperipheral fields.\n Two philosophers of science, who are well-known in the Latin\nAmerican communities, were also very interested in issues connected\nwith social and political values in science, although from different\nperspectives. Since the 1990s, Le\u00f3n Oliv\u00e9 (1988 [1993])\nstood at the interface between the philosophy and the sociology of\nknowledge, trying to explain the double nature of knowledge as a\nsocial construct and a representation of reality. More recently, his\ninterest focused on how technology has pervaded contemporary society,\nmodeling both knowledge and values (Oliv\u00e9 2007).  Ricardo\nG\u00f3mez, by contrast, develops his position in open confrontation\nwith neoliberalism (2002, 2017a). On this basis, he considers that the\nethical dimension of science and technology should stand against\nneoliberal principles from a clear political position (G\u00f3mez\n2017b).\n\nThe interaction between scientific activities and values has been the\ninterest of Pablo Mariconda (Lacey and Mariconda 2014a, 2014b). In\nparticular, Mariconda (2014) discusses the technological risks\nassociated with transgenic agriculture. Along the same lines, Guillemo\nFolgera analyzes the techno-scientific discourse regarding genetically\nmodified organisms (Folguera, Carrizo, and Massarini 2014) and\ndenounces the omission of risks in the use of such organisms (Francese\nand Folguera 2018).\n In the context of science, society, and values, studies that\ncombine the reflection upon scientific knowledge with gender matters\nmust be mentioned. For instance, Fabrizzio (now Siobhan) Guerrero Mc\nManus (2016) provides Spanish-speaking readers with an overview of a\nfeminism that seeks to develop a critical framework aimed at\ndetecting, exposing, and correcting the many gender biases nowadays\npresent in the sciences. In this context, the works of Diana\nMaff\u00eda cannot be forgotten since she has critically analyzed\nthe links between gender and science in the past twenty years or so\n(e.g., Maff\u00eda 2001, 2005, 2006, 2007; Rietti and Maff\u00eda\n2005).\n4. Philosophy of Particular Sciences\n4.1. Philosophy of Physics\n\nAlthough Mario Bunge and Roberto Torretti were central figures for the\nphilosophy of physics in Latin America, their early emigration\nprevented them from starting research lines around their works. As a\nconsequence, the development of the philosophy of physics in the\nregion is relatively recent.\n Quantum mechanics is one of the focuses of the research group led\nby Olimpia Lombardi which developed its work in two directions: the\ninterpretation of the theory and the analysis of the meaning of\ndecoherence. Regarding the first topic, Lombardi and Mario Castagnino\nproposed the modal-Hamiltonian interpretation of quantum mechanics: a\nrealist, non-collapse interpretation that endows the Hamiltonian with\na determining role. The interpretation proved to be effective in\nexplaining ideal and non-ideal measurements and many other well-known\nphysical situations such as hydrogen atom, Zeeman effect, fine\nstructure, etc. (Lombardi and Castagnino 2008). The interpretation was\nreformulated in a Galilean invariant form (Ardenghi, Castagnino, and\nLombardi 2009; Lombardi, Castagnino, and Ardenghi 2010), and was\napplied to further situations, such as the non-collapse account of\nconsecutive measurements in physics (Ardenghi, Lombardi, and Narvaja\n2013), the understanding of quantum decoherence (Lombardi, Ardenghi,\nFortin, and Castagnino 2011), the view of quantum measurement in\ninformational terms (Lombardi, Fortin, and L\u00f3pez 2015), and the\nproblem of optical isomerism in chemistry (Fortin, Lombardi, and\nMart\u00ednez Gonz\u00e1lez 2016, 2018). In addition, the\nmodal-Hamiltonian interpretation proposes a bundle-of-properties\nontology that adequately accounts for contextuality and\nindistinguishability (da Costa, Lombardi, and Lastiri 2013; da Costa\nand Lombardi 2014), but without preventing the emergence of particles\nunder certain particular circumstances (Lombardi and Dieks 2016).\n By stressing the distinction between collapse and decoherence,\nOsvaldo Pessoa (1997) criticized the assumption that decoherence\nsolves the measurement problem. Following Pessoa\u2019s view,\nCastagnino, Sebastian Fortin, and Lombardi (2010) deepened the\ncriticisms of the orthodox approach to decoherence (see also Lombardi,\nFortin, and Castagnino 2012; Fortin and Lombardi 2014, 2017), proposed\na new approach for closed systems (Castagnino and Lombardi 2004;\nFortin and Lombardi 2018), and developed a general conceptual\nframework for decoherence in closed and open systems (Castagnino,\nLaura, and Lombardi 2007). On the basis of this new perspective, the\nresearch group offered a particular view of the classical limit of\nquantum mechanics (Castagnino and Lombardi 2005; Fortin and Lombardi\n2016) and applied it to the problem of defining the quantum ergodic\nhierarchy (Castagnino and Lombardi 2007; G\u00f3mez and Castagnino\n2014).\n\nIn the subtle frontier between logic and physics, D\u00e9cio Krause\ndeveloped an impressive work related to the quantum challenges to\nthe notions of identity and individuality. Already in his PhD\ndissertation, under the supervision of Newton da Costa, Krause\nsupplied a semantics to the so-called \u201cSchr\u00f6dinger\nlogic\u201d (da Costa and Krause 1994, 1997) designed to account for\nelementary quantum particles. This work led him to formulate his\nquasi-set theory (Krause 1991, 1992, 1996a, 1996b), according\nto which there are urelements for which identity makes no sense.\nKrause\u2019s semi-extensional quasi-set theory was compared with the\nintensional quaset theory developed by Maria Luisa dalla Chiara and\nGiuliano Toraldo di Francia (dalla Chiara, Giuntini, and Krause 1998),\nand was applied to particular problems in the foundations of quantum\nmechanics (Sant\u2019Anna and Krause 1997; Krause, Sant\u2019Anna,\nand Volkov 1999; Krause 2000; Domenech, Holik, and Krause 2008).\n\nKrause also developed an intense collaboration with Steven French to\ndevelop a concept of individuality for the quantum ontology (Krause\nand French 1995, 2007; French and Krause 1995, 1999, 2003); they also\nadvanced some ideas about individuality in quantum field theory\n(French and Krause 2010). This collaboration gave rise to a very\nrelevant book on the matter (French and Krause 2006), which discusses\nthe problem of individuality in philosophy and in classical and\nquantum physics and articulates quasi-set theory as a theory for\nnon-individuals.\n More recently, Krause produced a relevant collaborative work with\nJonas Arenhart, his former PhD student, about quantum\nnon-individuality (Krause and Arenhart 2012, 2016a) and its\ncompatibility with Einstein\u2019s realism (Krause and Arenhart\n2014). They also examined the view of quantum particles as individuals\nin a primitive sense (Arenhart and Krause 2014a, 2014b). This\ncollaboration led to a recent book about the logical foundations of\nscientific theories (Krause and Arenhart 2016b). In recent years,\nKrause also worked with da Costa in the application of paraconsistent\nlogics to physics (da Costa and Krause 2014, 2016).\n Still in the field of the interpretation of quantum mechanics,\nEl\u00edas Okon and Daniel Sudarsky (2014a, 2014b) criticized Robert\nGriffiths\u2019s consistent histories approach by arguing that it is\ninterpretively vague and does not solve the measurement problem. These\nworks were rebutted by Griffiths (2015), and the rebuttal was\nimmediately answered by Okon and Sudarsky (2015a) by claiming that the\nconsistent histories interpretation introduces anthropomorphic terms\nnot contained in the formalism. In turn, based on Okon and\nSudarsky\u2019s criticism, Marcelo Losada and Lombardi (2018) defend\na \u201cformalism of contextual histories\u201d which is free from\nthe shortcomings of Griffiths\u2019s proposal.\n\nGiven the need for an observer-independent interpretation of quantum\nmechanics for cosmology, Okon and Sudarsky (2014c) defended an\nobjective collapse theory for the application to cosmology and quantum\ngravity, and on this basis, they proposed an adaptation of objective\ncollapse models to a general relativistic context (2018a). The authors\nalso examined the black hole information loss paradox as a situation\nthat can be accounted for by collapse interpretations (Okon and\nSudarsky 2015b, 2017, 2018b).\n Other aspects and interpretations of quantum mechanics have also\nbeen explored. For instance, Sergio Mart\u00ednez explored the\nphysical content of the Luders Rule (1990, 1991), Pessoa (2005)\nproposed a modal logical treatment of quantum mechanics, and Pablo\nAcu\u00f1a (2016b) pointed out the difficulties in defining the\nnotion of inertial trajectory in Bohmian mechanics which is considered\na different theory and not a different interpretation of quantum\nmechanics (Acu\u00f1a forthcoming). In turn, Rodolfo Gambini, Luis\nPedro Garc\u00eda-Pintos, and Jorge Pullin (2010, 2011) devised an\ninterpretation that offers a solution to the quantum measurement\nproblem based on the loss of coherence due to the use of realistic\nclocks.\n\nMatters not directly related to quantum mechanics have also been\nstudied by Latin American philosophers of physics. For instance,\nAcu\u00f1a (2016a) critically assessed the debate concerning the\ndirection of explanation between Minkowski spacetime and the Lorentz\ninvariance of dynamical laws. Diego Romero-Maltrana (2015) analyzes\nthe relationship between symmetries and conserved quantities supported\nby Noether\u2019s theorems in order to argue for the priority of\nconserved quantities over symmetries.\n The problem of time\u2019s arrow was addressed by Castagnino,\nLombardi and collaborators by elaborating on John Earman\u2019s\nheresy (1974) according to which the arrow of time is a geometrical\nproperty of the universe (Castagnino, Lombardi, and Lara 2003). This\nglobal arrow is transferred to the local domain as an energy flow that\npoints to the same time direction on the entire spacetime (Castagnino\nand Lombardi 2009), which in turn supplies the foundations for local\nirreversible theories (Aiello, Castagnino, and Lombardi 2008).\nCastagnino and Lombardi also collaborated with Manuel Gadella, one of\nthe authors of the time-asymmetric quantum mechanics, in order to\nanalyze irreversibility and time\u2019s arrow in the quantum realm\n(Castagnino, Gadella, and Lombardi 2006), a work recently followed by\nCristian L\u00f3pez (2019).\n4.2. Philosophy of Chemistry\n\nAlthough the philosophy of chemistry is a relatively young\nsubdiscipline in philosophy of science,it has attracted the interest\nof several researchers in Latin America.\n\nThe group led by Olimpia Lombardi worked on the topic since 2005 when\na paper advocating for the ontological autonomy of chemistry (Lombardi\nand Labarca 2005) was published. The paper sparked a hot debate which\nbegan with a criticism by Paul Needham (2006) that was immediately\nresponded by Lombardi and Labarca (2006), and was followed by many\nother authors. In the meantime, Labarca and Lombardi (2010) also argued for\nthe existence of orbitals in the ontology of chemistry relying on\nontological pluralism. On the basis of the impact of her view,\nLombardi (2014a) reviewed and organized the different criticisms and\noffered a systematic response to them; in turn, with Mariana\nC\u00f3rdoba, she stressed the Kantian roots of her ontological\npluralism (C\u00f3rdoba and Lombardi 2013).\n\nGiven her antireductionist perspective, Lombardi (2013, 2014b) also\ncriticized the book of Hinne Hettema (2012), Reducing Chemistry to\nPhysics, stressing the many difficulties that must be faced by\nthose who insist on the reduction of chemistry to physics; the papers\nreceived immediate replies from Hetterma (2014).\n The problems regarding the relations between chemistry and physics\nwere addressed by Lombardi\u2019s group from various perspectives. In\nparticular, they brought to light several interpretive issues of\nquantum mechanics that are not accommodated when the theory is used in\nchemistry (Lombardi and Castagnino 2010; Mart\u00ednez\nGonz\u00e1lez, Fortin, and Lombardi 2019) and argued that quantum\ndecoherence does not solve the problem of isomerism (Fortin, Lombardi,\nand Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez 2016). They also began to examine\nthe issue of the relationship between chemistry and quantum mechanics\nfrom a theoretical perspective, such as the Quantum Theory of Atoms in\nMolecules (Jaimes Arriaga, Fortin, and Lombardi 2019) and Bohmian\nmechanics (Fortin, Lombardi, and Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez\n2017); this last paper was critically assessed by Giovanni Villani,\nElena Ghibaudi, and Luigi Cerruti (2018).\n As a continuation of her previous work in Spanish, Lombardi (2012)\noffered a critical analysis of Ilya Prigogine\u2019s proposals. In\nturn, with Luc\u00eda Lewowicz, she analyzed the ontological\ncategory of stuff as required by macro-chemistry (Lewowicz and\nLombardi 2013). The problem of the categories underlying the chemical\ndiscourse was also addressed in the context of the group by\nC\u00f3rdoba and Alfio Zambon (2017) for the particular case of\nnano-materials. A particular mention is needed to Zambon\u2019s\n(2018) completely new representation of the periodic system based on\natomic-number triads.\n\nGuillermo Restrepo focused his interest on how formal tools can be\napplied to chemistry. With Jos\u00e9 Luis Villaveces, he noted the\nresemblance between Leibniz\u2019s and Lavoisier\u2019s programs\nregarding a lingua philosophica for understanding nature\n(Restrepo and Villaveces 2011) and reviewed the origins of\nmathematical thinking in chemistry (Restrepo and Villaveces 2012).\nRestrepo also analyzed the mathematical aspects of the periodic law\n(Restrepo and Pach\u00f3n 2007) and considered the different\nfoundational aspects of the field called \u201cmathematical\nchemistry\u201d (2013; Restrepo and Villaveces 2013). Restrepo has\nbeen working in Germany since 2014 where he still produces interesting\ncontributions to the philosophy of chemistry.\n The development of the technological aspects of chemistry has been\nthe interest of Jos\u00e9 Antonio Chamizo (2013, 2017, 2019) with\napplications to chemistry education.\n4.3. Philosophy of Biology\n\nThe philosophy of biology in the region has been developed in various\ndirections from the most traditional topics in the area to more\ninnovative questions.\n\nThe traditional topic of natural selection is treated in relation to\nits explanatory power by Pablo Lorenzano in collaboration with the\nSpanish philosopher Jos\u00e9 D\u00edez (D\u00edez and Lorenzano\n2013, 2015). Santiago Ginnobili (2016) offers a metatheoretical\nstructuralist reconstruction of Darwin\u2019s theory with the purpose\nof elucidating the concept of ecological fitness, and Mario Casanueva\n(2011) proposes a structuralist reconstruction of the mechanism of\nnatural selection by means of graph resources. In turn, Gustavo Caponi\n(2013) studies the concepts of function, fitness, and adaptation in\nnatural selection theory.\n Closely related with natural selection, the issue of evolution is\napproached from very different perspectives. For instance, Guillemo\nFolguera stresses the dependence of macroevolution on microevolution\neven in the criticisms of the synthesis since the seventies (Folguera\nand Lombardi 2012), and Maurizio Esposito (2011) supplies examples of\nhow Darwinism was used and adapted in different contexts. But the most\nextensive work on this issue has been developed by Edna\nSu\u00e1rez-D\u00edaz who focused specifically on molecular\nevolution. In this field, she studied the role played by the concept\nof informational molecule and by the idea of molecular evolution of\ninformational molecules in differentiating molecular from classical\nevolutionists and in the constitution of genomics\n(Su\u00e1rez-D\u00edaz 2009, 2010). Despite stressing the\nimportance of the molecular experimental approach in evolutionary\nbiology (Su\u00e1rez-D\u00edaz and Barahona 1996),\nSu\u00e1rez-D\u00edaz acknowledges the methodological and\nconceptual difficulties embedded in the use of molecular evidence to\nelaborate molecular phylogenies (Su\u00e1rez-D\u00edaz and\nAnaya-Mu\u00f1oz 2008; Su\u00e1rez-D\u00edaz 2014a), and\nemphasizes the generative nature of experimentation\n(Su\u00e1rez-D\u00edaz 2013).\n Heredity, always linked with biological knowledge, has been the\ntopic of interest of Carlos L\u00f3pez-Beltr\u00e1n who shows the\ntransformation of the concept from playing a metaphorical role to\nacquire a narrative role (1994) and subsequently being conceived in\nstatistical terms (2006). By relating heredity with genetics, Esposito\n(2017) emphasizes the longstanding relationships between the\nreductionist view of gene as hereditary unit, the idea of information\nencoded in DNA, and the prophecies about the power of controlling\ngenetic information. From a structuralist perspective, Lorenzano\noffers a metatheoretical reconstruction of classical genetics (Balzer\nand Lorenzano 2000), paying special attention to the Hardy-Weinberg\nlaw within population genetics (2014).  Mario Casanueva (1997)\nexplores the relationship among the sexual theory of reproduction,\nMendelian genetics, and Mendel\u2019s hybridisation theory. In turn,\nJuan Manuel Torres (1997, 2002, 2006) focuses on the use of genetic\ntests in medical practice, and Anna Barahona (2007) considers how\ndifferent inheritance issues can be represented by genetic maps.\n Fabrizzio (now Siobhan) Guerrero Mc Manus examines methodological\nproblems: the rational selection of an algorithm for phylogenetic\ninference (2009), and the limitations of mechanistic explanations when\ndealing with developmental mechanisms (2012). In turn, the issue of\ncausation is treated by Maximiliano Mart\u00ednez in terms of the\nconcept of multi-level causation (Mart\u00ednez and Moya 2011;\nMart\u00ednez and Esposito 2014). The ideas of a multiplicity of\nlevels and of downward causation appears repeatedly in the works of\nCharbel El-Hani (El-Hani and Pereira 1999; El-Hani and Emmeche 2000;\nQueiroz and El-Hani 2006), with the purpose of advocating for property\nand process emergence in biology.\n In collaboration with El-Hani, Jo\u00e3o Queiroz has developed\nextensive work on the biosemiotic approach to biology (El-Hani,\nQueiroz, and Stjernfelt 2010; Queiroz, Emmeche, Kull, and El-Hani\n2011; Queiroz 2012; Queiroz, Stjernfelt, and El-Hani 2014), and its\nrelationship with genetic information (El-Hani, Queiroz, and Emmeche\n2006). From a completely different viewpoint,\nSu\u00e1rez-D\u00edaz (2007) discusses what she considers the\nmetaphor of information in molecular biology.\n\nOther non-classical but currently very relevant topics in life\nsciences are also treated in the region, such as environmental matters\n(Klier et al. 2017), ecology (Nunes-Neto, Moreno, and El-Hani 2014),\nand evo-devo (Baedke and Mc Manus 2018).\n Finally, it is worth mentioning a recent trend that, in the\nconfluence among philosophy, anthropology, and biology, considers\npolitical issues in biological research (Wade et al. 2015;\nGarc\u00eda-Deister and L\u00f3pez-Beltr\u00e1n 2015; Delgado\n2018), studies genomic variations in Latin America\n(Su\u00e1rez-D\u00edaz 2014b; Anaya-Mu\u00f1oz,\nGarc\u00eda-Deister, and Su\u00e1rez-D\u00edaz 2017), examines\nthe relationship among genetic research, nationalism, and the\nconstruction of collective social identities (Kent et al. 2015), and\nexplores the relationships among homosexuality, homophobia, and\nbiomedical sciences in the region (Mc Manus 2014).\n4.4. Philosophy of Formal Sciences\n\nSometimes very close to logic itself, the philosophy of logic has an\nimportant presence in Latin American philosophy of science from\nmultiple perspectives.\n\nThe logical treatment of contradiction attracted great interest,\nmainly in the groups of Campinas and Buenos Aires, although with\ndifferent motivations. In Campinas, where one underlying interest was\nthe possibility of modeling contradictory information in scientific\npractice, Newton da Costa focused on the mathematical concept of\n\u201cpragmatic truth\u201d (Mikenberg, da Costa, and Chuaqui 1986)\nwith the purpose of showing that the logic of pragmatic truth is\nparaconsistent (da Costa, Bueno, and French 1998). In turn, Walter\nCarnielli and Marcelo Coniglio developed an approach in which the\ndistinction between logic and philosophy is not straightforward. On\nthe philosophical side, and following the path opened by da Costa,\nthey focused on the so-called \u201clogics of formal\ninconsistency\u201d, a family of paraconsistent logics that can\nexpress the notion of consistency within the object language\n(Carnielli, Coniglio, and Marcos 2007). Carnielli also developed\ndialogical and epistemic approaches to paraconsistency (Rahman and\nCarnielli 2000; Carnielli and Rodrigues 2019).\n In the group led by Eduardo Barrio at Buenos Aires, works on\ninconsistency were motivated by semantic reasons, in particular, the\ntreatment of paradoxes (Barrio 2010; Picollo 2012; Barrio and Picollo\n2013). They studied non-transitivity as a solution of paradoxes\n(Barrio, Rosenblatt, and Tajer 2015; Barrio, Pailos, and Szmuc 2018),\nand considered non-traditional approaches to paradoxes (Da R\u00e9\nand Rosenblatt 2018). Some members of the group were also interested\nin classical recapture in the contexts of paraconsistent logic\n(Teijeiro forthcoming) and of logics of formal inconsistency (Tajer\nforthcoming). Recently, Barrio and collaborators have begun to focus\nspecifically on paraconsistency in its different aspects (Barrio,\nPailos, and Szmuc 2017, forthcoming a; Barrio and Da R\u00e9 2018b;\nBarrio, Clerbout, and Rahman forthcoming).\n\nThe strong contact between the groups of Campinas and Buenos Aires\nresulted in the publication of two special issues of the Logic\nJournal of the IGPL (Barrio and Carnielli forthcoming a,b)\ndevoted to logics of formal inconsistency. The interest in paradoxes\nand inconsistency also appeared in other authors of the region, such\nas Andr\u00e9s Bobenrieth (1998).\n Topics related to non-extensionality, in particular modal logics\nand Kripkean semantics, were also treated by some philosophers of\nlogic in Latin America (e.g., Mortari 2007; Marcos 2009; Estrada\nGonz\u00e1lez 2012; Rosenblatt and Szmuc 2014). In particular, Max\nFreund (2001, 2004, 2007, 2015) focused on modal logics with sortal\nquantifiers and wrote a collaborative book on modal logic\n(Cocchiarella and Freund 2008).\n The question of the coexistence of different logics was\nadditionally addressed by the groups in Buenos Aires and\nCampinas. Whereas Barrio and collaborators discussed logical pluralism\n(Barrio, Pailos, and Szmuc forthcoming b), Carnielli and Coniglio\nfocused on the problems of translations between logics (Carnielli,\nConiglio, and D\u2019Ottaviano 2009) and combinations of logics\n(Carnielli and Coniglio 2007 [2016]).\n More traditional problems related with truth have also been\ntreated by the philosophers of logic of the region (e.g., Barrio and\nRodr\u00edguez-Pereyra 2015; Barrio and Da R\u00e9 2018a). In\nparticular, Mario G\u00f3mez-Torrente (1998, 2000, 2002, 2008, 2006\n[2019]) developed a longstanding work on the notion of logical truth,\ntruth-preservation, and the relationships among logical truth,\nderivability, and model-theoretic validity.\n\nAlthough in the boundaries between logic and epistemology, the logic\nof belief revision and the works of Carlos Alchourr\u00f3n\n(Alchourr\u00f3n and Makinson 1981, 1982; Alchourr\u00f3n 1996)\ncannot be forgotten: the AGM model (Alchourr\u00f3n,\nG\u00e4rdenfors, and Makinson 1985) is still the dominant theory of\nbelief revision (see entry logic\nof belief revision in this Encyclopedia). Andr\u00e9s\nP\u00e1ez (2006) uses the theory of belief revision to supply a\nconcept of explanation embodied with pragmatic conditions. Closely\nrelated with this topic, \u201cdefeasible reasoning\u201d was\nextensively studied by Gustavo Bodanza and Fernando Tohm\u00e9\n(2005, 2009; Bodanza, Tohm\u00e9, and Simari 2016; Bodanza,\nTohm\u00e9, and Auday 2017; see also Bodanza 2002; Bodanza and\nAlessio 2017). Tohm\u00e9 also supplied a category-theoretic\nrepresentation of abduction (Tohm\u00e9, Caterina, and Gangle 2015),\nand analyzed abduction in its application to economy (Crespo,\nTohm\u00e9, and Heymann 2010; Tohm\u00e9 and Crespo\n2013). Abductive reasoning was also the main interest of Atocha\nAliseda (2003; Soler-Toscano, Nepomuceno-Fern\u00e1ndez, and\nAliseda-Llera 2009), who applied abduction to medical diagnosis\n(Aliseda and Leonides 2013) and proposed a conditional logic to\nformalize abduction (Beirlaen and Aliseda 2014). She also published a\nbook completely devoted to abduction (Aliseda 2006), which not only\ndiscusses conceptual and formal matters, but also pays special\nattention to the epistemic applications of abductive reasoning.\n4.5. Philosophy of Cognitive Sciences\n\nThe philosophy of cognitive sciences is a very complex field, mainly\ndue to the difficulty to distinguish it from other areas such as\nphilosophy of mind, epistemology, linguistics, philosophy of action,\nand logic.\n The traditional topic of consciousness has been treated in its\nrelation to brain functions from a naturalized perspective by\nJos\u00e9 Luis D\u00edaz (1995, 2000) and more recently by Miguel\nAngel Sebasti\u00e1n (2014) on the basis of the neurophysiology of\ndreams; in turn, Beatriz Sorrentino Marques and Osvaldo Pessoa (2017)\nanalyze the role of consciousness in agent causation theories.\nAnother traditional topic, perception, is addressed by Juan Carlos\nGonz\u00e1lez who analyzes the process of perceptual recalibration\n(Gonz\u00e1lez, Bach-y-Rita, and Haase 2005) and the case of\nhallucinations (Gonz\u00e1lez 2010, 2016), and by Laura Dan\u00f3n\nand Daniel Kalpokas (2017) who offer an explanation of the direct\nperception of mental states of others. Juan Pablo Berm\u00fadez, in\nturn, focuses on mental actions, supplying an account of skillful\naction that rejects both intellectualism and anti-intellectualism\n(2017) and claiming that remembering is not merely passive but must be\nviewed as a mental action (Arango-Mu\u00f1oz and Berm\u00fadez\n2018). In collaboration with Berm\u00fadez, Alejandro Rosas stresses\nthe cognitive and non-cognitive roots of shared intentionality (Rosas\nand Berm\u00fadez 2018) and the influence of cognitive dispositions\non weakness of will attribution (Rosas, Berm\u00fadez, and\nGuti\u00e9rrez 2018).\n\nIn addition to his collaborative work with Berm\u00fadez, Rosas\ndeveloped an extensive work on the evolution of moral cognition and\nthe cognitive roots of cooperation (2002, 2008a). In particular, he\nclaims that altruism is selected both at the individual and at the\ngroup levels (2008b) and proposes a unified theory of human\ncooperation based on reciprocity (2010, 2012). Recently, with\ncolleagues coming from philosophy and from science, he has contributed\nto the research on moral judgment with moral dilemmas (Rosas and\nKoenigs 2014; Rosas, Viciana, Caviedes, and Arciniegas 2019).\n An approach that received much attention in the region is that of\nembodied cognition and, in particular, enactivism (see Gonz\u00e1lez\n2013; Hutto and Satne 2017; Mart\u00ednez, Espa\u00f1ol, and\nP\u00e9rez 2018).  For instance, Ignacio Avila analyzes bodily\nawareness and its role in perceptual self-location (2014, 2017) and\nconsiders certain enactive accounts of perception (2015). Adrian\nCussins (2012) discusses the role that representation of the body\nplays in cognition. In turn, Maria Eunice Quilici Gonz\u00e1lez asks\nwhether embodied cognition can be applied to artificial systems as\nrobots (Haselager and Gonz\u00e1lez 2007a).\n\nAxel Barcel\u00f3 Aspeitia and Angeles Era\u00f1a focused their\nwork mainly on the modularity of mind in order to adapt the idea of\ndomain specificity (Barcel\u00f3, Era\u00f1a, and Stainton 2010)\nand to compare the hypothesis of massive modularity to other views\nabout the structure of mind (Era\u00f1a 2012). In this context,\nClaudia Lorena Garc\u00eda (2007) argues that the hypothesis of the\nmodularity of mind needs to be understood in terms of the evolutionary\nbiological concepts of variational independence (2007) and of\nfunctional homology and functional variation (2010).\n Metacognition is the topic that attracted the interest of Santiago\nArango-Mu\u00f1oz who distinguishes between the rationalizing level\nand the controlling level in metacognition (2011) and appeals to the\nconcepts of metamemory and metacognitive feelings to address the\ninteractions between the mind and the world (2013). Furthermore, he\nexplores the nature of the so-called \u201cepistemic feelings\u201d\nfrom a metacognitive perspective (2014, 2019).\n Cognitive functions are approached from an informational\nperspective by M.E.Q. Gonz\u00e1lez, who analyzes mechanical models\nof intelligence (2005) and of reasoning (Gonz\u00e1lez, Broens, and\nD\u2019Ottaviano 2007; Haselager and Gonz\u00e1lez 2007b). From the\nsame informational approach, Sebasti\u00e1n and Artiga (forthcoming)\nexplore metarepresentation. Other formal perspectives are adopted to\nverify the so-called cognitive task analysis (Laureano-Cruces and\nBarcel\u00f3-Aspeitia 2002) and to analyze the agent\u2019s\nresolution of conditional probability problems (Moro, Bodanza, and\nFreidin 2011).\n\nFrom a completely different viewpoint, several authors in the region\nprefer to understand cognitive phenomena in an analytical framework,\nspecifically in relation to language (e.g., Skidelsky 2013;\nGarc\u00eda-Ram\u00edrez 2011; Garc\u00eda-Ram\u00edrez and\nShatz 2011) with affinity with research in philosophy of mind.\n4.6. Philosophy of Social Sciences\n Certain methodological problems of social sciences have been\naddressed by Diego R\u00edos, who analyzed explanation with\nmechanistic and evolutionary models (2004; Kuchle and R\u00edos\n2015), and studied the relationship between methodological\nindividualism and methodological holism (R\u00edos 2005, 2009;\nR\u00edos Pozzi 2007). In particular, the autonomy and\nirreducibility of economics has been discussed (Scarano 2012;\nG\u00f3mez 2012). Nevertheless, almost all of the philosophy of\nsocial sciences in Latin America has been directed to theoretical\nissues in specific sciences or particular problems of the region.\n A field that attracts great interest is the philosophy of history.\nEl\u00edas Palti recalls the evolution and crisis of the area\n(2018), and distinguishes the so-called \u201cpolitico-intellectual\nhistory\u201d from the old \u201chistory of political ideas\u201d\n(2010, 2014). Veronica Tozzi (2012a, 2016, 2018), in turn, proposes an\noriginal pragmatist approach to the philosophy of history, which\nappeals to Dewey\u2019s notion of \u201cpractical meaning\u201d in\nrelation to the knowledge of the past. Tozzi also focuses on the\nproblem of the roles memory and testimony play in representing the\nrecent past (2009, 2012b). In connection to these concepts, Esteban\nLythgoe (2011, 2014) analyzes how Paul Ricoeur articulates history,\nmemory, and testimony.\n Other topics involved in the philosophy of history have also been\nconsidered: the historicity of the concept of subject (Palti 2004),\nthe ideas of progress (Ratto 2018), and of future (Belvedresi\n2018). In particular, Mar\u00eda In\u00e9s Mudrovcic highlights\nthe different types of consciousness of temporality (2014) and\nanalyzes the political self-understanding of the present in terms of\nthe past in contemporary Western societies (2013). The impact of the\nphenomenon of globalization on historiographical paradigms (Brauer\n2018) and on the deformation of ethical and political concepts\n(Rold\u00e1n 2018) are also examined. In turn, the idea of Global\nHistory is considered by Rosa Belvedresi (2012) who compares it with\nthe concept of universal history, and by Francisco Naishtat (2012) as\na framework for the Marxist debate on colonialism and\nmodernization.\n\nAt the crossroads between philosophy of politics and political\nphilosophy\u2014if there is any difference between them\u2014the\ncategories of equality and liberty (Hilb 1994), authority\n(Oyarz\u00fan 2012), and power (Oyarz\u00fan 2017) have been\nanalyzed. In this field, Naishtat has developed extensive research\nmainly directed to the critical evaluation of phenomena at the global\nscale. For instance, he analyzes the relationship between fragile\nsovereignties, global-intensive governance apparatuses, and a\nhorizon-less catastrophe-world (2010a), and argues that the political\ndimension of the global is global justice (2011). In turn, Naishtat\nstands in the context of recent political events, when he considers\nthe possibility of peace and rights transcending state frontiers in\nthe light of the 1990s Balkan wars (2000) and the\ndisplacement of the content of the terms \u201cterror\u201d and\n\u201cterrorism\u201d after 9/11 towards a meaning functional to\nglobalization (2010b).\n Latin American themes are recurrent in the philosophy of social\nsciences of the region. Palti has been very active in this field: he\nstudied the nineteenth century Latin American intellectual history in\nthe context of the thesis of the essential contestability of concepts\n(2005), considered the limitations of the notion of \u201cmisplaced\nideas\u201d by means of which Roberto Schwarz analyzed the dynamics\nof ideas in Latin America (2006), and critically examined the radical\ntransformation in the ways of conceiving the process leading to the\nbreak of colonial ties that linked Latin America with Spain\n(2009). Other authors share this interest in regional problems, such\nas Pablo Oyarz\u00fan (2007) who focused on Latin American\nsingularities, Gustavo Leyva (2014) who considered how the democratic\nproject was reformulated and radicalized in Latin America over the\nlast decades, and Ambrosio Velasco G\u00f3mez (2015) who proposes an\noriginal thesis about the intellectual roots of Mexican\nindependence.\n\nWhen Latin American themes are considered, the so-called Philosophy of\nLiberation cannot be forgotten: a philosophical movement that emerged\nin the late sixties in Argentina and spread through Latin America in\nthe following decades with authors such as Enrique Dussel, Leopoldo\nZea, Arturo Roig, Francisco Mir\u00f3 Quesada, Arturo Roig, and\nCarlos Cullen among many others. Nevertheless, here the topic will not\nbe treated because a complete entry of the Encyclopedia is devoted to\nit (Eduardo Mendieta,\n philosophy of liberation).\n4.7. Philosophy of Technology\n\nThe philosophy of technology has attracted significant interest from\nLatin American researchers working from very different perspectives\nwhether ontological-epistemological or ethical-political. From a\ngeneral viewpoint, Ricardo G\u00f3mez (2010) offers a detailed\noverview of the philosophical ideas about technology.\n Regarding the ontological status of technical artifacts and\nactions, Diego Lawler critically analyzes the functional and\nintentional theories about the nature of artifact kinks (Vega and\nLawler 2014) and proposes a praxeological approach to technological\npractices (Lawler 2018). In turn, Andr\u00e9s Vaccari directs\ncriticisms to the functionalist assumptions underlying the dual nature\nof technical artifacts program (2013) and the extended cognition\ntheory applied to artifacts (2017), claiming that transhumanism has\nfailed in its aim to ground the transformation of the human condition\non technology (2015). The ontological status of artificial agents and\nartificial life was addressed by Mari Gonz\u00e1lez and Osvaldo\nPessoa (2008), who face the problem of whether life and autonomy could\nin principle be sustained with components other than carbon, and by\nDiego Parente (2018) who considers the challenges that these cases\npose to the traditional dichotomy between natural/artificial. Pablo\nRodr\u00edguez and Javier Blanco (2017), in turn, confront Gilbert\nSimondon\u2019s theory of individuation with ideas coming from\ncybernetics. From an epistemological perspective Myriam Altamirano\nBustamante, Adalberto de Hoyos, and Le\u00f3n Oliv\u00e9 (2011)\nargue that much of the tacit knowledge involved in technology can be\ntransmitted as explicit knowledge through patents.\n\nThe ethical and socio-political dimensions of technology are topics\nthat have received great attention in the region. For instance, Jorge\nLinares Salgado (2018) analyzes the ethical and societal consequences\nof the production of bio-artifacts derived from synthetic biology. A\nmore specific study is offered by Carlos Osorio Marulanda (2018), who\naddresses the problems related with drinking water production,\nespecially in rural areas of Latin America, from the perspective of\nscience, technology, and society (STS) studies.\n\nIn the area of STS studies, the extensive work of Hebe Vessuri\noccupies a relevant place. In the boundaries between sociology and\nphilosophy, Vessuri has addressed general problems from a regional\npoint of view. For example, she considers how the current admission of\nthe underlying ontological complexity of the world influences both the\nsocio-cognitive and the institutional organization of disciplinary\nknowledge, particularly in developing countries (2000) and how\nscience and technology can respond to the particular needs of Latin\nAmerican societies (2003). Vessuri also discusses the world\ndistribution of scientists, engineers, and technologists and the\nmovement of these personnel from peripheral countries to central\ncountries (de la Vega and Vessuri 2008). The readers interested in STS\nstudies in Latin America can turn to the article \u201cLatin American\nscience, technology, and society. A historical and reflexive\napproach\u201d (Kreimer and Vessuri 2018), which describes the\ndevelopment of STS in the region, its institutionalization and its\nspaces of interaction.\n\nFinally, two books in Spanish by Le\u00f3n Oliv\u00e9 must be\nrecalled due to their impact in the Latin American community of\nphilosophers of science: whereas in the first (Oliv\u00e9 2000)\nscience and technology are considered on a par, the second book\n(Oliv\u00e9 2007) deals specifically with the different facets of\ntechnology.\n4.8. Other Topics\n\nOther topics, not easily included in the traditional philosophies of\nparticular sciences, have also been addressed in Latin America.\n What is now known as philosophy of information has been an\ninterest of Olimpia Lombardi and her research group from different\nperspectives. The meaning of the term \u201cinformation\u201d is\nelucidated from a general viewpoint (Lombardi 2004), paying particular\nattention to Shannon information (Lombardi 2005; Lombardi, Holik, and\nVanni 2016a), and arguing for a pluralistic interpretation of the\nconcept (Lombardi, Fortin, and Vanni 2015). By adopting a critical\nperspective regarding Christopher Timpson\u2019s deflationary view of\ninformation (Lombardi, Fortin, and L\u00f3pez 2016), it is argued\nthat there is no qualitative difference between Shannon and quantum\ninformation besides the difference in the way in which they are\nencoded (Lombardi, Holik, and Vanni 2016b). In turn, an\ninterpretational account of quantum measurement is offered (Lombardi,\nFortin, and L\u00f3pez 2015). On the basis of this critical work,\nLombardi and Cristian L\u00f3pez (2018) have elucidated the concept\nof information as used in Giulio Tononi\u2019s Integrated Information\nTheory of consciousness, and have proposed a manipulation-based\ninterpretation of communicational information (L\u00f3pez and\nLombardi 2019).\n The philosophy of science as a resource for science education is a\ntopic that has acquired an increasing interest in Latin America during\nthe last decades. In this field, two authors have developed intensive\nwork. Agust\u00edn Ad\u00fariz-Bravo addressed the use of\nwell-known episodes from the history of science, such as the\nformulation of the pendulum law by Galileo (2004) and the discovery of\nradium by the Curies (Ad\u00fariz-Bravo and Izquierdo-Aymerich 2009)\nfor science education. Moreover, he applied the cognitive model of\nscience (Izquierdo-Aymerich and Ad\u00fariz-Bravo 2003;\nAd\u00fariz-Bravo and Izquierdo-Aymerich 2005) and the semantic view\nof scientific theories (Ad\u00fariz-Bravo 2011, 2013) both to the\npractice of science teaching and to research on science education. He\nalso appealed to the so called \u201cNature of Science\u201d view of\nscience for the education of science teachers (Ad\u00fariz-Bravo\n2007, 2014). On the basis of those theoretical bases,\nAd\u00fariz-Bravo focuses on the philosophy of chemistry as a\nresource for the didactics of chemistry (Erduran, Ad\u00fariz-Bravo,\nand Mamlok Naaman 2007; Izquierdo-Aymerich and Ad\u00fariz-Bravo\n2009; Ad\u00fariz-Bravo, Merino, and Izquierdo-Aymerich 2012).\n The interest of Charbel El-Hani is mainly centered on the\nphilosophy of biology for didactics of biology. He advocates for a\ntheory-centered approach to the concept of life (2008) and considers\nthe advantages of the dialogue between the students\u2019\nethnobiological knowledge and biology school knowledge (Baptista and\nEl-Hani 2009). He also appeals to the works of Mendel and Darwin for\nteaching genetics and evolution (Bizzo and El-Hani 2009; El-Hani\n2015) and analyzes the different concepts of gene that often overlap\nin biology education (Dos Santos, Joaquim, and El-Hani 2012; Meyer,\nBomfim, and El-Hani 2013, Gericke, Hagberg, dos Santos, Joaquim, and\nEl-Hani 2014). Beyond the specific field of biology, El-Hani accounts\nfor the different ways in which individuals and societies represent\nconcepts (Aguiar Jr, Sevian, and El-Hani 2018), discusses how to deal\nwith the relations between different cultural perspectives in\nclassrooms (Moreira-dos-Santos and El-Hani 2017), and advocates for\nunderstanding as one of the major goals of science education\n(Ferreira, El-Hani, and da Silva Filho 2016).\n5. Concluding Remarks\n\nAfter reviewing the development of philosophy of science in Latin\nAmerica since its emergence in the mid-twentieth century, it can be\nsaid that there are some distinctive features in different countries.\nBut in the last decades, especially given the widespread use of the\nInternet and digital libraries by the mid-1990s, a growing\nintercommunication and collaboration can be verified as well as the\ntendency to form an academic community with an important international\npresence, which, at the same time, has certain characteristics of its\nown. Among the common features, the following deserve to be\nmentioned.\n\n In general, in Latin American countries, the philosophy of\nscience began to be cultivated in the mid-twentieth century in those\nacademic circles that were favorable to analytic philosophy,\nunderstood in a broad sense. The so-called \u201cphilosophical\nanalysis\u201d, more than a school or doctrinal body, represented in\nLatin America an alternative way of doing philosophy: in this trend,\nthe methodological demands of conceptual elucidation and argumentative\nrigor supported a reaction against the metaphysical, speculative, or\ndogmatic traditions that predominated in the 1940s. Thus, analytic\nphilosophy favored the focus on problems posed in the fields of logic,\nscience, and language (without restricting the analysis of the latter\nto ordinary language). Based on this common root, since the 1960s\nphilosophy of science has acquired a place of its own in most\ncountries of the region.\n Although the \u201cAmericanist\u201d concern (understood as the\nsearch for a philosophy of the region, with its own identity) did not\nprevail in philosophy of science of Latin America, the constant and\ngrowing exchange between Latin American philosophers of science has\nhad the result of generating lines of research that integrate the\nconcerns for the social problems afflicting the countries of the\nregion and the role that science and technology can play in its\nsolution. Thus, from the 1990s, a triple movement was generated:\norientation towards practical issues, openness to other philosophical\ntraditions\u2014different from the analytic tradition\u2014and a\ndirect connection between the main Latin American nuclei where\nphilosophy of science is developed.\n At the turn of the century, a vigorous growth of the \nphilosophy of particular sciences can be observed, especially the\nphilosophy of physics and biology, and more recently the philosophy of\ncognitive sciences. The philosophy of chemistry\u2014a field that had\nbeen ignored all over the world until 1980\u2014has only recently\nbegun to be cultivated in countries such as Argentina and Mexico. In\ncontrast, in philosophy of the social sciences, Latin America shows an\nunequal growth compared to the philosophy of the natural sciences.\nDespite this, it can be said that a sustained effort is being made to\npromote areas such as the philosophy of psychology, sociology, and\neconomics. Furthermore, the philosophy of formal sciences has advanced\nsignificantly.\n Regarding philosophy of technology, it received very little\nattention until the end of the last century. However, the frequent\ninteraction with the Spanish philosophers of technology, through their\nparticipation in specialized meetings and their collaboration in\ngraduate programs, has favored the cultivation of this research axis\nin close connection with the critical reflection on the relationships\nbetween technology and the economic, social, and environmental\nproblems afflicting the region.\n Regarding general philosophy of science, its development shows a\nremarkable diversification in Latin America. In a relatively short\nperiod of time\u2014which started in the late 1980s\u2014there has\nbeen a growing expansion of problems, approaches, and lines of\nresearch. Even the discussion of great classical problems, such as\nrationality and realism, is carried out from alternative perspectives,\nmany of which have recovered the naturalist approach of classical\npragmatists, which in the 1960s gained a new impetus under the\nso-called \u201cHistoricist turn\u201d. On the other hand, this\nstrong tendency to develop a naturalized philosophy of science has\nbeen accompanied by the defense of markedly pluralist positions, both\nin the methodological as well as the epistemological and ontological\nfields. All of this points to a conception of philosophical work that,\nwithout neglecting argumentative rigor and conceptual elucidation,\ndeals with and worries about the problems of its context and\nhistorical moment. In the philosophy of science, this has been\nreflected in a growing awareness of the need to rethink the\nrelationships among science, technology, and society, along with its\nethical, political, economic, environmental, and gender\ndimensions.\n By way of conclusion, it should be noted that, in contrast to the\nway in which philosophy of science has developed in the Anglo-Saxon\nsphere, works in Latin America have moved much more rapidly from the\nmerely \u201cacademic\u201d stage, where discussions revolve around\nwhat other colleagues (classical or contemporary) have proposed, to\nthe stage of critical reflection on the problems of broader social\nenvironment in which scientific activity takes place. However, it\nshould also be noted that this expansion of horizons has not affected\nnegatively the research on the central problems of the discipline\n(logical, semantic, methodological, pragmatic, epistemological, and\nontological) which continue to be the core of the curriculum of the\nspecialized degree programs, as well as of the research centers where\nphilosophy of science is developed.\n\n\nFinally, it is worth stressing that the area strongly progressed in\nspite of the many obstacles that philosophical research faces in the\nregion; the erratic political situation and the cyclic economic crisis\nin Latin American countries influence research policies, and this\nplaces scholars in unstable and uncertain positions.  Nevertheless,\nregardless of the difficulties, at present a new generation of young\nphilosophers of science allows us to foresee that the philosophy of\nscience produced in Latin America will continue to grow in quantity\nand quality, increasing its already considerable international\npresence.\n",
    "bibliography": {
        "categories": [],
        "cat_ref_text": {
            "ref_list": [
                "Abeledo, Horacio, 1995, \u201cLewis\u2019s Causation: An Almost\nFatal Example\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana de\nFilosof\u00eda</em>, 27(81): 79\u2013100.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cLewis, Causation, Barometers:\nDubious Fate of an Example\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista\nHispanoamericana de Filosof\u00eda</em>, 32(94): 127\u2013144.",
                "Accorinti, Hern\u00e1n Lucas, 2015a, \u201cQu\u00e9 nos dicen\nlos modelos cient\u00edficos\u201d, in <em>Fronteras del\nDeterminismo Cient\u00edfico. Filosof\u00eda y Ciencias en\nDi\u00e1logo</em>, Claudia E. Vanney and Olimpia Lombardi (eds.),\nMadrid: Editorial Biblioteca Nueva, pp. 57\u201368.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015b, \u201cModelos, autonom\u00eda y\nmediaci\u00f3n\u201d, in <em>Filosof\u00eda e Historia de la\nCiencia en el Cono Sur</em>, Jos\u00e9 V. Ahumada, A. Nicol\u00e1s\nVenturelli, and Silvio Seno Chibeni (eds), C\u00f3rdoba: Universidad\nNacional de C\u00f3rdoba, pp. 15\u201324 .",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cIncompatible Models in\nChemistry: The Case of Electronegativity\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 21(1): 71\u201381.\ndoi:10.1007/s10698-018-09328-x",
                "Accorinti, Hern\u00e1n Lucas, Sebasti\u00e1n Fortin, and Juan\nCamilo Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez, 2018, \u201cModelos\nat\u00f3micos y moleculares: \u00bfindependencia conceptual o\nrelativa?\u201d, in <em>Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia en\nel Cono Sur</em>, Silvio Seno Chibeni et al. (eds.), C\u00f3rdoba:\nUniversidad Nacional de C\u00f3rdoba, pp. 293\u2013304.",
                "Accorinti, Hern\u00e1n Lucas and Juan Camilo Mart\u00ednez\nGonz\u00e1lez, 2016, \u201cAcerca de la independencia de los\nmodelos respecto de las teor\u00edas: un caso de la qu\u00edmica\ncu\u00e1ntica\u201d, <em>Theoria: An International Journal for\nTheory, History and Foundations of Science</em>, 31(2): 225\u2013245.\ndoi:10.1387/theoria.15235",
                "Acu\u00f1a, Pablo, 2014a, \u201cOn the Empirical Equivalence\nbetween Special Relativity and Lorentz\u05f3s Ether Theory\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part B: Studies in\nHistory and Philosophy of Modern Physics</em>, 46: 283\u2013302.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2014.01.002",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cArtificial Examples of\nEmpirical Equivalence\u201d, in <em>New Directions in the Philosophy\nof Science</em>, Maria Carla Galavotti, Dennis Dieks, Wenceslao J.\nGonzalez, Stephan Hartmann, Thomas Uebel, and Marcel Weber (eds.),\n(The Philosophy of Science in a European Perspective 5), Cham:\nSpringer International Publishing, 453\u2013467.\ndoi:10.1007/978-3-319-04382-1_31",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016a, \u201cMinkowski Spacetime and\nLorentz Invariance: The Cart and the Horse or Two Sides of a Single\nCoin?\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science Part B:\nStudies in History and Philosophy of Modern Physics</em>, 55:\n1\u201312. doi:10.1016/j.shpsb.2016.04.002",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016b, \u201cInertial Trajectories in de\nBroglie-Bohm Quantum Theory: An Unexpected Problem\u201d,\n<em>International Studies in the Philosophy of Science</em>, 30(3):\n201\u2013230. doi:10.1080/02698595.2017.1316107",
                "\u2013\u2013\u2013, forthcoming, \u201cCharting the Landscape\nof Interpretation, Theory Rivalry, and Underdetermination in Quantum\nMechanics\u201d, <em>Synthese</em>, first online: 27 March 2019.\ndoi:10.1007/s11229-019-02159-z",
                "Acu\u00f1a, Pablo and Dennis Dieks, 2014, \u201cAnother Look at\nEmpirical Equivalence and Underdetermination of Theory Choice\u201d,\n<em>European Journal for Philosophy of Science</em>, 4(2):\n153\u2013180. doi:10.1007/s13194-013-0080-3",
                "Ad\u00fariz-Bravo, Agust\u00edn, 2004, \u201cMethodology and\nPolitics: A Proposal to Teach the Structuring Ideas of the Philosophy\nof Science through the Pendulum\u201d, <em>Science &amp;\nEducation</em>, 13(7\u20138): 717\u2013731.\ndoi:10.1007/s11191-004-5720-8",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cA Proposal to Teach the Nature\nof Science (NOS) to Science Teachers: The Structuring Theoretical\nFields of NOS\u201d, <em>Review of Science, Mathematics, and ICT\nEducation</em>, 1(2): 41\u201356.\n [<a href=\"https://resmicte.library.upatras.gr/review/article/view/109\" target=\"other\">Ad\u00fariz-Bravo 2007 available online</a>]",
                "\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cFostering Model-Based School\nScientific Argumentation Among Prospective Science Teachers\u201d,\n<em>US-China Education Review</em>, 8: 718\u2013723.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cA \u2018Semantic\u2019 View\nof Scientific Models for Science Education\u201d, <em>Science &amp;\nEducation</em>, 22(7): 1593\u20131611.\ndoi:10.1007/s11191-011-9431-7",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cTeaching the Nature of Science\nwith Scientific Narratives\u201d, <em>Interchange</em>,\n45(3\u20134): 167\u2013184. doi:10.1007/s10780-015-9229-7",
                "Ad\u00fariz-Bravo, Agust\u00edn and Merc\u00e8\nIzquierdo-Aymerich, 2005, \u201cUtilising the \u20183P-Model\u2019\nto Characterise the Discipline of Didactics of Science\u201d,\n<em>Science &amp; Education</em>, 14(1): 29\u201341.\ndoi:10.1007/s11191-004-0068-7",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cA Research-Informed\nInstructional Unit to Teach the Nature of Science to Pre-Service\nScience Teachers\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 18(9):\n1177\u20131192. doi:10.1007/s11191-009-9189-3",
                "Ad\u00fariz-Bravo, Agust\u00edn, Cristian Merino, and Merc\u00e8\nIzquierdo-Aymerich, 2012, \u201cAn Approach to the Construction of\nChemistry Curricula on the Basis of Structuring Theoretical\nFields\u201d, <em>Journal of Science Education</em>, 13:\n42\u201345.",
                "Aguiar, Orlando, Hannah Sevian, and Charbel N. El-Hani, 2018,\n\u201cTeaching About Energy: Application of the Conceptual Profile\nTheory to Overcome the Encapsulation of School Science\nKnowledge\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 27(9\u201310):\n863\u2013893. doi:10.1007/s11191-018-0010-z",
                "Aiello, Mat\u00edas, Mario Castagnino, and Olimpia Lombardi,\n2008, \u201cThe Arrow of Time: From Universe Time-Asymmetry to Local\nIrreversible Processes\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 38(3):\n257\u2013292. doi:10.1007/s10701-007-9202-0",
                "Alchourr\u00f3n, Carlos E., 1996, \u201cDetachment and\nDefeasibility in Deontic Logic\u201d, <em>Studia Logica</em>, 57(1):\n5\u201318. doi:10.1007/BF00370667",
                "Alchourr\u00f3n, Carlos E., Peter G\u00e4rdenfors, and David\nMakinson, 1985, \u201cOn the Logic of Theory Change: Partial Meet\nContraction and Revision Functions\u201d, <em>Journal of Symbolic\nLogic</em>, 50(2): 510\u2013530. doi:10.2307/2274239",
                "Alchourr\u00f3n, Carlos E. and David Makinson, 1981,\n\u201cHierarchies of Regulations and Their Logic\u201d, in <em>New\nStudies in Deontic Logic</em>, Risto Hilpinen (ed.), Dordrecht:\nSpringer Netherlands, 125\u2013148.\ndoi:10.1007/978-94-009-8484-4_5",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cOn the Logic of Theory Change:\nContraction Functions and Their Associated Revision Functions\u201d,\n<em>Theoria</em>, 48(1): 14\u201337.\ndoi:10.1111/j.1755-2567.1982.tb00480.x",
                "Aliseda, Atocha, 2003, \u201cMathematical Reasoning Vs. Abductive\nReasoning: A Structural Approach\u201d, <em>Synthese</em>, 134(1/2):\n25\u201344. doi:10.1023/A:1022127429205",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>Abductive Reasoning: Logical\nInvestigations into Discovery and Explanation</em>, (Synthese Library\n330), Dordrecht: Kluwer Academic Publishers.\ndoi:10.1007/1-4020-3907-7",
                "Aliseda, Atocha and Laura Leonides, 2013, \u201cHypotheses\nTesting in Adaptive Logics: An Application to Medical\nDiagnosis\u201d, <em>Logic Journal of IGPL</em>, 21(6):\n915\u2013930. doi:10.1093/jigpal/jzt005",
                "Altamirano-Bustamante, Myriam, Adalberto de Hoyos, and\nLe\u00f3n Oliv\u00e9, 2011, \u201cTheory of Knowledge and Biotech\nPatents: Worlds Apart?\u201d, <em>Nature Biotechnology</em>, 29(11):\n977\u2013978. doi:10.1038/nbt.2026",
                "Anastasiou, Myria, John H. Seiradakis, Christi\u00e1n Carlos\nCarman, and Kyriakos Efstathiou, 2014, \u201cThe Antikythera\nMechanism: The Construction of the Metonic Pointer and the Back Plate\nSpirals\u201d, <em>Journal for the History of Astronomy</em>, 45(4):\n418\u2013441.  doi:10.1177/0021828614537185",
                "Anaya-Mu\u00f1oz, V\u00edctor Hugo, Vivette\nGarc\u00eda-Deister, and Edna Su\u00e1rez-D\u00edaz, 2017,\n\u201cFlattening and Unpacking Human Genetic Variation in Mexico,\nPostwar to Present\u201d, <em>Science in Context</em>, 30(1):\n89\u2013112. doi:10.1017/S0269889717000047",
                "Arango-Mu\u00f1oz, Santiago, 2011, \u201cTwo Levels of\nMetacognition\u201d, <em>Philosophia</em>, 39(1): 71\u201382.\ndoi:10.1007/s11406-010-9279-0",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cScaffolded Memory and\nMetacognitive Feelings\u201d, <em>Review of Philosophy and\nPsychology</em>, 4(1): 135\u2013152.\ndoi:10.1007/s13164-012-0124-1",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cThe Nature of Epistemic\nFeelings\u201d, <em>Philosophical Psychology</em>, 27(2):\n193\u2013211. doi:10.1080/09515089.2012.732002",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cCognitive Phenomenology and\nMetacognitive Feelings\u201d, <em>Mind &amp; Language</em>, 34(2):\n247\u2013262. doi:10.1111/mila.12215",
                "Arango-Mu\u00f1oz, Santiago and Juan Pablo Berm\u00fadez,\n2018, \u201cRemembering as a Mental Action\u201d, in <em>New\nDirections in the Philosophy of Memory</em>, Kourken Michaelian,\nDorothea Debus, and Denis Perrin (eds.), New York: Routledge, 75\u201396 .",
                "Ardenghi, Juan Sebasti\u00e1n, Mario Castagnino, and Olimpia Lombardi,\n2009, \u201cQuantum Mechanics: Modal Interpretation and Galilean\nTransformations\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 39(9):\n1023\u20131045. doi:10.1007/s10701-009-9313-x",
                "Ardenghi, Juan Sebasti\u00e1n, Olimpia Lombardi, and\nMart\u00edn Narvaja, 2013, \u201cModal Interpretations and\nConsecutive Measurements\u201d, in <em>EPSA11 Perspectives and\nFoundational Problems in Philosophy of Science</em>, Vassilios\nKarakostas and Dennis Dieks (eds.), Cham: Springer International\nPublishing, 207\u2013217. doi:10.1007/978-3-319-01306-0_17",
                "Arenhart, Jonas Rafael Becker and D\u00e9cio Krause, 2014a,\n\u201cFrom Primitive Identity to the Non-Individuality of Quantum\nObjects\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science Part\nB: Studies in History and Philosophy of Modern Physics</em>, 46:\n273\u2013282. doi:10.1016/j.shpsb.2014.01.004",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cWhy Non-Individuality? A\nDiscussion on Individuality, Identity, and Cardinality in the Quantum\nContext\u201d, <em>Erkenntnis</em>, 79(1): 1\u201318.\ndoi:10.1007/s10670-013-9429-4",
                "\u00c1vila, Ignacio, 2014, \u201cEvans on Bodily Awareness and\nPerceptual Self-Location\u201d, <em>European Journal of\nPhilosophy</em>, 22(2): 269\u2013287.\ndoi:10.1111/j.1468-0378.2012.00525.x",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cPerceiving the Intrinsic\nProperties of Objects: On No\u00eb\u2019s Enactive View\u201d,\n<em>Phenomenology and the Cognitive Sciences</em>, 14(1): 55\u201371.\ndoi:10.1007/s11097-013-9311-5",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cIs Bodily Awareness a Form of\nPerception?\u201d, <em>Phenomenology and the Cognitive Sciences</em>,\n16(3): 337\u2013354. doi:10.1007/s11097-016-9453-3",
                "Baedke, Jan and Siobhan F. Mc Manus, 2018, \u201cFrom Seconds to\nEons: Time Scales, Hierarchies, and Processes in Evo-Devo\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part C: Studies in\nHistory and Philosophy of Biological and Biomedical Sciences</em>, 72:\n38\u201348. doi:10.1016/j.shpsc.2018.10.006",
                "Balzer, Wolfgang and Pablo Lorenzano, 2000, \u201cThe Logical\nStructure of Classical Genetics\u201d, <em>Journal for General\nPhilosophy of Science</em>, 31(2): 243\u2013266.\ndoi:10.1023/A:1026544916567",
                "Balzer, Wolfgang, C. Ulises Moulines, and Joseph D. Sneed, 1987,\n<em>An Architectonic for Science: The Structuralist Program</em>,\nDordrecht: D. Reidel.",
                "Baptista, Geilsa Costa Santos and Charbel Ni\u00f1o El-Hani,\n2009, \u201cThe Contribution of Ethnobiology to the Construction of a\nDialogue Between Ways of Knowing: A Case Study in a Brazilian Public\nHigh School\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 18(3\u20134):\n503\u2013520. doi:10.1007/s11191-008-9173-3",
                "Barahona, Ana, 2007, \u201cScience and Representation: The Case\nof Genetic Maps\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 29(2): 145\u2013159.",
                "Barrio, Eduardo Alejandro, 2010, \u201cTheories of Truth without\nStandard Models and Yablo\u2019s Sequences\u201d, <em>Studia\nLogica</em>, 96(3): 375\u2013391. doi:10.1007/s11225-010-9289-8",
                "Barrio, Eduardo Alejandro and Walter Carnielli (eds),\nforthcoming a, \u201cVolume I: Recovery Operators in Logics of Formal\nInconsistency\u201d, special issue of <em>Logic Journal of the\nIGPL</em>, first online: 10 January 2019. ",
                "\u2013\u2013\u2013 (eds), forthcoming b \u201cVolume II: New\nadvances in Logics of Formal Inconsistency\u201d, special issue of\n<em>Logic Journal of the IGPL</em>, first online: 10 January\n2019.",
                "Barrio, Eduardo Alejandro, Nicolas Clerbout, and Shahid Rahman,\nforthcoming, \u201cIntroducing Consistency in a Dialogical Framework\nfor Paraconsistent Logic\u201d, <em>Logic Journal of the IGPL</em>,\nfirst online: 29 November 2018. doi:10.1093/jigpal/jzy069",
                "Barrio, Eduardo and Bruno Da R\u00e9, 2018a, \u201cTruth\nwithout Standard Models: Some Conceptual Problems Reloaded\u201d,\n<em>Journal of Applied Non-Classical Logics</em>, 28(1):\n122\u2013139. doi:10.1080/11663081.2017.1397326",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018b, \u201cParaconsistency and Its\nPhilosophical Interpretations\u201d, <em>The Australasian Journal of\nLogic</em>, 15(2): 151\u2013170. doi:10.26686/ajl.v15i2.4860",
                "Barrio, Eduardo and Lavinia Picollo, 2013, \u201cNotes on\n\u03c9-Inconsistent Theories of Truth in Second-Order\nLanguages\u201d, <em>The Review of Symbolic Logic</em>, 6(4):\n733\u2013741. doi:10.1017/S1755020313000269",
                "Barrio, Eduardo Alejandro, Federico Matias Pailos, and Damian\nEnrique Szmuc, 2017, \u201cA Paraconsistent Route to Semantic\nClosure\u201d, <em>Logic Journal of the IGPL</em>, 25(4):\n387\u2013407. doi:10.1093/jigpal/jzx009",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cWhat Is a Paraconsistent\nLogic?\u201d, in <em>Contradictions, from Consistency to\nInconsistency</em>, Walter Carnielli and Jacek Malinowski (eds.),\n(Trends in Logic 47), Cham: Springer International Publishing,\n89\u2013108. doi:10.1007/978-3-319-98797-2_5",
                "\u2013\u2013\u2013, forthcoming a, \u201cA Recovery Operator\nfor Nontransitive Approaches\u201d, <em>The Review of Symbolic\nLogic</em>, first online: 6 November 2018.\ndoi:10.1017/S1755020318000369",
                "\u2013\u2013\u2013, forthcoming b, \u201cSubstructural Logics,\nPluralism and Collapse\u201d, <em>Synthese</em>, first online: 1\nOctober 2018. doi:10.1007/s11229-018-01963-3",
                "Barrio, Eduardo and Gonzalo Rodriguez-Pereyra, 2015,\n\u201cTruthmaker Maximalism Defended Again\u201d, <em>Analysis</em>,\n75(1): 3\u20138. doi:10.1093/analys/anu121",
                "Barrio, Eduardo, Lucas Rosenblatt, and Diego Tajer, 2015,\n\u201cThe Logics of Strict-Tolerant Logic\u201d, <em>Journal of\nPhilosophical Logic</em>, 44(5): 551\u2013571.\ndoi:10.1007/s10992-014-9342-6",
                "Barcel\u00f3 Aspeitia, Axel Arturo, \u00c1ngeles Era\u00f1a,\nand Robert Stainton, 2010, \u201cThe Contribution of Domain\nSpecificity in the Highly Modular Mind\u201d, <em>Minds and\nMachines</em>, 20(1): 19\u201327. doi:10.1007/s11023-010-9183-1",
                "Beebee, Helen, 1997, \u201cCounterfactual Dependence and Broken\nBarometers: A Response to Flichman\u2019s Argument\u201d,\n<em>Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana de Filosof\u00eda</em>,\n29(86): 107\u2013119.",
                "Beirlaen, Mathieu and Atocha Aliseda, 2014, \u201cA Conditional\nLogic for Abduction\u201d, <em>Synthese</em>, 191(15):\n3733\u20133758. doi:10.1007/s11229-014-0496-0",
                "Belvedresi, Rosa E., 2012, \u201cGlobal History and the Idea of\nUniversal History\u201d, in <em>New Perspectives in Global\nHistory</em>, Daniel Brauer, Iwan D\u2019Aprile, G\u00fcnther Lottes,\nand Concha Rold\u00e1n (eds.), Hannover: Wehrhahn Verlag,\n65\u201371.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cA Philosophical Inquiry into\nthe Future as a Category of Historical Time\u201d, in <em>Philosophy\nof Globalization</em>, Concha Rold\u00e1n, Daniel Brauer, and\nJohannes Rohbeck (eds.), Berlin: De Gruyter, 449\u2013461.\ndoi:10.1515/9783110492415-033",
                "Ben\u00edtez, Laura, 1993, <em>El Mundo en Ren\u00e9\nDescartes</em>, Mexico D.F.: UNAM.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cLos <em>lunarios</em> en la\nperspectiva de la filosof\u00eda natural de Carlos de Sig\u00fcenza\ny G\u00f3ngora\u201d, in <em>Carlos de Sig\u00fcenza y\nG\u00f3ngora. Homenaje 1700\u20132000</em>, Alice Mayer (ed.),\nM\u00e9xico D.F.: UNAM, 125\u2013144.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2004, <em>Descartes y el Conocimiento del\nMundo Natural</em>, Mexico D.F.: Porr\u00faa.",
                "Ben\u00edtez, Laura and Jos\u00e9 A. Robles, 2000, <em>Espacio\ne Infinito en la Perspectiva de la Modernidad</em>, M\u00e9xico\nD.F.: Ediciones Cruz.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>De Newton y los Newtonianos:\nentre Descartes y Berkeley</em>, Buenos Aires: Universidad Nacional de\nQuilmes.",
                "Berm\u00fadez, Juan Pablo, 2017, \u201cDo We Reflect While\nPerforming Skillful Actions? Automaticity, Control, and the Perils of\nDistraction\u201d, <em>Philosophical Psychology</em>, 30(7):\n896\u2013924. doi:10.1080/09515089.2017.1325457",
                "Bizzo, Nelio and Charbel N. El-Hani, 2009, \u201cDarwin and\nMendel: Evolution and Genetics\u201d, <em>Journal of Biological\nEducation</em>, 43(3): 108\u2013114.\ndoi:10.1080/00219266.2009.9656164",
                "Bodanza, Gustavo Adri\u00e1n, 2002, \u201cDisjunctions and\nSpecificity in Suppositional Defeasible Argumentation\u201d,\n<em>Logic Journal of IGPL</em>, 10(1): 23\u201349.\ndoi:10.1093/jigpal/10.1.23",
                "Bodanza, Gustavo Adri\u00e1n and Claudio Andr\u00e9s Alessio,\n2017, \u201cRethinking Specificity in Defeasible Reasoning and Its\nEffect in Argument Reinstatement\u201d, <em>Information and\nComputation</em>, 255: 287\u2013310.\ndoi:10.1016/j.ic.2017.01.006",
                "Bodanza, Gustavo A. and Fernando A. Tohm\u00e9, 2005,\n\u201cLocal Logics, Non-Monotonicity and Defeasible\nArgumentation\u201d, <em>Journal of Logic, Language and\nInformation</em>, 14(1): 1\u201312.\ndoi:10.1007/s10849-005-4510-2",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cTwo Approaches to the Problems\nof Self-Attacking Arguments and General Odd-Length Cycles of\nAttack\u201d, <em>Journal of Applied Logic</em>, 7(4): 403\u2013420.\ndoi:10.1016/j.jal.2007.06.012",
                "Bodanza, Gustavo, Fernando Tohm\u00e9, and Marcelo Auday, 2017,\n\u201cCollective Argumentation: A Survey of Aggregation Issues around\nArgumentation Frameworks\u201d, <em>Argument &amp; Computation</em>,\n8(1): 1\u201334. doi:10.3233/AAC-160014",
                "Bodanza, Gustavo A., Fernando A. Tohm\u00e9, and Guillermo R.\nSimari, 2016, \u201cBeyond Admissibility: Accepting Cycles in\nArgumentation with Game Protocols for Cogency Criteria\u201d,\n<em>Journal of Logic and Computation</em>, 26(4): 1235\u20131255.\ndoi:10.1093/logcom/exu004",
                "Boido, Angel Guillermo, 1996, <em>Noticias del Planeta Tierra.\nGalileo Galilei y la Revoluci\u00f3n Cient\u00edfica</em>, Buenos\nAires: A-Z Editora.",
                "Bobenrieth, Andr\u00e9s, 1998, \u201cFive Philosophical\nProblems Related to Paraconsistent Logic\u201d, <em>Logique et\nAnalyse</em>, 41(161\u2013163): 21\u201330.",
                "Borge, Bruno, 2015, \u201cRealismo cient\u00edfico hoy: a 40\na\u00f1os de la formulaci\u00f3n del argumento del\nno-milagro\u201d, <em>Acta Scientiarum. Human and Social\nSciences</em>, 37(2): 221\u2013233.\ndoi:10.4025/actascihumansoc.v37i2.26933",
                "Borge, Bruno and N\u00e9lida Gentile (eds.), 2019, <em>La\nCiencia y el Mundo Inobservable. Discusiones Contempor\u00e1neas en\ntorno al Realismo Cient\u00edfico</em>, Buenos Aires: Eudeba.",
                "Brauer, Daniel, 2018, \u201cTheory and Practice of Historical\nWriting in Times of Globalization\u201d, in <em>Philosophy of\nGlobalization</em>, Concha Rold\u00e1n, Daniel Brauer, and Johannes\nRohbeck (eds.), Berlin: De Gruyter,\n397\u2013408. doi:10.1515/9783110492415-029",
                "Brauer, Daniel, Iwan Michelangelo D\u2019Aprile, G\u00fcnther\nLottes, and Concha Rold\u00e1n (eds.), 2012, <em>New Perspectives in\nGlobal History</em>, Hannover: Wehrhahn Verlag.",
                "Bunge, Mario, 1959a, <em>Causality; the Place of the Causal\nPrinciple in Modern Science</em>, Cambridge, MA: Harvard University\nPress.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1959b, <em>Metascientific Queries</em>,\nSpringfield, IL: C. C. Thomas.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1960, \u201cThe Place of Induction in\nScience\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 27(3): 262\u2013270.\ndoi:10.1086/287745",
                "\u2013\u2013\u2013, 1961a, \u201cKinds and Criteria of\nScientific Laws\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 28(3):\n260\u2013281. doi:10.1086/287809",
                "\u2013\u2013\u2013, 1961b, \u201cThe Weight of Simplicity in\nthe Construction and Assaying of Scientific Theories\u201d,\n<em>Philosophy of Science</em>, 28(2): 120\u2013149.\ndoi:10.1086/287794",
                "\u2013\u2013\u2013, 1962a, \u201cThe Complexity of\nSimplicity\u201d, <em>Journal of Philosophy</em>, 59(5):\n113\u2013135. doi:10.2307/2023305",
                "\u2013\u2013\u2013, 1962b, <em>Intuition and Science</em>,\nEnglewood Cliffs, NJ: Prentice-Hall.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1963, <em>The Myth of Simplicity. Problems\nof Scientific Philosophy</em>, Englewood Cliffs, NJ:\nPrentice-Hall.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1967, <em>Foundations of Physics</em>, New\nYork: Springer-Verlag.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1974\u20131989, <em>Treatise on Basic\nPhilosophy</em>, 8 volumes, Dordrecht: Reidel.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2003, <em>Emergence and Convergence:\nQualitative Novelty and the Unity of Knowledge</em>, Toronto:\nUniversity of Toronto Press.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>Chasing Reality: Strife over\nRealism</em>, Toronto: University of Toronto Press.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, <em>Medical Philosophy: Conceptual\nIssues in Medicine</em>, London: World Scientific Publishing\nCompany.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, <em>Memorias entre Dos Mundos</em>,\nBuenos Aires: Gedisa.",
                "Caponi, Gustavo, 2013, \u201cTeleolog\u00eda naturalizada: los\nconceptos de funci\u00f3n, aptitud y adaptaci\u00f3n en la\nteor\u00eda de la selecci\u00f3n natural\u201d, <em>Theoria: An\nInternational Journal for Theory, History and Foundations of\nScience</em>, 28(1): 97\u2013114. doi:10.1387/theoria.3000",
                "Carman, Christi\u00e1n Carlos, 2005a, \u201c\u2018Realismo\ncient\u00edfico\u2019 se dice de muchas maneras, al menos de 1111:\nuna elucidaci\u00f3n del t\u00e9rmino \u2018realismo\ncient\u00edfico\u2019\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 3(1):\n43\u201364.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005b, \u201cLa distinci\u00f3n\nte\u00f3rico/observacional: \u00bffavorece o perjudica al realismo\ncient\u00edfico?\u201d,\n<em>Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana de Filosof\u00eda</em>,\n37(111): 83\u201396.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005c, \u201cEl argumento inductivo de\nHarr\u00e9: algunas inconsistencias\u201d, <em>\u00c1gora:\nPapeles de Filosof\u00eda</em>, 24(2): 245\u2013259.\n [<a href=\"http://hdl.handle.net/10347/1298\" target=\"other\">Carman 2005c available online</a>]",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cRounding Numbers:\nPtolemy\u2019s Calculation of the Earth\u2013Sun Distance\u201d,\n<em>Archive for History of Exact Sciences</em>, 63(2): 205\u2013242.\ndoi:10.1007/s00407-008-0038-6",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010a, \u201cOn the Determination of\nPlanetary Distances in the Ptolemaic System\u201d, <em>International\nStudies in the Philosophy of Science</em>, 24(3): 257\u2013265.\ndoi:10.1080/02698595.2010.522408",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010b, \u201cPredicciones coincidentes (un\nreformulaci\u00f3n del argumento del no-milagro)\u201d,\n<em>\u00c1gora: Papeles de Filosof\u00eda</em>, 29(1):\n25\u201351.\n [<a href=\"http://hdl.handle.net/10347/7363\" target=\"other\">Carman 2010b available online</a>]",
                "\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cLa refutabilidad del sistema\nde epiciclos y deferentes de Ptolomeo\u201d, <em>Principia: An\nInternational Journal of Epistemology</em>, 14(2): 211\u2013239.\ndoi:10.5007/1808-1711.2010v14n2p211",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cTwo Problems in\nAristarchus\u2019s Treatise <em>On the Sizes and Distances of the Sun\nand Moon</em>\u201d, <em>Archive for History of Exact Sciences</em>,\n68(1): 35\u201365. doi:10.1007/s00407-013-0123-3",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cThe Planetary Increase of\nBrightness during Retrograde Motion: An Explanandum Constructed Ad\nExplanantem\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart A</em>, 54: 90\u2013101. doi:10.1016/j.shpsa.2015.09.007",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017a, \u201cMartianus Capella\u2019s\nCalculation of the Size of the Moon\u201d, <em>Archive for History of\nExact Sciences</em>, 71(2): 193\u2013210.\ndoi:10.1007/s00407-016-0185-0",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017b, \u201cHeraclides of Pontus on the\nSolar Anomaly\u201d, <em>Almagest</em>, 8(1): 119\u2013125.\ndoi:10.1484/J.ALMAGEST.5.113699",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017c, \u201cThe Final Date of the\nAntikythera Mechanism\u201d, <em>Journal for the History of\nAstronomy</em>, 48(3): 312\u2013323.\ndoi:10.1177/0021828617721553",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cThe First Copernican Was\nCopernicus: The Difference between Pre-Copernican and Copernican\nHeliocentrism\u201d, <em>Archive for History of Exact Sciences</em>,\n72(1): 1\u201320. doi:10.1007/s00407-017-0198-3",
                "Carman, Christi\u00e1n Carlos and Marcelo Di Cocco, 2016,\n\u201cThe Moon Phase Anomaly in the Antikythera Mechanism\u201d,\n<em>ISAW Papers</em>, 11.\n [<a href=\"http://dlib.nyu.edu/awdl/isaw/isaw-papers/11/\" target=\"other\">Carman and Di Cocco 2016 available online</a>]",
                "Carman, Christi\u00e1n and Jos\u00e9 D\u00edez, 2015,\n\u201cDid Ptolemy Make Novel Predictions? Launching Ptolemaic\nAstronomy into the Scientific Realism Debate\u201d, <em>Studies in\nHistory and Philosophy of Science Part A</em>, 52: 20\u201334.\ndoi:10.1016/j.shpsa.2015.04.002",
                "Carman, Christi\u00e1n Carlos and James Evans, 2014, \u201cOn\nthe Epoch of the Antikythera Mechanism and Its Eclipse\nPredictor\u201d, <em>Archive for History of Exact Sciences</em>,\n68(6): 693\u2013774. doi:10.1007/s00407-014-0145-5",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cThe Two Earths of\nEratosthenes\u201d, <em>Isis</em>, 106(1): 1\u201316.\ndoi:10.1086/681034",
                "Carman, Christi\u00e1n C., Alan Thorndike, and James Evans,\n2012, \u201cOn the Pin-and-Slot Device of the Antikythera Mechanism,\nwith a New Application to the Superior Planets\u201d, <em>Journal for\nthe History of Astronomy</em>, 43(1): 93\u2013116.\ndoi:10.1177/002182861204300106",
                "Carnielli, Walter and Marcelo Esteban Coniglio, 2007 [2016],\n\u201cCombining Logics\u201d, in <em>The Stanford Encyclopedia of\nPhilosophy</em>, (Winter 2016), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/logic-combining/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/logic-combining/</a>&gt;",
                "Carnielli, Walter A., Marcelo E. Coniglio, and Itala M. L.\nD\u2019Ottaviano, 2009, \u201cNew Dimensions on Translations Between\nLogics\u201d, <em>Logica Universalis</em>, 3(1): 1\u201318.\ndoi:10.1007/s11787-009-0002-5",
                "Carnielli, Walter, Marcelo E. Coniglio, and Jo\u00e3o Marcos,\n2007, \u201cLogics of Formal Inconsistency\u201d, in <em>Handbook of\nPhilosophical Logic, Volume 14</em>, Dov Gabbay and Franz Guenthner\n(eds.), Dordrecht: Springer Netherlands, 1\u201393.\ndoi:10.1007/978-1-4020-6324-4_1",
                "Carnielli, Walter and Abilio Rodrigues, 2019, \u201cAn Epistemic\nApproach to Paraconsistency: A Logic of Evidence and Truth\u201d,\n<em>Synthese</em>, 196(9): 3789\u20133813.\ndoi:10.1007/s11229-017-1621-7",
                "Casanueva, Mario, 1997, \u201cGenetics and Fertilization: a Good\nMarriage\u201d, in <em>Representations of Scientific\nRationality</em>, Andoni Ibarra and Thomas Mormann (eds.). Amsterdam:\nRodopi, 321\u2013358 .",
                "\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cA Structuralist Reconstrucion\nof the Mechanism of Natural Selection in Set Theory, and Graph\nFormats\u201d, in <em>Darwin\u2019s Evolving Legacy</em>, Jorge\nMart\u00ednez Contreras and Aura Ponce de Le\u00f3n (eds),\nM\u00e9xico: Siglo XXI, 177\u2013192.",
                "Casanueva, Mario and Bernado Bola\u00f1os (eds), 2009, <em>El\nGiro Pict\u00f3rico. Epistemolog\u00eda de la Imagen</em>,\nCuajimalpa: Anthropos-UAM.",
                "Casanueva, Mario and Ximena Gonz\u00e1lez-Grand\u00f3n, 2016,\n\u201cIntroduction: Models, Images and Representations\u201d,\n<em>Scientiae Studia</em>, 14(1): 9\u201318.\ndoi:10.11606/S1678-31662016000100002",
                "Cassini, Alejandro, 2003, \u201cConfirmaci\u00f3n\nhipot\u00e9tico-deductiva y confirmaci\u00f3n bayesiana\u201d,\n<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em>, 23(1): 41\u201384.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cModelos, idealizaciones: una\ncr\u00edtica del ficcionalismo\u201d, <em>Principia: An\nInternational Journal of Epistemology</em>, 17(3): 345.\ndoi:10.5007/1808-1711.2013v17n3p345",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cModelos sin\ntarget\u201d, <em>Artefactos. Revista de Estudios de la Ciencia y la\nTecnolog\u00eda</em>, 7(2): 185\u2013209.",
                "Cassini, Alejandro and Marcelo Leonardo Levinas, 2005, \u201cLa\nreinterpretaci\u00f3n radical del experimento de Michelson-Morley\npor la relatividad especial\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 3(4):\n547\u2013581. doi:10.1590/S1678-31662005000400002",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cLa explicaci\u00f3n de\nEinstein del efecto fotoel\u00e9ctrico: un an\u00e1lisis\nhist\u00f3rico-epistemol\u00f3gico\u201d, <em>Revista\nLatinoamericana de Filosof\u00eda</em>, 34(1): 5\u201338.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cEl \u00e9ter relativista: un\ncambio conceptual inconcluso\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista\nHispanoamericana de Filosof\u00eda</em>, 41(123): 3\u201338.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cEinstein\u2019s\nReinterpretation of the Fizeau Experiment: How It Turned out to Be\nCrucial for Special Relativity\u201d, <em>Studies in History and\nPhilosophy of Science Part B: Studies in History and Philosophy of\nModern Physics</em>, 65: 55\u201372.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2018.08.004",
                "Cassini, Alejandro, Leonardo Levinas, and Hern\u00e1n Pringe,\n2013, \u201cEinstein y el efecto Compton\u201d, <em>Scientiae\nStudia</em>, 11(1): 185\u2013209.\ndoi:10.1590/S1678-31662013000100009",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cEinstein y la evidencia\nexperimental a favor de la hip\u00f3tesis del cuanto de luz\u201d,\n<em>Scientiae Studia</em>, 13(1): 73\u201396.\ndoi:10.1590/S1678-31662015000100004",
                "Castagnino, Mario, Sebastian Fortin, and Olimpia Lombardi, 2010,\n\u201cIs the decoherence of a system the result of its interaction\nwith the environment?\u201d, <em>Modern Physics Letters A</em>,\n25(17): 1431\u20131439. doi: 10.1142/S0217732310032664",
                "Castagnino, Mario, Manuel Gadella, and Olimpia Lombardi, 2006,\n\u201cTime-Reversal, Irreversibility and Arrow of Time in Quantum\nMechanics\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 36(3):\n407\u2013426. doi:10.1007/s10701-005-9021-0",
                "Castagnino, Mario, Roberto Laura, and Olimpia Lombardi, 2007,\n\u201cA General Conceptual Framework for Decoherence in Closed and\nOpen Systems\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 74(5):\n968\u2013980. doi:10.1086/525637",
                "Castagnino, Mario and Olimpia Lombardi, 2004, \u201cSelf-Induced\nDecoherence: A New Approach\u201d, <em>Studies in History and\nPhilosophy of Science Part B: Studies in History and Philosophy of\nModern Physics</em>, 35(1): 73\u2013107.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2003.03.001",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cSelf\u2010Induced Decoherence and\nthe Classical Limit of Quantum Mechanics\u201d, <em>Philosophy of\nScience</em>, 72(5): 764\u2013776. doi:10.1086/508945",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cNon-Integrability and Mixing\nin Quantum Systems: On the Way to Quantum Chaos\u201d, <em>Studies in\nHistory and Philosophy of Science Part B: Studies in History and\nPhilosophy of Modern Physics</em>, 38(3): 482\u2013513.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2006.07.002",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cThe Global Non-Entropic Arrow\nof Time: From Global Geometrical Asymmetry to Local Energy\nFlow\u201d, <em>Synthese</em>, 169(1): 1\u201325.\ndoi:10.1007/s11229-009-9495-y",
                "Castagnino, Mario, Olimpia Lombardi, and Luis Lara, 2003,\n\u201cThe Global Arrow of Time as a Geometrical Property of the\nUniverse\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 33(6):\n877\u2013912. doi:10.1023/A:1025665410999",
                "Chamizo, Jos\u00e9 Antonio, 2013, \u201cTechnochemistry: One of\nthe Chemists\u2019 Ways of Knowing\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 15(2): 157\u2013170.\ndoi:10.1007/s10698-013-9179-z",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cThe Fifth Chemical Revolution:\n1973\u20131999\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 19(2):\n157\u2013179. doi:10.1007/s10698-017-9280-9",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cAbout Continuity and Rupture\nin the History of Chemistry: The Fourth Chemical Revolution\n(1945\u20131966)\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 21(1):\n11\u201329. doi:10.1007/s10698-018-9308-9",
                "Cocchiarella, Nino B. and Max A. Freund, 2008, <em>Modal Logic: An\nIntroduction to Its Syntax and Semantics</em>, Oxford: Oxford\nUniversity Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780195366587.001.0001",
                "Comte, Auguste, 1851, <em>Syst\u00e8me de Politique Positive,\nOu, Traite de Sociologie Instituant La Religion de\nL\u2019Humanite</em>, Paris: La Libraire Scientifique e Industrielle\nde L. Mathias.\n [<a href=\"https://ia902505.us.archive.org/34/items/systmedepoliti01comt/systmedepoliti01comt.pdf\" target=\"other\">Comte 1851 available online</a>]",
                "C\u00f3rdoba, Mariana and Olimpia Lombardi, 2013, \u201cA\nKantian Perspective for the Philosophy of Chemistry\u201d, in <em>The\nPhilosophy of Chemistry: Practices, Methodologies, and Concepts</em>,\nJean-Pierre Llored (ed.), Newcastle upon Tyne: Cambridge Scholars\nPublishing, 478\u2013490.",
                "C\u00f3rdoba, Mariana and Alfio Zambon, 2017, \u201cHow to\nHandle Nanomaterials? The Re-Entry of Individuals into the Philosophy\nof Chemistry\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 19(3):\n185\u2013196. doi:10.1007/s10698-017-9283-6",
                "Crespo, Ricardo F., Fernando Tohm\u00e9, and Daniel Heymann,\n2010, \u201cAbducing the Crisis\u201d, in <em>Model-Based Reasoning\nin Science and Technology</em>, Lorenzo Magnani, Walter Carnielli, and\nClaudio Pizzi (eds.), (Studies in Computational Intelligence 314),\nBerlin, Heidelberg: Springer Berlin Heidelberg, 179\u2013198.\ndoi:10.1007/978-3-642-15223-8_9",
                "Cussins, Adrian, 2012, \u201cEnvironmental Representation of the\nBody\u201d, <em>Review of Philosophy and Psychology</em>, 3(1):\n15\u201332. doi:10.1007/s13164-012-0086-3",
                "Da Costa, Newton C. A., Ot\u00e1vio Bueno, and Steven French,\n1998, \u201cThe Logic of Pragmatic Truth\u201d, <em>Journal of\nPhilosophical Logic</em>, 27(6): 603\u2013620.\ndoi:10.1023/A:1004304228785",
                "Da Costa, Newton C. A., and Steven French, 1989, \u201cPragmatic\nTruth and the Logic of Induction\u201d, <em>The British Journal for\nthe Philosophy of Science</em>, 40(3): 333\u2013356.\ndoi:10.1093/bjps/40.3.333",
                "\u2013\u2013\u2013, 1990, \u201cThe Model-Theoretic Approach\nin the Philosophy of Science\u201d, <em>Philosophy of Science</em>,\n57(2): 248\u2013265. doi:10.1086/289546",
                "\u2013\u2013\u2013, 1991, \u201cOn Russell\u2019s Principle\nof Induction\u201d, <em>Synthese</em>, 86(2): 285\u2013295.\ndoi:10.1007/BF00485812",
                "\u2013\u2013\u2013, 1993, \u201cA Model Theoretic Approach to\n\u2018Natural\u2019 Reasoning\u201d, <em>International Studies in\nthe Philosophy of Science</em>, 7(2): 177\u2013190.\ndoi:10.1080/02698599308573462",
                "\u2013\u2013\u2013, 2003, <em>Science and Partial Truth: A\nUnitary Approach to Models and Scientific Reasoning</em>, (Oxford\nStudies in the Philosophy of Science), Oxford: Oxford University\nPress. doi:10.1093/019515651X.001.0001",
                "Da Costa, Newton C. A. and D\u00e9cio Krause, 1994,\n\u201cSchr\u00f6dinger Logics\u201d, <em>Studia Logica</em>, 53(4):\n533\u2013550. doi:10.1007/BF01057649",
                "\u2013\u2013\u2013, 1997, \u201cAn Intensional\nSchr\u00f6dinger Logic\u201d, <em>Notre Dame Journal of Formal\nLogic</em>, 38(2): 179\u2013194. doi:10.1305/ndjfl/1039724886",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cPhysics, Inconsistency, and\nQuasi-Truth\u201d, <em>Synthese</em>, 191(13): 3041\u20133055.\ndoi:10.1007/s11229-014-0472-8",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cAn Application of\nParaconsistent Logic to Physics: Complementarity\u201d, in\n<em>Towards Paraconsistent Engineering</em>, Seiki Akama (ed.),\n(Intelligent Systems Reference Library 110), Cham: Springer\nInternational Publishing, 25\u201334.\ndoi:10.1007/978-3-319-40418-9_3",
                "Da Costa, Newton and Olimpia Lombardi, 2014, \u201cQuantum\nMechanics: Ontology Without Individuals\u201d, <em>Foundations of\nPhysics</em>, 44(12): 1246\u20131257.\ndoi:10.1007/s10701-014-9793-1",
                "Da Costa, Newton, Olimpia Lombardi, and Mariano Lastiri, 2013,\n\u201cA Modal Ontology of Properties for Quantum Mechanics\u201d,\n<em>Synthese</em>, 190(17): 3671\u20133693.\ndoi:10.1007/s11229-012-0218-4",
                "Da R\u00e9, Bruno and Lucas Rosenblatt, 2018,\n\u201cContraction, Infinitary Quantifiers, and Omega\nParadoxes\u201d, <em>Journal of Philosophical Logic</em>, 47(4):\n611\u2013629. doi:10.1007/s10992-017-9441-2",
                "Dalla Chiara, Maria Luisa, Roberto Giuntini, and D\u00e9cio Krause, 1998,\n\u201cQuasi Set Theories for Microobjects: A Comparison\u201d, in\n<em>Interpreting Bodies: Classical and Quantum Objects in Modern\nPhysics</em>, Elena Castellani (ed), Princeton: Princeton University\nPress, 142\u2013153.",
                "Dan\u00f3n, Laura and Daniel Kalpokas, 2017, \u201cPerceiving\nMental States: Co-Presence and Constitution\u201d, <em>Filosofia\nUnisinos</em>, 18(2): 87\u201397. doi:10.4013/fsu.2017.182.03",
                "De la Vega, Iv\u00e1n and Hebe Vessuri, 2008, \u201cScience and\nMobility: Is Physical Location Relevant?\u201d, <em>Technology in\nSociety</em>, 30(1): 71\u201383.\ndoi:10.1016/j.techsoc.2007.10.003",
                "D\u00edaz, Jos\u00e9-Luis, 1995, \u201cHunting for\nConsciousness in the Brain: What Is (the Name of) the Game?\u201d,\n<em>Behavioral and Brain Sciences</em>, 18(4): 679\u2013680.\ndoi:10.1017/S0140525X00040437",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cMind-Body Unity, Dual Aspect,\nand the Emergence of Consciousness\u201d, <em>Philosophical\nPsychology</em>, 13(3): 393\u2013403.\ndoi:10.1080/09515080050128187",
                "D\u00edez, Jos\u00e9 and Pablo Lorenzano, 2013, \u201cWho Got\nWhat Wrong? Fodor and Piattelli on Darwin: Guiding Principles and\nExplanatory Models in Natural Selection\u201d, <em>Erkenntnis</em>,\n78(5): 1143\u20131175. doi:10.1007/s10670-012-9414-3",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cAre Natural Selection\nExplanatory Models a Priori?\u201d, <em>Biology &amp;\nPhilosophy</em>, 30(6): 787\u2013809.\ndoi:10.1007/s10539-015-9498-7",
                "Domenech, Graciela, Federico Holik, and D\u00e9cio Krause, 2008,\n\u201cQ-Spaces and the Foundations of Quantum Mechanics\u201d,\n<em>Foundations of Physics</em>, 38(11): 969\u2013994.\ndoi:10.1007/s10701-008-9246-9",
                "Dos Santos, Vanessa Carvalho, Leyla Mariane Joaquim, and Charbel\nNi\u00f1o El-Hani, 2012, \u201cHybrid Deterministic Views About\nGenes in Biology Textbooks: A Key Problem in Genetics Teaching\u201d,\n<em>Science &amp; Education</em>, 21(4): 543\u2013578.\ndoi:10.1007/s11191-011-9348-1",
                "Dussel, Enrique D., 1995, <em>The Invention of the\nAmericas\u202f: Eclipse of \u201cthe Other\u201d and the Myth of\nModernity</em>, Michael D. Barber (trans.), New York: Continuum.\nTranslated from: Dussel, Enrique D., 1993, <em>El Encubrimiento del\nOtro. Hacia el origen del mito de la modernidad</em>, Madrid: Nueva\nUtop\u00eda.",
                "Earman, John, 1974, \u201cAn Attempt to Add a Little Direction to\n\u2018The Problem of the Direction of Time\u2019\u201d,\n<em>Philosophy of Science</em>, 41(1): 15\u201347.\ndoi:10.1086/288568",
                "Edgington, Dorothy, 1990, \u201cExplanation, Causation and\nLaws\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana de\nFilosof\u00eda</em>, 22(66): 55\u201373.",
                "El-Hani, Charbel Ni\u00f1o, 2008, \u201cTheory-Based Approaches\nto the Concept of Life\u201d, <em>Journal of Biological\nEducation</em>, 42(4): 147\u2013149.\ndoi:10.1080/00219266.2008.9656132",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cMendel in Genetics Teaching:\nSome Contributions from History of Science and Articles for\nTeachers\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 24(1\u20132):\n173\u2013204. doi:10.1007/s11191-014-9685-y",
                "El-Hani, Charbel Ni\u00f1o and Claus Emmeche, 2000, \u201cOn\nSome Theoretical Grounds for an Organism-Centered Biology: Property\nEmergence, Supervenience, and Downward Causation\u201d, <em>Theory in\nBiosciences</em>, 119(3\u20134): 234\u2013275.\ndoi:10.1007/s12064-000-0018-0",
                "El-Hani, Charbel Ni\u00f1o and Antonio Marcos Pereira, 1999,\n\u201cUnderstanding Biological Causation\u201d, in <em>Where Biology\nMeets Psychology: Philosophical Essays</em>, Valerie Hardcastle (ed.),\nCambridge MA: MIT Press, 333\u2013356.",
                "El-Hani, Charbel Ni\u00f1o, Jo\u00e3o Queiroz, and Claus\nEmmeche, 2006, \u201cA Semiotic Analysis of the Genetic Information\nSystem\u201d, <em>Semiotica</em>, 2006(160): 1\u201368.\ndoi:10.1515/SEM.2006.039",
                "El-Hani, Charbel N., Jo\u00e3o Queiroz, and Frederik Stjernfelt,\n2010, \u201cFirefly Femmes Fatales: A Case Study in the Semiotics of\nDeception\u201d, <em>Biosemiotics</em>, 3(1): 33\u201355.\ndoi:10.1007/s12304-009-9048-2",
                "Era\u00f1a, Angeles, 2012, \u201cDual Process Theories versus\nMassive Modularity Hypotheses\u201d, <em>Philosophical\nPsychology</em>, 25(6): 855\u2013872.\ndoi:10.1080/09515089.2011.631994",
                "Erduran, Sibel, Agustin Ad\u00fariz Bravo, and Rachel Mamlok\nNaaman, 2007, \u201cDeveloping Epistemologically Empowered Teachers:\nExamining the Role of Philosophy of Chemistry in Teacher\nEducation\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 16(9\u201310):\n975\u2013989. doi:10.1007/s11191-006-9072-4",
                "Esposito, Maurizio, 2011, \u201cUtopianism in the British\nEvolutionary Synthesis\u201d, <em>Studies in History and Philosophy\nof Science Part C: Studies in History and Philosophy of Biological and\nBiomedical Sciences</em>, 42(1): 40\u201349.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2010.11.007",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cExpectation and Futurity: The\nRemarkable Success of Genetic Determinism\u201d, <em>Studies in\nHistory and Philosophy of Science Part C: Studies in History and\nPhilosophy of Biological and Biomedical Sciences</em>, 62: 1\u20139.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2017.01.001",
                "Estrada-Gonz\u00e1lez, Luis, 2013, \u201cModels of Possibilism\nand Trivialism\u201d, <em>Logic and Logical Philosophy</em>, 21(2):\n175\u2013205. doi:10.12775/LLP.2012.010",
                "Evans, James, Christi\u00e1n C. Carman, and Alan S. Thorndike,\n2010, \u201cSolar Anomaly and Planetary Displays in the Antikythera\nMechanism\u201d, <em>Journal for the History of Astronomy</em>,\n41(1): 1\u201339. doi:10.1177/002182861004100101",
                "Ferreira, Tiago Alfredo S., Charbel N. El-Hani, and Waldomiro\nJos\u00e9 da Silva-Filho, 2016, \u201cKnowledge, Belief, and\nScience Education: A Contribution from the Epistemology of\nTestimony\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 25(7\u20138):\n775\u2013794. doi:10.1007/s11191-016-9834-6",
                "Flichman, Eduardo H., 1989, \u201cThe Causalist Program. Rational\nor Irrational Persistence?\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista\nHispanoamericana de Filosof\u00eda</em>, 21(62): 29\u201353.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1990, \u201cA Crucial Distinction: Initial\nData and Law Application Instances\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista\nHispanoamericana de Filosof\u00eda</em>, 22(66): 75\u201385.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1995, \u201cHard and Soft Accidental\nUniformities\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 62(1):\n31\u201343. doi:10.1086/289837",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cLewis\u2019s Causation: A\nFatal Example. A Response to Dorothy Edgington, Helen Beebee and\nHoracio Abeledo\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana\nde Filosof\u00eda</em>, 32(94): 89\u2013125.",
                "Folguera, Guillermo, Erica Carrizo, and Alicia Massarini, 2014,\n\u201cAn\u00e1lisis de los aspectos epistemol\u00f3gicos y\nsociales presentes en el discurso tecno-cient\u00edfico referido a\nlos organismos gen\u00e9ticamente modificados (OGM) cultivados en la\nArgentina\u201d, <em>Revista CTS</em>, 9(25): 91\u2013119.\n [<a href=\"http://www.revistacts.net/contenido/numero-25/analisis-de-los-aspectos-epistemologicos-y-sociales-presentes-en-el-discurso-tecno-cientifico-referido-a-los-organismos-geneticamente-modificados-ogm-cultivados-en-la-argentina/\" target=\"other\">Folguera, Carrizo, and Massarini 2014 available online</a>]",
                "Folguera, Guillermo and Olimpia Lombardi, 2012, \u201cThe\nRelationship between Microevolution and Macroevolution, and the\nStructure of the Extended Synthesis\u201d, <em>History and Philosophy\nof the Life Sciences</em>, 34(4): 539\u2013559.",
                "Fortin, Sebastian and Olimpia Lombardi, 2014, \u201cPartial\nTraces in Decoherence and in Interpretation: What Do Reduced States\nRefer To?\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 44(4):\n426\u2013446. doi:10.1007/s10701-014-9791-3",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cA Top-down View of the\nClassical Limit of Quantum Mechanics\u201d, in <em>Quantum Structural\nStudies: Classical Emergence from the Quantum Level</em>, Ruth E\nKastner, Jasmina Jekni\u0107-Dugi\u0107, and George Jaroszkiewicz\n(eds.), Singapore: World Scientific, 435\u2013468.\ndoi:10.1142/9781786341419_0014",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cInterpretation and\nDecoherence: A Contribution to the Debate Vassallo &amp; Esfeld Versus\nCrull\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 47(11):\n1423\u20131427. doi:10.1007/s10701-017-0121-4",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cUnderstanding Decoherence as\nan Irreversible Process\u201d, <em>International Journal of Quantum\nFoundations</em>, 4(4): 247\u2013267.",
                "Fortin, Sebastian, Olimpia Lombardi, and Juan Camilo\nMart\u00ednez Gonz\u00e1lez, 2016, \u201cIsomerism and\nDecoherence\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 18(3):\n225\u2013240. doi:10.1007/s10698-016-9251-6",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cThe Relationship between\nChemistry and Physics from the Perspective of Bohmian\nMechanics\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 19(1):\n43\u201359. doi:10.1007/s10698-017-9277-4",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cA New Application of the\nModal-Hamiltonian Interpretation of Quantum Mechanics: The Problem of\nOptical Isomerism\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of\nScience Part B: Studies in History and Philosophy of Modern\nPhysics</em>, 62: 123\u2013135. doi:10.1016/j.shpsb.2017.06.008",
                "Francese, Christian and Guillermo Folguera, 2018, \u201cSaberes\nsimplificados, tecnociencia y omisi\u00f3n de riesgos. El caso de\nlos organismos gen\u00e9ticamente modificados\u201d, <em>RUNA,\nArchivo para las Ciencias del Hombre</em>, 39(2): 5\u201327.\ndoi:10.34096/runa.v39i2.4251",
                "Freire, Olival, Jr., 2015, <em>The Quantum Dissidents: Rebuilding\nthe Foundations of Quantum Mechanics (1950\u20131990)</em>, Berlin\nand Heidelberg: Springer. doi:10.1007/978-3-662-44662-1",
                "French, Steven and D\u00e9cio Krause, 1995, \u201cVague\nIdentity and Quantum Non-Individuality\u201d, <em>Analysis</em>,\n55(1): 20\u201326. doi:10.1093/analys/55.1.20",
                "\u2013\u2013\u2013, 1999, \u201cThe Logic of Quanta\u201d, in\n<em>Conceptual Foundations of Quantum Field Theory</em>, Tian Yu Cao\n(ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 324\u2013342.\ndoi:10.1017/CBO9780511470813.027",
                "\u2013\u2013\u2013, 2003, \u201cQuantum Vagueness\u201d,\n<em>Erkenntnis</em>, 59(1): 97\u2013124.\ndoi:10.1023/A:1023921928559",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>Identity in Physics: A\nHistorical, Philosophical, and Formal Analysis</em>, Oxford: Oxford\nUniversity Press. doi:10.1093/0199278245.001.0001",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cRemarks on the Theory of\nQuasi-Sets\u201d, <em>Studia Logica</em>, 95(1\u20132):\n101\u2013124. doi:10.1007/s11225-010-9249-3",
                "Freund, Max Alberto, 2001, \u201cA Temporal Logic for\nSortals\u201d, <em>Studia Logica</em>, 69(3): 351\u2013380.\ndoi:10.1023/A:1013840126121",
                "\u2013\u2013\u2013, 2004, \u201cA Modal Sortal Logic\u201d,\n<em>Journal of Philosophical Logic</em>, 33(3): 237\u2013260.\ndoi:10.1023/B:LOGI.0000031381.56344.a9",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cA Two Dimensional Tense-Modal\nSortal Logic\u201d, <em>Journal of Philosophical Logic</em>, 36(5):\n571\u2013598. doi:10.1007/s10992-007-9050-6",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cA Modal-Tense Sortal Logic\nwith Variable-Domain Second-Order Quantification\u201d, <em>The\nAustralasian Journal of Logic</em>, 12(1): art. 5.\ndoi:10.26686/ajl.v12i1.2084",
                "Frondizi, Risieri, 1943, \u201cContemporary Argentine\nPhilosophy\u201d, <em>Philosophy and Phenomenological Research</em>,\n4(2): 180\u2013186. doi:10.2307/2103068",
                "Gambini, Rodolfo, Luis Pedro Garc\u00eda Pintos, and Jorge\nPullin, 2010, \u201cUndecidability and the Problem of Outcomes in\nQuantum Measurements\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 40(1):\n93\u2013115. doi:10.1007/s10701-009-9376-8",
                "\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cAn Axiomatic Formulation of\nthe Montevideo Interpretation of Quantum Mechanics\u201d, <em>Studies\nin History and Philosophy of Science Part B: Studies in History and\nPhilosophy of Modern Physics</em>, 42(4): 256\u2013263.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2011.10.002",
                "Garc\u00eda, Claudia Lorena, 2007, \u201cCognitive Modularity,\nBiological Modularity, and Evolvability\u201d, <em>Biological\nTheory</em>, 2(1): 62\u201373. doi:10.1162/biot.2007.2.1.62",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cFunctional Homology and\nFunctional Variation in Evolutionary Cognitive Science\u201d,\n<em>Biological Theory</em>, 5(2): 124\u2013135.\ndoi:10.1162/BIOT_a_00036",
                "Garc\u00eda, Rolando, 1981, <em>Nature Pleads Not Guilty</em>,\nOxford: Pergamon Press.",
                "\u2013\u2013\u2013 (ed.), 1997, <em>La Epistemolog\u00eda\nGen\u00e9tica y la Ciencia Contempor\u00e1nea</em>, Barcelona:\nGedisa",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000, <em>El Conocimiento en\nConstrucci\u00f3n. De las Formulaciones de Jean Piaget a la\nTeor\u00eda de los Sistemas Complejos</em>, Barcelona: Gedisa.",
                "Garc\u00eda Bacca, Juan David, 1941, <em>Filosof\u00eda de las\nCiencias. Teor\u00eda de la Relatividad</em>, M\u00e9xico:\nEditorial S\u00e9neca.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1962, <em>Filosof\u00eda de las Ciencias.\nLa F\u00edsica</em>, Caracas: Instituto Pedag\u00f3gico.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1963, <em>Historia Filos\u00f3fica de la\nCiencia</em>, M\u00e9xico: Universidad Aut\u00f3noma de\nM\u00e9xico.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1977, <em>Teor\u00eda y Metateor\u00eda\nde la Ciencia. Curso Sistem\u00e1tico. Vol. I: Teor\u00eda de la\nCiencia</em>, Caracas: Universidad Central de Venezuela.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1984, <em>Teor\u00eda y Metateor\u00eda\nde la Ciencia. Vol. II</em>, Caracas: Universidad Central de\nVenezuela.",
                "Garc\u00eda-Deister, Vivette and Carlos\nL\u00f3pez-Beltr\u00e1n, 2015, \u201cPa\u00eds de\nGordos/Pa\u00eds de Muertos\u202f: Obesity, Death and Nation in\nBiomedical and Forensic Genetics in Mexico\u201d, <em>Social Studies\nof Science</em>, 45(6): 797\u2013815.\ndoi:10.1177/0306312715608449",
                "Garc\u00eda-Ram\u00edrez, Eduardo, 2011, \u201cA Cognitive\nTheory of Empty Names\u201d, <em>Review of Philosophy and\nPsychology</em>, 2(4): 785\u2013807.\ndoi:10.1007/s13164-011-0078-8",
                "Garc\u00eda-Ram\u00edrez, Eduardo and Marilyn Shatz, 2011,\n\u201cOn Problems with Descriptivism: Psychological Assumptions and\nEmpirical Evidence\u201d, <em>Mind &amp; Language</em>, 26(1):\n53\u201377. doi:10.1111/j.1468-0017.2010.01410.x",
                "Gentile, N\u00e9lida, 2013, <em>La Tesis de la\nInconmensurabilidad: A 50 A\u00f1os de la Estructura de las\nRevoluciones Cient\u00edficas</em>, Buenos Aires: Editorial\nEudeba.",
                "Gericke, Niklas M., Mariana Hagberg, Vanessa Carvalho dos Santos,\nLeyla Mariane Joaquim, and Charbel N. El-Hani, 2014, \u201cConceptual\nVariation or Incoherence? Textbook Discourse on Genes in Six\nCountries\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 23(2):\n381\u2013416. doi:10.1007/s11191-012-9499-8",
                "Ginnobili, Santiago, 2016, \u201cMissing Concepts in Natural\nSelection Theory Reconstructions\u201d, <em>History and Philosophy of\nthe Life Sciences</em>, 38(3): art. 8.\ndoi:10.1007/s40656-016-0109-y",
                "Gomez, Ignacio and Mario Castagnino, 2014, \u201cTowards a\nDefinition of the Quantum Ergodic Hierarchy: Kolmogorov and Bernoulli\nSystems\u201d, <em>Physica A: Statistical Mechanics and Its\nApplications</em>, 393: 112\u2013131.\ndoi:10.1016/j.physa.2013.08.070",
                "G\u00f3mez, Ricardo Juan, 2002, \u201cEl mito de la neutralidad\nvalorativa de la econom\u00eda neoliberal\u201d, <em>Energeia:\nRevista Internacional de Filosof\u00eda y Epistemolog\u00eda de\nlas Ciencias</em>, 1(1): 32\u201351.\n [<a href=\"http://dspace.uces.edu.ar:8180/xmlui/handle/123456789/487\" target=\"other\">G\u00f3mez 2002 available online</a>]",
                "\u2013\u2013\u2013, 2003, \u201cFilosof\u00eda posmoderna:\nsobre muertes anunciadas y otros menesteres\u201d, in <em>El\nFilosofar Hoy</em>, Oscar Nudler and Francisco Naishtat (eds.), Buenos\nAires: Biblos, 77\u201389.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cWhat is that Thing Called\nPhilosophy of Technology?\u201d, in <em>History and Philosophy af\nScience and Technology -Volume IV</em>, Pablo Lorenzano,\nHans-J\u00f6rg Rheinberger, Eduardo Ortiz, and Carlos Delfino Galles\n(eds.), Oxford: Eolss Publishers, 47\u201381.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cOn Economics and the\nImpossibility of Its Reduction to Physics\u201d, in <em>Perspectives\non Epistemology and Economics</em>, Andr\u00e9s Lazzarini and Diego\nWeisman (eds.), Buenos Aires: Universidad de Buenos Aires,\n139-160.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017a, \u201cEl fin de todos los fines.\n\u00bfAcaso no hab\u00eda llegado el Fin de la Historia?\u201d,\n<em>Theorein. Revista de Ciencias Sociales</em>, 2(1):\n73\u201394.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017b, \u201cTecnolog\u00eda y nueva\n\u00e9tica\u201d, <em>De Ra\u00edz Diversa. Revista Especializada\nEn Estudios Latinoamericanos</em>, 3(6): 115\u2013136.\ndoi:10.22201/ppela.24487988e.2016.6.58428",
                "G\u00f3mez-Torrente, Mario, 1998, \u201cLogical Truth and\nTarskian Logical Truth\u201d, <em>Synthese</em>, 117(3):\n375\u2013408. doi:10.1023/A:1005165824990",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cA Note on Formality and\nLogical Consequence\u201d, <em>Journal of Philosophical Logic</em>,\n29(5): 529\u2013539. doi:10.1023/A:1026510905204",
                "\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cThe Problem of Logical\nConstants\u201d, <em>Bulletin of Symbolic Logic</em>, 8(1):\n1\u201337. doi:10.2178/bsl/1182353851",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006 [2019], \u201cLogical Truth\u201d,\nin <em>The Stanford Encyclopedia of Philosophy</em>, (Spring 2019),\nEdward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/spr2019/entries/logical-truth/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/spr2019/entries/logical-truth/</a>&gt;",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cAre There Model\u2010Theoretic\nLogical Truths That Are Not Logically True?\u201d, in <em>New Essays\non Tarski and Philosophy</em>, Douglas Patterson (ed.), Oxford: Oxford\nUniversity Press, 340\u2013368.\ndoi:10.1093/acprof:oso/9780199296309.003.0013",
                "Gonz\u00e1lez, Juan C., 2010, \u201cOn Pink Elephants, Floating\nDaggers, and Other Philosophical Myths\u201d, <em>Phenomenology and\nthe Cognitive Sciences</em>, 9(2): 193\u2013211.\ndoi:10.1007/s11097-010-9164-0",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cInteractive Fiat\nObjects\u201d, <em>Review of Philosophy and Psychology</em>, 4(2):\n205\u2013217. doi:10.1007/s13164-012-0121-4",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cBlurring the Differences\nBetween the Dream, Perceptual and Hallucinatory Experiences is Not the\nAnswer\u201d, <em>Constructivist Foundations</em>, 11(2):\n417\u2013419.\n [<a href=\"https://constructivist.info/11/2/417.gonzalez\" target=\"other\">Gonz\u00e1lez 2016 available online</a>]",
                "Gonz\u00e1lez, Juan C., Paul Bach-y-Rita, and Steven J. Haase,\n2005, \u201cPerceptual Recalibration in Sensory Substitution and\nPerceptual Modification\u201d, <em>Pragmatics &amp; Cognition</em>,\n13(3): 481\u2013500. doi:10.1075/pc.13.3.05gon",
                "Gonz\u00e1lez, Maria Eunice Quilici, 2005, \u201cInformation\nand Mechanical Models of Intelligence: What Can We Learn from\nCognitive Science?\u201d, <em>Pragmatics &amp; Cognition</em>, 13(3):\n565\u2013582. doi:10.1075/pc.13.3.09qui",
                "Gonz\u00e1lez, Maria Eunice Quilici, Mariana Claudia Broens, and\nFabricio Loffredo D\u2019Ottaviano, 2007, \u201cAbductive Reasoning,\nInformation, and Mechanical Systems\u201d, in <em>Model-Based\nReasoning in Science, Technology, and Medicine</em>, Lorenzo Magnani\nand Ping Li (eds.), (Studies in Computational Intelligence, 64),\nBerlin, Heidelberg: Springer Berlin Heidelberg, 91\u2013102.\ndoi:10.1007/978-3-540-71986-1_4",
                "Gonz\u00e1lez, Maria Eunice Quilici and Osvaldo Pessoa, Jr,\n2008, \u201cEmergence of Autonomy in Contemporary Artificial Agents:\nAny Novelty?\u201d <em>Cybernetics &amp; Human Knowing</em>,\n15(3\u20134): 42\u201349.",
                "Granger, Gilles Gaston, 1955, <em>L\u00f3gica e Filosofia das\nCi\u00eancias</em>, S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es\nMelhoramentos.",
                "Griffiths, Robert B., 2015, \u201cConsistent Quantum\nMeasurements\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart B: Studies in History and Philosophy of Modern Physics</em>, 52:\n188\u2013197. doi:10.1016/j.shpsb.2015.07.002",
                "Guerrero Pino, Germ\u00e1n, 2003, <em>Estudios Kuhnianos</em>,\nSantiago de Cali: Universidad del Valle.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cIndividuaci\u00f3n de las\nteor\u00edas en el enfoque sem\u00e1ntico\u201d, <em>Principia:\nAn International Journal of Epistemology</em>, 12(1): 97\u2013119.\ndoi:10.5007/1808-1711.2008v12n1p97",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cLa noci\u00f3n de modelo en\nel enfoque sem\u00e1ntico de las teor\u00edas\u201d, <em>Praxis\nFilos\u00f3fica</em>, 31: 169\u2013185.\ndoi:10.25100/pfilosofica.v0i31.3434",
                "Guillaumin, Godfrey, 2005, <em>El Surgimiento de la Noci\u00f3n\nde Evidencia. Un Estudio de Epistemolog\u00eda Hist\u00f3rica\nsobre la Idea de Evidencia Cient\u00edfica</em>, Mexico D.F.:\nUNAM.",
                "Haselager, Willem and Maria Eunice Q. Gonz\u00e1lez 2007a,\n\u201cThe Meaningful Body: on Differences Between Artificial and\nOrganic Creatures\u201d, in <em>Artificial Cognition Systems</em>,\nAngelo Loula, Ricardo Gudwin, and Jo\u00e3o Queiroz (eds.), Hershey:\nIdea Group Publishers, 238\u2013250.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007b, \u201cMechanicism and Autonomy:\nWhat Can Robotics Teach Us about Human Cognition and Action?\u201d,\n<em>Pragmatics &amp; Cognition</em>, 15(3): 407\u2013412.\ndoi:10.1075/pc.15.3.02has",
                "Hettema, Hinne, 2012, <em>Reducing Chemistry to Physics. Limits,\nModels, Consequences</em>, Groningen: Rijksuniversiteit\nGroningen.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cLinking Chemistry with\nPhysics: A Reply to Lombardi\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 16(3): 193\u2013200.\ndoi:10.1007/s10698-014-9200-1",
                "Hilb, C., 1994, \u201cEquality and the Limit of Liberty\u201d,\nin <em>The Making of Political Identities</em>, Ernesto Laclau (ed),\nLondon: Verso, 103\u2013114.",
                "Hutto, Daniel D. and Glenda Satne, 2017, \u201cDemystifying\nDavidson: Radical Interpretation Meets Radical\nEnactivism\u201d, <em>Argumenta</em>, 5(1): 127\u2013144. doi:\n10.14275/2465-2334/20175.HUT",
                "Izquierdo-Aymerich, Merc\u00e8 and Agust\u00edn\nAd\u00fariz-Bravo, 2003, \u201cEpistemological Foundations of\nSchool Science\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 12(1):\n27\u201343. doi:10.1023/A:1022698205904",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cPhysical Construction of the\nChemical Atom: Is It Convenient to Go All the Way Back?\u201d,\n<em>Science &amp; Education</em>, 18(3\u20134): 443\u2013455.\ndoi:10.1007/s11191-008-9156-4",
                "Jaimes Arriaga, Jesus Alberto, Sebastian Fortin, and Olimpia\nLombardi, 2019, \u201cA New Chapter in the Problem of the Reduction\nof Chemistry to Physics: The Quantum Theory of Atoms in\nMolecules\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 21(1):\n125\u2013136. doi:10.1007/s10698-018-09332-1",
                "Jaramillo Uribe, Juan Manuel, 2009, \u201cEstructuralismo\nfranc\u00e9s y estructuralismo metate\u00f3rico\u201d,\n<em>Discusiones Filos\u00f3ficas</em>, 10(15): 23\u201350.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cRealismo estructural y\nestructuralismo metate\u00f3rico\u201d, <em>Estudios de\nFilosof\u00eda</em>, 50: 171\u2013193.",
                "Jaramillo Uribe, Juan Manuel, Luz Marina Duque M., Omar\nD\u00edaz Salda\u00f1a, Germ\u00e1n Guerrero Pino, Luis Humberto\nHern\u00e1ndez, Mart\u00edn Johani Urquijo, and Adolfo Le\u00f3n\nG\u00f3mez, 1997, <em>Thomas Kuhn</em>, Santiago de Cali:\nUniversidad del Valle.",
                "Kent, Michael, Vivette Garc\u00eda-Deister, Carlos\nL\u00f3pez-Beltr\u00e1n, Ricardo Ventura Santos, Ernesto\nSchwartz-Mar\u00edn, and Peter Wade, 2015, \u201cBuilding the\nGenomic Nation: \u2018Homo Brasilis\u2019 and the \u2018Genoma\nMexicano\u2019 in Comparative Cultural Perspective\u201d, <em>Social\nStudies of Science</em>, 45(6): 839\u2013861.\ndoi:10.1177/0306312715611262",
                "Klier, Gabriela, Tom\u00e1s Busan, Federico Di Pasquo, Paula\nBlois, Christian Francese, and Guillermo Folguera, 2017,\n\u201cNatural Sciences and Environmental Issues: A Contribution from\nthe Philosophy of Environmental Sciences\u201d, <em>International\nJournal of Environment and Health</em>, 8(4): 255\u2013271.\ndoi:10.1504/IJENVH.2017.088112",
                "Klimovsky, Gregorio, 1971, \u201cCiencia e\nideolog\u00eda\u201d, <em>Ciencia Nueva</em>, 10: 12\u201321.\nSee in http://www.politicascti.net/images/ciencianueva/CIENCIANUEVA10.pdf",
                "\u2013\u2013\u2013, 1994, <em>Las Desventuras del Conocimiento\nCient\u00edfico. Una introducci\u00f3n a la\nepistemolog\u00eda</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>Mis Diversas Existencias. Apuntes\npara una autobiograf\u00eda</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.",
                "Klimovsky, Gregorio and Guillermo Boido, 2005, <em>Las Desventuras\ndel Conocimiento Matem\u00e1tico</em>, Buenos Aires: A-Z\nEditora.",
                "Klimovsky, Gregorio and Cecilia Hidalgo, 1998, <em>La Inexplicable\nSociedad</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.",
                "Klimovsky, Gregorio, Oscar Varsavsky, Jorge Schvarzer, Manuel\nSadosky, Conrado Eggers Lan, Thomas Moro Simpson, and\nRolando Garc\u00eda, 1975, <em>Ciencia e Ideolog\u00eda. Aportes\npol\u00e9micos</em>, Buenos Aires: Ediciones Ciencia Nueva;\n<a href=\"https://issuu.com/ciencianueva/docs/ciencia_e_ideologia-aportes_polemic\" target=\"other\">Klimovsky et al. 1975 available online</a>.",
                "Krause, D\u00e9cio, 1991, \u201cMultisets, Quasi-Sets and\nWeyl\u2019s Aggregates\u201d, <em>The Journal of Non-Classical\nLogic</em>, 8(2): 9\u201339.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1992, \u201cOn a Quasi-Set Theory\u201d,\n<em>Notre Dame Journal of Formal Logic</em>, 33(3): 402\u2013411.\ndoi:10.1305/ndjfl/1093634404",
                "\u2013\u2013\u2013, 1996a, \u201cRemarks on Individuation,\nQuantum Objects and Logic\u201d, <em>Logique et Analyse</em>,\n39(155\u2013156): 325\u2013333.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1996b, \u201cAxioms for Collections of\nIndistinguishable Objects\u201d, <em>Logique et Analyse</em>,\n39(153\u2013154): 69\u201393.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cRemarks on Quantum\nOntology\u201d, <em>Synthese</em>, 125(1/2): 155\u2013167.\ndoi:10.1023/A:1005235125284",
                "Krause, D\u00e9cio and Jonas R. Becker Arenhart, 2012, \u201cA\nDiscussion on Quantum Non-Individuality\u201d, <em>Journal of Applied\nNon-Classical Logics</em>, 22(1\u20132): 105\u2013124.\ndoi:10.1080/11663081.2012.682447",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cSeparability and\nNon-Individuality: Is It Possible to Conciliate (at Least a Form of)\nEinstein\u2019s Realism with Quantum Mechanics?\u201d,\n<em>Foundations of Physics</em>, 44(12): 1269\u20131288.\ndoi:10.1007/s10701-014-9808-y",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016a, \u201cIndividuality, Quantum\nPhysics, and a Metaphysics of Nonindividuals\u201d, in\n<em>Individuals Across the Sciences</em>, Alexandre Guay and Thomas\nPradeu (eds.), Oxford: Oxford University Press, 61\u201382.\ndoi:10.1093/acprof:oso/9780199382514.003.0005",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016b, <em>The Logical Foundations of\nScientific Theories: Languages, Structures, and Models</em>, London:\nRoutledge.",
                "Krause, D\u00e9cio and Steven French, 1995, \u201cA Formal\nFramework for Quantum Non-Individuality\u201d, <em>Synthese</em>,\n102(1): 195\u2013214. doi:10.1007/BF01063905",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cQuantum Sortal\nPredicates\u201d, <em>Synthese</em>, 154(3): 417\u2013430.\ndoi:10.1007/s11229-006-9127-8",
                "Krause, D\u00e9cio, Adonai S. Sant\u2019Anna, and A. G. Volkov,\n1999, \u201cQuasi-Set Theory for Bosons and Fermions: Quantum\nDistributions\u201d, <em>Foundations of Physics Letters</em>, 12(1):\n51\u201366. doi:10.1023/A:1021678721611",
                "Kreimer, Pablo and Hebe Vessuri, 2018, \u201cLatin American\nScience, Technology, and Society: A Historical and Reflexive\nApproach\u201d, <em>Tapuya: Latin American Science, Technology and\nSociety</em>, 1(1): 17\u201337.\ndoi:10.1080/25729861.2017.1368622",
                "Kuechle, Graciela and Diego R\u00edos, 2015,\n\u201cOptimization-Based Explanations\u201d, <em>Philosophy of the\nSocial Sciences</em>, 45(4\u20135): 481\u2013496.\ndoi:10.1177/0048393115586999",
                "Labarca, Mart\u00edn and Olimpia Lombardi, 2010, \u201cWhy\nOrbitals Do Not Exist?\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>,\n12(2): 149\u2013157. doi:10.1007/s10698-010-9086-5",
                "Lacey, Hugh and Pablo Rub\u00e9n Mariconda, 2012, \u201cThe\nEagle and the Starlings: Galileo\u2019s Argument for the Autonomy of\nScience\u2013How Pertinent Is It Today?\u201d, <em>Studies in History\nand Philosophy of Science Part A</em>, 43(1): 122\u2013131.\ndoi:10.1016/j.shpsa.2011.10.012",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014a, \u201cO modelo das\nintera\u00e7\u00f5es entre as atividades cient\u00edficas e os\nvalores\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 12(4): 643\u2013668.\ndoi:10.1590/S1678-31662014000500002",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cO modelo da\nintera\u00e7\u00e3o entre as atividades cient\u00edficas e os\nvalores na interpreta\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas\ncient\u00edficas contempor\u00e2neas\u201d, <em>Estudos\nAvan\u00e7ados</em>, 28(82): 181\u2013199.\ndoi:10.1590/S0103-40142014000300012",
                "Laspra, Bel\u00e9n and Jos\u00e9 Antonio L\u00f3pez Cerezo\n(eds.), 2018, <em>Spanish Philosophy of Technology: Contemporary Work\nfrom the Spanish Speaking Community</em>, (Philosophy of Engineering\nand Technology 24), Cham: Springer International Publishing.\ndoi:10.1007/978-3-319-71958-0",
                "Laureano-Cruces, Ana Lilia and Axel Arturo\nBarcel\u00f3-Aspeitia, 2003, \u201cFormal Verification of\nMulti-Agent Systems Behaviour Emerging from Cognitive Task\nAnalysis\u201d, <em>Journal of Experimental &amp; Theoretical\nArtificial Intelligence</em>, 15(4): 407\u2013431.\ndoi:10.1080/0952813031000119719",
                "Lawler, Diego, 2018, \u201cPraxeology Approaches Technology: The\nOntology and Epistemology of Our Technological Practices\u201d,\nin <em>Spanish Philosophy of Technology</em>, Bel\u00e9n Laspra and\nJose Antonio L\u00f3pez Cerezo (eds.), 17\u201330.\ndoi:10.1007/978-3-319-71958-0_2",
                "Lazzarini, Andr\u00e9s and Diego Weisman (eds.), 2012,\n<em>Perspectives on Epistemology of Economics. Essays on Methodology\nof Economics</em>, Buenos Aires: Facultad de Ciencias\nEcon\u00f3micas.\n [<a href=\"\" target=\"other\">Lazzarini and Weisman (eds) 2012 available online</a>]",
                "Lewis, David, 1973, <em>Counterfactuals</em>, Oxford:\nBlackwell.",
                "Lewowicz, Luc\u00eda, 2004, \u201cEl car\u00e1cter no\nuniversal del lenguaje en las \u00faltimas obras de Kuhn\u201d,\n<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em>, 24(2): 195\u2013214.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, <em>Del Relativismo\nLing\u00fc\u00edstico al Relativismo Ontol\u00f3gico en el\n\u00faltimo Kuhn</em>, Montevideo: Universidad de la\nRep\u00fablica.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cInconmensurabilidad y no\nsolapamiento. Una ambig\u00fcedad planteada a trav\u00e9s del\nconcepto de categor\u00eda taxon\u00f3mica en el \u00faltimo\nKuhn\u201d, in Pablo Lorenzano and Hern\u00e1n Miguel (eds.),\n<em>Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia en el Cono Sur</em>,\nBuenos Aires: CCC Educando, 293\u2013300 .",
                "Lewowicz, Luc\u00eda and Olimpia Lombardi, 2013, \u201cStuff\nversus Individuals\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 15(1):\n65\u201377. doi:10.1007/s10698-012-9152-2",
                "Leyva, Gustavo, 2014, \u201cDemocracy in Latin America: An\nUnfinished Project\u201d, <em>Journal of the British Society for\nPhenomenology</em>, 45(1): 59\u201371.\ndoi:10.1080/00071773.2014.915643",
                "Linares Salgado, Jorge Enrique, 2018, \u201cThe Promises of\nSynthetic Biology: New Bioartefacts and Their Ethical and Societal\nConsequences\u201d, in <em>Spanish Philosophy of Technology</em>,\nBel\u00e9n Laspra and Jose Antonio L\u00f3pez Cerezo (eds.),\n179\u2013194. doi:10.1007/978-3-319-71958-0_13",
                "Lombardi, Olimpia, 2004, \u201cWhat Is Information?\u201d,\n<em>Foundations of Science</em>, 9(2): 105\u2013134.\ndoi:10.1023/B:FODA.0000025034.53313.7c",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cDretske, Shannon\u2019s\nTheory and the Interpretation of Information\u201d,\n<em>Synthese</em>, 144(1): 23\u201339.\ndoi:10.1007/s11229-005-9127-0",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cPrigogine and the Many Voices\nof Nature\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 14(3):\n205\u2013219. doi:10.1007/s10698-011-9140-y",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cBook Review: Hinne Hettema:\n<em>Reducing Chemistry to Physics. Limits, Models, Consequences</em>,\nGroningen: Rijksuniversiteit Groningen, Groningen, 2012\u201d,\n<em>Hyle: International Journal for Philosophy of Chemistry</em>,\n19(1): 135\u2013137.\n [<a href=\"http://www.hyle.org/journal/issues/19-1/rev_lombardi.htm\" target=\"other\">Lombardi 2013 available online</a>]",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014a, \u201cThe Ontological Autonomy of\nthe Chemical World: Facing the Criticisms\u201d, in <em>Philosophy of\nChemistry: Growth of a New Discipline</em>, Eric Scerri and Lee\nMcIntyre (eds.), (Boston Studies in the Philosophy and History of\nScience 306), Dordrecht: Springer Netherlands, 23\u201338.\ndoi:10.1007/978-94-017-9364-3_3",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cLinking Chemistry with\nPhysics: Arguments and Counterarguments\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 16(3): 181\u2013192.\ndoi:10.1007/s10698-013-9197-x",
                "Lombardi, Olimpia, Juan Sebasti\u00e1n Ardenghi, Sebastian\nFortin, and Mario Castagnino, 2011, \u201cCompatibility between\nEnvironment-Induced Decoherence and the Modal-Hamiltonian\nInterpretation of Quantum Mechanics\u201d, <em>Philosophy of\nScience</em>, 78(5): 1024\u20131036. doi:10.1086/662253",
                "Lombardi, Olimpia and Mario Castagnino, 2008, \u201cA\nModal-Hamiltonian Interpretation of Quantum Mechanics\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part B: Studies in\nHistory and Philosophy of Modern Physics</em>, 39(2): 380\u2013443.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2008.01.003",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cMatters Are Not so Clear on\nthe Physical Side\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 12(2):\n159\u2013166. doi:10.1007/s10698-010-9090-9",
                "Lombardi, Olimpia, Mario Castagnino, and Juan Sebasti\u00e1n\nArdenghi, 2010, \u201cThe Modal-Hamiltonian Interpretation and the\nGalilean Covariance of Quantum Mechanics\u201d, <em>Studies in\nHistory and Philosophy of Science Part B: Studies in History and\nPhilosophy of Modern Physics</em>, 41(2): 93\u2013103.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2010.02.002",
                "Lombardi, Olimpia and Dennis Dieks, 2016, \u201cParticles in a\nQuantum Ontology of Properties\u201d, in <em>Metaphysics in\nContemporary Physics</em>, Tomasz Bigaj and Christian W\u00fcthrich\n(eds.), Leiden: Brill-Rodopi, 123\u2013143.\ndoi:10.1163/9789004310827_007",
                "Lombardi, Olimpia, Sebastian Fortin, and Mario Castagnino, 2012,\n\u201cThe Problem of Identifying the System and the Environment in\nthe Phenomenon of Decoherence\u201d, in <em>EPSA Philosophy of\nScience: Amsterdam 2009</em>, Henk W. de Regt, Stephan Hartmann, and\nSamir Okasha (eds.), Dordrecht: Springer Netherlands, 161\u2013174.\ndoi:10.1007/978-94-007-2404-4_15",
                "Lombardi, Olimpia, Sebastian Fortin, and Cristian L\u00f3pez,\n2015, \u201cMeasurement, Interpretation and Information\u201d,\n<em>Entropy</em>, 17(12): 7310\u20137330. doi:10.3390/e17117310",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cDeflating the Deflationary\nView of Information\u201d, <em>European Journal for Philosophy of\nScience</em>, 6(2): 209\u2013230. doi:10.1007/s13194-015-0128-7",
                "Lombardi, Olimpia, Sebastian Fortin, and Leonardo Vanni, 2015,\n\u201cA Pluralist View about Information\u201d, <em>Philosophy of\nScience</em>, 82(5): 1248\u20131259. doi:10.1086/683650",
                "Lombardi, Olimpia, Federico Holik, and Leonardo Vanni, 2016a,\n\u201cWhat Is Shannon Information?\u201d, <em>Synthese</em>, 193(7):\n1983\u20132012. doi:10.1007/s11229-015-0824-z",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016b, \u201cWhat Is Quantum\nInformation?\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart B: Studies in History and Philosophy of Modern Physics</em>, 56:\n17\u201326. doi:10.1016/j.shpsb.2016.10.001",
                "Lombardi, Olimpia and Mart\u00edn Labarca, 2005, \u201cThe\nOntological Autonomy of the Chemical World\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 7(2): 125\u2013148.\ndoi:10.1007/s10698-004-0980-6",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cThe Ontological Autonomy of\nthe Chemical World: A Response to Needham\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 8(1): 81\u201392. doi:10.1007/s10698-005-9004-4",
                "Lombardi, Olimpia and Cristian L\u00f3pez, 2018, \u201cWhat\nDoes \u2018Information\u2019 Mean in Integrated Information\nTheory?\u201d, <em>Entropy</em>, 20(12): 894\u2013912.\ndoi:10.3390/e20120894",
                "Lombardi, Olimpia and Ana Rosa P\u00e9rez Ransanz, 2012, <em>Los\nM\u00faltiples Mundos de la Ciencia. Un Realismo Pluralista y su\nAplicaci\u00f3n a la Filosof\u00eda de la F\u00edsica</em>,\nM\u00e9xico: UNAM-Siglo XXI.",
                "L\u00f3pez, Cristian, 2019, \u201cRoads to the past: how to go\nand not to go backward in time in quantum\ntheories\u201d, <em>European Journal for Philosophy of Science</em>,\n9: art. 27.  doi:10.1007/s13194-019-0250-z",
                "L\u00f3pez, Cristian and Olimpia Lombardi, 2019,\n\u201cNo Communication without Manipulation: A Causal-Deflationary\nView of Information\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of\nScience Part A</em>, 73: 34\u201343.\ndoi:10.1016/j.shpsa.2018.06.003",
                "L\u00f3pez Austin, Alfredo, 2005, <em>El Modelo en la Ciencia y\nla Cultura</em>, M\u00e9xico D.F.: UNAM-Siglo XXI.",
                "L\u00f3pez-Beltr\u00e1n, Carlos, 1994, \u201cForging\nHeredity: From Metaphor to Cause, a Reification Story\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part A</em>, 25(2):\n211\u2013235. doi:10.1016/0039-3681(94)90028-0",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cStorytelling, Statistics and\nHereditary Thought: The Narrative Support of Early Statistics\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part C: Studies in\nHistory and Philosophy of Biological and Biomedical Sciences</em>,\n37(1): 41\u201358. doi:10.1016/j.shpsc.2005.12.003",
                "Lorenzano, Pablo, 1998, \u201cSobre las leyes en la\nbiolog\u00eda\u201d, <em>Episteme (Porto Alegre)</em>, 3)7):\n261\u2013272.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cLeyes fundamentales y leyes de\nla biolog\u00eda\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 5(2):\n185\u2013214. doi:10.1590/S1678-31662007000200004",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cThe Semantic Conception and\nthe Structuralist View of Theories: A Critique of Suppe\u2019s\nCriticisms\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart A</em>, 44(4): 600\u2013607.\ndoi:10.1016/j.shpsa.2013.09.001",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cWhat Is the Status of the\nHardy-Weinberg Law within Population Genetics?\u201d, in <em>European\nPhilosophy of Science: Philosophy of Science in Europe and the\nViennese Heritage</em>, Maria Carla Galavotti, Elisabeth Nemeth, and\nFriedrich Stadler (eds.), Cham: Springer International Publishing,\n159\u2013172. doi:10.1007/978-3-319-01899-7_11",
                "Lorenzano, Pablo and Jos\u00e9 D\u00edez, 2002, \u201cLa\nconcepci\u00f3n estructuralista en el contexto de la\nfilosof\u00eda de la ciencia del siglo XX\u201d, in Pablo Lorenzano\nand Jos\u00e9 D\u00edez (eds.), <em>Desarrollos Actuales de la\nMetateor\u00eda Estructuralista: Problemas y Discusiones</em>,\nBuenos Aires: Universidad Nacional de Quilmes, 13\u201378.",
                "Losada, Marcelo and Olimpia Lombardi, 2018, \u201cHistories in\nQuantum Mechanics: Distinguishing between Formalism and\nInterpretation\u201d, <em>European Journal for Philosophy of\nScience</em>, 8(3): 367\u2013394. doi:10.1007/s13194-017-0197-x",
                "Lythgoe, Esteban, 2011, \u201cRicoeur\u2019s Concept of\nTestimony\u201d, <em>Analecta Hermeneutica</em>, 3: lythgoe.\n [<a href=\"https://journals.library.mun.ca/ojs/index.php/analecta/issue/view/33/showToc\" target=\"other\">Lythgoe 2011 available online</a>]",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cSocial Imagination, Abused\nMemory, and the Political Place of History in Memory, History,\nForgetting\u201d, <em>\u00c9tudes Ricoeuriennes / Ricoeur\nStudies</em>, 5(2): 35\u201347. doi:10.5195/ERRS.2014.249",
                "Maff\u00eda, Diana H., 2001, \u201cConocimiento y\nsubjetividad\u201d, in <em>Ciencia y G\u00e9nero</em>, Eulalia\nP\u00e9rez Sede\u00f1o and Paloma Alcal\u00e1 Cortijo (eds.),\nMadrid: Universidad Complutense, pp. 329\u2013333.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cConocimiento y\nemoci\u00f3n\u201d, <em>Arbor: Ciencia Pensamiento y Cultura</em>,\n181(716): 515\u2013521. doi:10.3989/arbor.2005.i716.408",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cEl v\u00ednculo\ncr\u00edtico entre g\u00e9nero y ciencia\u201d, <em>Clepsydra:\nRevista de Estudios de G\u00e9nero y Teor\u00eda Feminista</em>,\n5: 37\u201357.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cEpistemolog\u00eda\nfeminista: la subversi\u00f3n semi\u00f3tica de las mujeres en la\nciencia\u201d, <em>Revista venezolana de estudios de la mujer</em>,\n12(28): 63\u201398.",
                "Marcos, Jo\u00e3o, 2009, \u201cWhat Is a Non-Truth-Functional\nLogic?\u201d, <em>Studia Logica</em>, 92(2): 215\u2013240.\ndoi:10.1007/s11225-009-9196-z",
                "Mariconda, Pablo Rub\u00e9n, 1999, \u201cGalileu e a teoria das\nmar\u00e9s\u201d, <em>Cadernos de Hist\u00f3ria e Filosofia da\nCi\u00eancia</em>, series 3, 9: 33\u201371.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201c<em>As Mec\u00e2nicas</em> de\nGalileu: as m\u00e1quinas simples e a perspectiva t\u00e9cnica\nmoderna\u201d, <em>Scientia Studia</em>, 6(4): 565\u2013606.\ndoi:10.1590/S1678-31662008000400006",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cTechnological Risks,\nTransgenic Agriculture and Alternatives\u201d, <em>Scientiae\nStudia</em>, 12(spe): 75\u2013104.\ndoi:10.1590/S1678-31662014000400005",
                "Marques, Beatriz Sorrentino and Osvaldo Frota Pessoa, 2017,\n\u201cPresuppositions about the Role of Consciousness in the Agent\nCausation Conception of Agents and the Problem of the Disappearing\nAgent\u201d, <em>Cognitive Systems Research</em>, 43: 45\u201352.\ndoi:10.1016/j.cogsys.2016.12.003",
                "Mart\u00ednez, Isabel C., Silvia A. Espa\u00f1ol, and Diana I.\nP\u00e9rez, 2018, \u201cThe Interactive Origin and the Aesthetic\nModelling of Image-Schemas and Primary Metaphors\u201d,\n<em>Integrative Psychological and Behavioral Science</em>, 52(4):\n646\u2013671. doi:10.1007/s12124-018-9432-z",
                "Mart\u00ednez, Maximiliano and Maurizio Esposito, 2014,\n\u201cMultilevel Causation and the Extended Synthesis\u201d,\n<em>Biological Theory</em>, 9(2): 209\u2013220.\ndoi:10.1007/s13752-014-0161-3",
                "Mart\u00ednez, Maximiliano and Andr\u00e9s Moya, 2011,\n\u201cNatural Selection and Multi-Level Causation\u201d,\n<em>Philosophy and Theory in Biology</em>, 3: art. 2.\ndoi:10.3998/ptb.6959004.0003.002",
                "Mart\u00ednez, Sergio F., 1990, \u201cA Search for the Physical\nContent of Luders\u2019 Rule\u201d, <em>Synthese</em>, 82(1):\n97\u2013125. doi:10.1007/BF00413671",
                "\u2013\u2013\u2013, 1991, \u201cL\u00fcders\u2019s Rule as a\nDescription of Individual State Transformations\u201d, <em>Philosophy\nof Science</em>, 58(3): 359\u2013376. doi:10.1086/289622",
                "\u2013\u2013\u2013, 1997, <em>De los Efectos a las Causas</em>,\nM\u00e9xico D. F.: UNAM-Paid\u00f3s.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2003, <em>Geograf\u00eda de las\nPr\u00e1cticas Cient\u00edficas: Racionalidad, Heur\u00edstica y\nNormatividad</em>, M\u00e9xico D.F.: UNAM.",
                "Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez, Juan Camilo, Sebastian Fortin,\nand Olimpia Lombardi, 2019, \u201cWhy Molecular Structure Cannot Be\nStrictly Reduced to Quantum Mechanics\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 21(1): 31\u201345. doi:10.1007/s10698-018-9310-2",
                "Mc Manus, Fabrizzio Guerrero, 2009, \u201cRational Disagreements\nin Phylogenetics\u201d, <em>Acta Biotheoretica</em>, 57(1\u20132):\n99\u2013127. doi:10.1007/s10441-009-9072-2",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cDevelopment and Mechanistic\nExplanation\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart C: Studies in History and Philosophy of Biological and Biomedical\nSciences</em>, 43(2): 532\u2013541.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2011.12.001",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cHomosexuality, Homophobia, and\nBiomedical Sciences in Twentieth Century Mexico\u201d, <em>Sexuality\n&amp; Culture</em>, 18(2): 235\u2013256.\ndoi:10.1007/s12119-013-9193-2",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cLos g\u00e9neros del saber:\nfeminismo anal\u00edtico, filosof\u00eda de la ciencia y\nconocimiento cient\u00edfico\u201d, <em>INTERdisciplina</em>, 4(8):\n59\u201387. doi:10.22201/ceiich.24485705e.2016.8.54969",
                "Meyer, Lia Midori Nascimento, Gilberto Cafezeiro Bomfim, and\nCharbel Ni\u00f1o El-Hani, 2013, \u201cHow to Understand the Gene\nin the Twenty-First Century?\u201d, <em>Science &amp; Education</em>,\n22(2): 345\u2013374. doi:10.1007/s11191-011-9390-z",
                "Mikenberg, Irene, Newton C. A. da Costa, and Rolando Chuaqui,\n1986, \u201cPragmatic Truth and Approximation to Truth\u201d,\n<em>Journal of Symbolic Logic</em>, 51(1): 201\u2013221.\ndoi:10.2307/2273956",
                "Mir\u00f3-Quesada, Francisco, 1954, <em>Filosof\u00eda de las\nMatem\u00e1ticas</em>, Lima:UNMSM.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1962, <em>Apuntes para una Teor\u00eda de\nla Raz\u00f3n</em>, Lima: UNMSM.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, <em>Esquema de una Teor\u00eda de\nla Raz\u00f3n</em>, Lima: Universidad Ricardo Palmaem.",
                "Moreira-dos-Santos, Frederik and Charbel N. El-Hani, 2017,\n\u201cBelief, Knowledge and Understanding: How to Deal with the\nRelations Between Different Cultural Perspectives in\nClassrooms\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 26(3\u20134):\n215\u2013245. doi:10.1007/s11191-017-9891-5",
                "Moro, Rodrigo, Gustavo A. Bodanza, and Esteban Freidin, 2011,\n\u201cSets or Frequencies? How to Help People Solve Conditional\nProbability Problems\u201d, <em>Journal of Cognitive Psychology</em>,\n23(7): 843\u2013857. doi:10.1080/20445911.2011.579072",
                "Mortari, Cezar A., 2007, \u201cRestricted Classical Modal\nLogics\u201d, <em>Logic Journal of IGPL</em>, 15(5\u20136):\n741\u2013757. doi:10.1093/jigpal/jzm046",
                "Moulines, C. Ulises, 1973, <em>La Estructura del Mundo\nSensible</em>, Barcelona: Ariel.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1975, \u201cA Logical Reconstruction of\nSimple Equilibrium Thermodynamics\u201d, <em>Erkenntnis</em>, 9(1):\n101\u2013130. doi:10.1007/BF00223135",
                "\u2013\u2013\u2013, 1976, \u201cApproximate Application of\nEmpirical Theories: A General Explication\u201d, <em>Erkenntnis</em>,\n10(2): 201\u2013227. doi:10.1007/BF00204970",
                "\u2013\u2013\u2013, 1982, <em>Exploraciones\nMetacient\u00edficas</em>, Madrid: Alianza Editorial.",
                "Mudrovcic, Mar\u00eda In\u00e9s, 2013, \u201cAbout Lost\nFutures or the Political Heart of History\u201d, <em>Historein</em>,\n14(1): 7\u201321. doi:10.12681/historein.228",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cTime, History, and Philosophy\nof History\u201d, <em>Journal of the Philosophy of History</em>,\n8(2): 217\u2013242. doi:10.1163/18722636-12341272",
                "Mun\u00e9var, Gonzalo, 1981, <em>Radical Knowledge: A\nPhilosophical Inquiry into the Nature and Limits of Science</em>,\nIndianapolis: Hackett Publishing.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1998, <em>Evolution and the Naked Truth: A\nDarwinian Approach to Philosophy</em>, Aldershot: Taylor and\nFrancis.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>Variaciones sobre Temas de\nFeyerabend</em>, Cali: Programa Editorial Universidad del Valle.",
                "Nachman, Robert G., 1977, \u201cPositivism, Modernization, and\nthe Middle Class in Brazil\u201d, <em>The Hispanic American\nHistorical Review</em>, 57(1): 1\u201323. doi:10.2307/2513540",
                "Naishtat, Francisco S., 2000, \u201cContinuity of Political\nPhilosophy: War and Peace in Secularized Politics\u201d,\n<em>Diogenes</em>, 48(192): 76\u201385.\ndoi:10.1177/039219210004819207",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010a, \u201cGovernance, Sovereignty and\nProfane Hope in a Globalised Catastrophe-World\u201d,\n<em>Diogenes</em>, 57(4): 46\u201355.\ndoi:10.1177/0392192112436455",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010b, \u201cThe Figures of Terror and the\nPhilosophical Debate on Modernity\u201d, in <em>Terror, Terrorism,\nStates and Societies. A Historical and Philosophical Perspective</em>,\nSamir Kumar Das and Rada Ivekovi\u0107 (eds.), New Delhi: Women\nUnlimited, 284\u2013294.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cGlobal Justice and Politics:\non the Transition from the Normative to the Political Level\u201d, in\n<em>The Borders of Justice</em>, \u00c9tienne Balibar, Sandra\nMezzadra, and Ranabir Samaddar (eds.), Philadelphia: Temple University\nPress, pp. 33\u201351.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cThe Problematic Reception of\nLatin American Emancipation in Marx\u2019a Historiography\u201d,\nin <em>New Perspectives in Global History</em>, Daniel Brauer, Iwan\nD\u2019Aprile, G\u00fcnther Lottes, and Concha Rold\u00e1n (eds.),\nHannover: Wehrhahn Verlag, 49\u201364.",
                "Needham, Paul, 2006, \u201cOntological Reduction: A Comment on\nLombardi and Labarca\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 8(1):\n73\u201380. doi:10.1007/s10698-005-9002-6",
                "Nieto Olarte, Mauricio, 2000, <em>Remedios para el Imperio:\nHistoria Natural y la Apropiaci\u00f3n del Nuevo Mundo</em>,\nBogot\u00e1: Instituto Colombiano de Antropolog\u00eda e\nHistoria.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, <em>Orden Natural y Orden Social:\nCiencia y Pol\u00edtica en el Semanario del Nuevo Reino de\nGranada</em>, Madrid: CSIC.",
                "Nieves Delgado, Abigail, 2018, \u201cScience, Politics and the\nProduction of Biological Knowledge: New Trends and Old\nChallenges\u201d, <em>Journal for General Philosophy of Science</em>,\n49(3): 467\u2013473. doi:10.1007/s10838-018-9406-3",
                "Nudler, Oscar, 1990, \u201cOn Conflicts and Metaphors: Toward an\nExtended Rationality\u201d, in <em>Conflict: Human Needs Theory</em>,\nJohn Burton (ed.), London: Palgrave Macmillan UK, 177\u2013201.\ndoi:10.1007/978-1-349-21000-8_9",
                "\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cCampos controversiales y\nprogreso en filosof\u00eda\u201d, <em>Manuscrito: Revista\nInternacional de Filosofia</em>, 25(2): 337\u2013352.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2004, \u201cHacia un modelo de cambio\nconceptual: espacios controversiales y refocalizaci\u00f3n\u201d,\n<em>Revista de Filosof\u00eda</em>, 29(2): 7\u201319.",
                "\u2013\u2013\u2013 (ed.), 2011, <em>Controversy Spaces. A Model\nof Scientific and Philosophical Change</em>, Amsterdam-Philadelphia:\nJohn Benjamin.",
                "Nunes-Neto, Nei, Alvaro Moreno, and Charbel N. El-Hani, 2014,\n\u201cFunction in Ecology: An Organizational Approach\u201d,\n<em>Biology &amp; Philosophy</em>, 29(1): 123\u2013141.\ndoi:10.1007/s10539-013-9398-7",
                "N\u00fa\u00f1ez Jover, Jorge, 1985, <em>Indagaciones\nMetodol\u00f3gicas Acerca de las Revoluciones Cient\u00edficas.\nFilosof\u00eda y Ciencia</em>, La Habana: Editorial de Ciencias\nSociales.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1989, <em>Interpretaci\u00f3n\nTe\u00f3rica de la Ciencia</em>, La Habana: Editorial de Ciencias\nSociales.",
                "Okon, Elias and Daniel Sudarsky, 2014a, \u201cOn the Consistency\nof the Consistent Histories Approach to Quantum Mechanics\u201d,\n<em>Foundations of Physics</em>, 44(1): 19\u201333.\ndoi:10.1007/s10701-013-9760-2",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cMeasurements According to\nConsistent Histories\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of\nScience Part B: Studies in History and Philosophy of Modern\nPhysics</em>, 48: 7\u201312. doi:10.1016/j.shpsb.2014.08.011",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014c, \u201cBenefits of Objective\nCollapse Models for Cosmology and Quantum Gravity\u201d,\n<em>Foundations of Physics</em>, 44(2): 114\u2013143.\ndoi:10.1007/s10701-014-9772-6",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015a, \u201cThe Consistent Histories\nFormalism and the Measurement Problem\u201d, <em>Studies in History\nand Philosophy of Science Part B: Studies in History and Philosophy of\nModern Physics</em>, 52: 217\u2013222.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2015.07.008",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015b, \u201cThe Black Hole Information\nParadox and the Collapse of the Wave Function\u201d, <em>Foundations\nof Physics</em>, 45(4): 461\u2013470.\ndoi:10.1007/s10701-015-9877-6",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cBlack Holes, Information Loss\nand the Measurement Problem\u201d, <em>Foundations of Physics</em>,\n47(1): 120\u2013131. doi:10.1007/s10701-016-0048-1",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018a, \u201cThe Weight of Collapse:\nDynamical Reduction Models in General Relativistic Contexts\u201d, in\n<em>Collapse of the Wave Function: Models, Ontology, Origin, and\nImplications</em>, Shan Gao (ed.), Cambridge University Press,\n312\u2013345. doi:10.1017/9781316995457.018",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018b, \u201cLosing Stuff Down a Black\nHole\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 48(4): 411\u2013428.\ndoi:10.1007/s10701-018-0154-3",
                "Oliv\u00e9, Le\u00f3n, 1988 [1993], <em>Conocimiento, Sociedad\ny Realidad. Problemas del An\u00e1lisis Social del Conocimiento y el\nRealismo Cient\u00edfico</em>, M\u00e9xico, D.F.: Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica. Translated as <em>Knowledge, Society and Reality:\nProblems of the Social Analysis of Knowledge and of Scientific\nRealism</em>, David Sosa (trans.), Amsterdam: Rodopi, 1993.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000, <em>El Bien, el Mal y la\nRaz\u00f3n: Facetas de la Ciencia y de la Tecnolog\u00eda</em>,\nM\u00e9xico: Paid\u00f3s.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, <em>La Ciencia y la Tecnolog\u00eda\nen la Sociedad del Conocimiento: \u00c9tica, Pol\u00edtica y\nEpistemolog\u00eda</em>, M\u00e9xico: Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica.",
                "Osorio Marulanda, Carlos Augusto, 2018, \u201cPhilosophy of\nActivism and Community Management in Water Systems\u201d,\nin <em>Spanish Philosophy of Technology</em>, Bel\u00e9n Laspra and\nJose Antonio L\u00f3pez Cerezo (eds.), 211\u2013222.\ndoi:10.1007/978-3-319-71958-0_15",
                "Otero, Mario H. (ed.), 1997, <em>Kuhn Hoy</em>, Montevideo:\nUniversidad de la Rep\u00fablica.",
                "Oyarz\u00fan R., Pablo, 2007, \u201cMemory, Moment, and Tears:\nA Speculative Approach to the Problem of Latin American\nSingularities\u201d, <em>CR: The New Centennial Review</em>, 7(3):\n1\u201320. doi:10.1353/ncr.0.0000",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cOn the Concept of\nAuthority\u201d, <em>CR: The New Centennial Review</em>, 11(3):\n225\u2013252. doi:10.1353/ncr.2012.0017",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cFear and Abyss: Two Figures of\nPower\u201d, <em>CR: The New Centennial Review</em>, 17(3):\n219\u2013235.",
                "P\u00e1ez, Andr\u00e9s, 2006, <em>Explanations in K. An\nAnalysis of Explanation as a Belief Revision Operation</em>,\nOberhausen: Athena Verlag.",
                "Palti, El\u00edas Jos\u00e9, 2004, \u201cThe \u2018Return of\nthe Subject\u2019 As a Historico-Intellectual Problem\u201d,\n<em>History and Theory</em>, 43(1): 57\u201382.\ndoi:10.1111/j.1468-2303.2004.00265.x",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cOn the Thesis of the Essential\nContestability of Concepts, and 19th Century Latin American\nIntellectual History\u201d, <em>Redescriptions: Political Thought,\nConceptual History and Feminist Theory</em>, 9(1): 113\u2013134.\ndoi:10.7227/R.9.1.7",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cThe Problem of\n\u2018Misplaced Ideas\u2019 Revisited: Beyond the \u2018History of\nIdeas\u2019 in Latin America\u201d, <em>Journal of the History of\nIdeas</em>, 67(1): 149\u2013179. doi:10.1353/jhi.2006.0009",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cBeyond Revisionism: The\nBicentennial of Independence, the Early Republican Experience, and\nIntellectual History in Latin America\u201d, <em>Journal of the\nHistory of Ideas</em>, 70(4): 593\u2013614.\ndoi:10.1353/jhi.0.0058",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cFrom Ideas to Concepts to\nMetaphors: The German Tradition of Intellectual History and the\nComplex Fabric of Language\u201d, <em>History and Theory</em>, 49(2):\n194\u2013211. doi:10.1111/j.1468-2303.2010.00539.x",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cThe \u2018Theoretical\nRevolution\u2019 in Intellectual History: From the History of\nPolitical Ideas to the History of Political Languages\u201d,\n<em>History and Theory</em>, 53(3): 387\u2013405.\ndoi:10.1111/hith.10719",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cKoselleck\u2014Foucault: The\nBirth and Death of Philosophy of History\u201d, in <em>Philosophy of\nGlobalization</em>, Concha Rold\u00e1n, Daniel Brauer, and Johannes\nRohbeck (eds.), Berlin: De Gruyter, 409\u2013422.\ndoi:10.1515/9783110492415-030",
                "Parente, Diego, 2018, \u201cSynthetic Life: Organisms, Machines,\nand the Nature of Synthetic Biology Products\u201d, in <em>Spanish\nPhilosophy of Technology</em>, Bel\u00e9n Laspra and Jose Antonio\nL\u00f3pez Cerezo (eds.), 31\u201341.\ndoi:10.1007/978-3-319-71958-0_3",
                "P\u00e9rez Ransanz, Ana Rosa, 1999, <em>Kuhn y el Cambio\nCient\u00edfico</em>, M\u00e9xico, D.F.: Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica. Reprinted in 2000 and 2012.",
                "P\u00e9rez Ransanz, Ana Rosa and Ambrosio Velasco G\u00f3mez\n(eds.), 2011, <em>Racionalidad en Ciencia y Tecnolog\u00eda. Nuevas\nPerspectivas Iberoamericanas</em>, M\u00e9xico D.F.: UNAM.",
                "Pessoa Jr., Osvaldo, 1997, \u201cCan the Decoherence Approach\nHelp to Solve the Measurement Problem?\u201d, <em>Synthese</em>,\n113(3): 323\u2013346. doi:10.1023/A:1004994303863",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cTowards a Modal Logical\nTreatment of Quantum Physics\u201d, <em>Logic Journal of the\nIGPL</em>, 13(1): 139\u2013147. doi:10.1093/jigpal/jzi009",
                "Piaget, Jean and Rolando Garc\u00eda, 1971, <em>Les Explications\nCausales</em>, Paris: Presses Universitaires de France.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1983, <em>Psychogen\u00e8se et Histoire\ndes Sciences</em>, Paris: Flammarion.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1987, <em>Vers une Logique des\nSignifications</em>, G\u00eaneve: Murionde Science Nouvelle.",
                "Picollo, Lavinia Mar\u00eda, 2013, \u201cYablo\u2019s Paradox\nin Second-Order Languages: Consistency and Unsatisfiability\u201d,\n<em>Studia Logica</em>, 101(3): 601\u2013617.\ndoi:10.1007/s11225-012-9399-6",
                "Piscoya, Luis, 1993, <em>Metapedagog\u00eda: un An\u00e1lisis\nde las Denominadas Ciencias de la Educaci\u00f3n</em>, Lima:\nEdiciones Episteme.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1995, <em>Investigaci\u00f3n\nCient\u00edfica y Educacional: un Enfoque\nEpistemol\u00f3gico</em>, Lima: Amaru Editores.",
                "Putnam, Hilary, 1981, <em>Reason, Truth and History</em>,\nCambridge: Cambridge University Press.\ndoi:10.1017/CBO9780511625398",
                "\u2013\u2013\u2013, 1987, <em>The Many Faces of Realism</em>,\nThe Paul Carus Lectures, LaSalle, IL: Open Court.",
                "Queiroz, Jo\u00e3o, 2012, \u201cDicent Symbols in Non-Human\nSemiotic Processes\u201d, <em>Biosemiotics</em>, 5(3): 319\u2013329.\ndoi:10.1007/s12304-011-9138-9",
                "Queiroz, Jo\u00e3o and Charbel Ni\u00f1o El-Hani, 2006,\n\u201cTowards a Multi-Level Approach to the Emergence of Meaning\nProcesses in Living Systems\u201d, <em>Acta Biotheoretica</em>,\n54(3): 179\u2013206. doi:10.1007/s10441-006-8177-0",
                "Queiroz, Jo\u00e3o, Claus Emmeche, Kalevi Kull, and Charbel\nEl-Hani, 2011, \u201cThe Biosemiotic Approach in Biology: Theoretical\nBases and Applied Models\u201d, in <em>Information and Living\nSystems: Philosophical and Scientific Perspectives</em>, George Terzis\nand Robert Arp (eds.), Cambridge, MA: The MIT Press, 91\u2013130.\ndoi:10.7551/mitpress/9780262201742.003.0005",
                "Queiroz, Jo\u00e3o, Frederik Stjernfelt, and Charbel Ni\u00f1o\nEl-Hani, 2014, \u201cDicent Symbols and Proto-Propositions in\nBiological Mimicry\u201d, in <em>Peirce and Biosemiotics: A Guess at\nthe Riddle of Life</em>, Vinicius Romanini and Eliseo Fern\u00e1ndez\n(eds.), (Biosemiotics 11), Dordrecht: Springer Netherlands,\n199\u2013213. doi:10.1007/978-94-007-7732-3_11",
                "Quezada Pulido, Wilfredo, 2002, \u201cCausalidad f\u00edsica:\nprocesos causales y cantidades conservadas\u201d, <em>Revista de\nFilosof\u00eda</em>, 58: 79\u201399.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cCausalidad por\nmanipulaci\u00f3n y el problema del antropomorfismo\u201d,\n<em>Cuadernos de Filosof\u00eda</em>, 25: 9\u201326.",
                "Quintanilla P\u00e9rez-Wicht, Pablo, 2006, \u201cLa\nrecepci\u00f3n del positivismo en Latinoam\u00e9rica\u201d,\n<em>Logos Latinoamericano</em>, second series, 1(6): 65\u201376.\n [<a href=\"http://sisbib.unmsm.edu.pe/bibvirtualdata/publicaciones/logos/2006_n6/a06.pdf\" target=\"other\">Quintanilla 2006 available online</a>]",
                "Rahman, Sahid and Walter A. Carnielli, 2000, \u201cThe Dialogical\nApproach to Paraconsistency\u201d, <em>Synthese</em>, 125(1/2):\n201\u2013232. doi:10.1023/A:1005294523930",
                "Ratto, Adri\u00e1n, 2018, \u201cWhere Is History Heading?\nConcerning the Idea of Progress\u201d, in <em>Philosophy of\nGlobalization</em>, Concha Rold\u00e1n, Daniel Brauer, and Johannes\nRohbeck (eds.), Berlin: De Gruyter,\n423\u2013434. doi:10.1515/9783110492415-031",
                "Recio, Gonzalo L. and Christi\u00e1n C. Carman, 2018, \u201cOn\nthe Equant Point for the Planets and the Moon\u201d, <em>Journal for\nthe History of Astronomy</em>, 49(4): 401\u2013424.\ndoi:10.1177/0021828618809222",
                "Restrepo, Guillermo, 2013, \u201cTo Mathematize, or Not to\nMathematize Chemistry\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>,\n15(2): 185\u2013197. doi:10.1007/s10698-013-9183-3",
                "Restrepo, Guillermo and Leonardo Pach\u00f3n, 2007,\n\u201cMathematical Aspects of the Periodic Law\u201d,\n<em>Foundations of Chemistry</em>, 9(2): 189\u2013214.\ndoi:10.1007/s10698-006-9026-6",
                "Restrepo, Guillermo and Jos\u00e9 L. Villaveces, 2011,\n\u201cChemistry, a Lingua Philosophica\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 13(3): 233\u2013249.\ndoi:10.1007/s10698-011-9123-z",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cMathematical Thinking in\nChemistry\u201d, <em>Hyle: International Journal for Philosophy of\nChemistry</em>, 18(1): 3\u201322.\n [<a href=\"http://www.hyle.org/journal/issues/18-1/restrepo-villaveces.htm\" target=\"other\">Restrepo and Villaveces 2012 available online</a>]",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cDiscrete Mathematical\nChemistry: Social Aspects of Its Emergence and Reception\u201d,\n<em>Hyle: International Journal for Philosophy of Chemistry</em>,\n19(1): 19\u201333.\n [<a href=\"http://www.hyle.org/journal/issues/19-1/restrepo-villaveces.htm\" target=\"other\">Restrepo and Villaveces available online</a>]",
                "Rietti, Sara and Diana Maff\u00eda, 2005, \u201cG\u00e9nero,\nciencia y ciudadan\u00eda\u201d, <em>Arbor: Ciencia Pensamiento y\nCultura</em>, 181(716): 539\u2013544.\ndoi:10.3989/arbor.2005.i716.411",
                "Rios, Diego, 2004, \u201cMechanistic Explanations in the Social\nSciences\u201d, <em>Current Sociology</em>, 52(1): 75\u201389.\ndoi:10.1177/0011392104039315",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cSocial Complexity and the\nMicro-Macro Link\u201d, <em>Current Sociology</em>, 53(5):\n773\u2013787. doi:10.1177/0011392105055018",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cComment\u201d, in\n<em>Philosophy of the Social Sciences</em>, Chrysostomos Mantzavinos (ed.),\nCambridge: Cambridge University Press, 92\u201398.\ndoi:10.1017/CBO9780511812880.008",
                "R\u00edos Pozzi, Diego, 2007, \u201cSystem\u2019s Effects. Some\nComments on Methodological Individualism\u201d,\n<em>L\u2019Ann\u00e9e sociologique</em>, 57(1): 63\u201382.\ndoi:10.3917/anso.071.0063",
                "Robles, Jos\u00e9 A. and Laura Ben\u00edtez (eds.), 2004,\n<em>La Filosof\u00eda Natural en los Pensadores de la\nModernidad</em>, M\u00e9xico D.F.: UNAM.",
                "Rodr\u00edguez Medina, Leandro, 2014, <em>Centers and\nPeripheries in Knowledge Production</em>, New York and London:\nRoutledge.",
                "Rodr\u00edguez, Pablo and Javier Blanco, 2017, \u201cOrganization and\nInformation in Simondon\u2019s Theory of Individuation\u201d,\n<em>Culture and Organization</em>, 23(1): 34\u201343.\ndoi:10.1080/14759551.2016.1240745",
                "Rold\u00e1n, Concha, 2018, \u201cThe Thinning and Deformation\nof Ethical and Political Concepts in the Era of Globalization\u201d,\nin <em>Philosophy of Globalization</em>, Concha Rold\u00e1n, Daniel\nBrauer, and Johannes Rohbeck (eds.), Berlin: De Gruyter,\n109\u2013122.  doi:10.1515/9783110492415-009",
                "Rold\u00e1n, Concha, Daniel Brauer, and Johannes Rohbeck (eds.),\n2018, <em>Philosophy of Globalization</em>, Berlin: De Gruyter.\ndoi:10.1515/9783110492415",
                "Romero-Maltrana, Diego, 2015, \u201cSymmetries as By-Products of\nConserved Quantities\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of\nScience Part B: Studies in History and Philosophy of Modern\nPhysics</em>, 52: 358\u2013368. doi:10.1016/j.shpsb.2015.10.006",
                "Rosas, Alejandro, 2002, \u201cPsychological and Evolutionary\nEvidence for Altruism\u201d, <em>Biology &amp; Philosophy</em>,\n17(1): 93\u2013107. doi:10.1023/A:1012967912103",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008a, \u201cThe Return of Reciprocity: A\nPsychological Approach to the Evolution of Cooperation\u201d,\n<em>Biology &amp; Philosophy</em>, 23(4): 555\u2013566.\ndoi:10.1007/s10539-007-9065-y",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008b, \u201cMultilevel Selection and\nHuman Altruism\u201d, <em>Biology &amp; Philosophy</em>, 23(2):\n205\u2013215. doi:10.1007/s10539-007-9083-9",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cEvolutionary Game Theory Meets\nSocial Science: Is There a Unifying Rule for Human\nCooperation?\u201d, <em>Journal of Theoretical Biology</em>, 264(2):\n450\u2013456. doi:10.1016/j.jtbi.2010.02.015",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cTowards a Unified Theory of\nReciprocity\u201d, <em>Behavioral and Brain Sciences</em>, 35(1):\n36\u201337. doi:10.1017/S0140525X11001312",
                "Rosas, Alejandro and Juan Pablo Berm\u00fadez, 2018,\n\u201cViewing Others as Equals: The Non-Cognitive Roots of Shared\nIntentionality\u201d, <em>Review of Philosophy and Psychology</em>,\n9(3): 485\u2013502. doi:10.1007/s13164-018-0394-3",
                "Rosas, Alejandro, Juan Pablo Berm\u00fadez, and Antonio\nGuti\u00e9rrez, 2018, \u201cIs a Bad Will a Weak Will? Cognitive\nDispositions Modulate Folk Attributions of Weakness of Will\u201d,\n<em>Philosophical Explorations</em>, 21(3): 350\u2013363.\ndoi:10.1080/13869795.2018.1457709",
                "Rosas, Alejandro and Michael Koenigs, 2014, \u201cBeyond\n\u2018Utilitarianism\u2019: Maximizing the Clinical Impact of Moral\nJudgment Research\u201d, <em>Social Neuroscience</em>, 9(6):\n661\u2013667. doi:10.1080/17470919.2014.937506",
                "Rosas, Alejandro, Hugo Viciana, Esteban Caviedes, and Alejandra\nArciniegas, 2019, \u201cHot Utilitarianism and Cold Deontology:\nInsights from a Response Patterns Approach to Sacrificial and Real\nWorld Dilemmas\u201d, <em>Social Neuroscience</em>, 14(2):\n125\u2013135. doi:10.1080/17470919.2018.1464945",
                "Rosenblatt, Lucas and Dami\u00e1n E. Szmuc, 2014, \u201cOn\nPathological Truths\u201d, <em>The Review of Symbolic Logic</em>,\n7(4): 601\u2013617. doi:10.1017/S1755020314000239",
                "Sabato, Jorge (ed.), 1975, <em>El Pensamiento Latinoamericano en\nla Problem\u00e1tica\nCiencia-Tecnolog\u00eda-Desarrollo-Dependencia</em>, Buenos Aires:\nPaidos. New edition in 2011, Buenos Aires: Ediciones Biblioteca\nNacional.",
                "Salmer\u00f3n, Fernando, 1968, <em>La Filosof\u00eda y las\nMatem\u00e1ticas</em>, Mexico D.F.: Ediciones Productividad.",
                "Samaniego, Fernanda, 2013, \u201cCausality and Intervention in\nthe Spin-Echo Experiments\u201d, <em>Theoria: An International\nJournal for Theory, History and Foundations of Science</em>, 28(3):\n477\u2013497. doi: 10.1387/theoria.6136",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cCausation and the\nInterventionist Vector of Explanatory Depth\u201d, in <em>New\nAdvances in Causation, Agency and Moral Responsibility</em>, Fabio\nBacchini, Stefano Caputo, and Massimo Dell\u2019Utri (eds.), Newcastle upon\nTyne: Cambridge Scholars Publishing, 1\u201317.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cManipulating Spins: Causality\nand Decoherence\u201d, in <em>Recent Developments in the Philosophy\nof Science: EPSA13 Helsinki</em>, Uskali M\u00e4ki, Ioannis Votsis,\nSt\u00e9phanie Ruphy, and Gerhard Schurz (eds.), (European Studies\nin Philosophy of Science 1), Cham: Springer International Publishing,\n183\u2013193. doi:10.1007/978-3-319-23015-3_14",
                "Sant\u2019Anna, Adonai S. and D\u00e9cio Krause, 1997,\n\u201cIndistinguishable Particles and Hidden Variables\u201d,\n<em>Foundations of Physics Letters</em>, 10(5): 409\u2013426.\ndoi:10.1007/BF02764019",
                "Scarano, Eduardo R., 2012, \u201cEconomics as a Separate Science:\nA Critical Review\u201d, in <em>Perspectives on Epistemology and\nEconomics</em>, Andr\u00e9s Lazzarini and Diego Weisman (eds.),\nBuenos Aires: Universidad de Buenos Aires, 73\u201398.",
                "Schuster, F\u00e9lix Gustavo, 1992, <em>El M\u00e9todo en las\nCiencias Sociales</em>, Buenos Aires: Centro Editor de Am\u00e9rica Latina.",
                "Sebasti\u00e1n, Miguel \u00c1ngel, 2014, \u201cDreams: An\nEmpirical Way to Settle the Discussion between Cognitive and\nNon-Cognitive Theories of Consciousness\u201d, <em>Synthese</em>,\n191(2): 263\u2013285. doi:10.1007/s11229-013-0385-y",
                "Sebasti\u00e1n, Miguel \u00c1ngel and Marc Artiga,\nforthcoming, \u201cCan Informational Theories Account for\nMetarepresentation?\u201d, <em>Topoi</em>, first online: 20 October\n2017. doi:10.1007/s11245-017-9514-4",
                "Skidelsky, Liza, 2013, \u201cFaculty of Language, Functional\nModels, and Mechanisms\u201d, <em>Journal of Cognitive Science</em>,\n14(2): 111\u2013149.\n [<a href=\"https://www.researchgate.net/publication/285084124_Faculty_of_Language_Functional_Models_and_Mechanisms\" target=\"other\">Skidelsky 2013 available online</a>]",
                "Soler-Toscano, Fernando, \u00c1ngel Nepomuceno-Fern\u00e1ndez,\nand Atocha Aliseda-Llera, 2009, \u201cAbduction via C -Tableaux and\n\u03b4-Resolution\u201d, <em>Journal of Applied Non-Classical\nLogics</em>, 19(2): 211\u2013225. doi:10.3166/jancl.19.211-225",
                "Su\u00e1rez-D\u00edaz, Edna, 2007, \u201cThe Rhetoric of\nInformational Molecules: Authority and Promises in the Early Study of\nMolecular Evolution\u201d, <em>Science in Context</em>, 20(4):\n649\u2013677. doi:10.1017/S0269889707001482",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cMolecular Evolution: Concepts\nand the Origin of Disciplines\u201d, <em>Studies in History and\nPhilosophy of Science Part C: Studies in History and Philosophy of\nBiological and Biomedical Sciences</em>, 40(1): 43\u201353.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2008.12.006",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cMaking Room for New Faces:\nEvolution, Genomics and the Growth of Bioinformatics\u201d,\n<em>History and Philosophy of the Life Sciences</em>, 32(1):\n65\u201389.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cVariation, Differential\nReproduction and Oscillation: The Evolution of Nucleic Acid\nHybridization\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 35(1): 39\u201344.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014a, \u201cThe Long and Winding Road of\nMolecular Data in Phylogenetic Analysis\u201d, <em>Journal of the\nHistory of Biology</em>, 47(3): 443\u2013478.\ndoi:10.1007/s10739-013-9373-9",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cIndigenous Populations in\nMexico: Medical Anthropology in the Work of Ruben Lisker in the\n1960s\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science Part C:\nStudies in History and Philosophy of Biological and Biomedical\nSciences</em>, 47: 108\u2013117. doi:10.1016/j.shpsc.2014.05.011",
                "Su\u00e1rez-D\u00edaz, Edna and Victor H. Anaya-Mu\u00f1oz,\n2008, \u201cHistory, Objectivity, and the Construction of Molecular\nPhylogenies\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart C: Studies in History and Philosophy of Biological and Biomedical\nSciences</em>, 39(4): 451\u2013468.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2008.09.002",
                "Su\u00e1rez[-D\u00edaz], Edna and Ana Barahona, 1996,\n\u201cThe Experimental Roots of the Neutral Theory of Molecular\nEvolution\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 18(1): 55\u201381.",
                "Tajer, Diego, forthcoming, \u201c<em>LFIs</em> and Methods of\nClassical Recapture\u201d, <em>Logic Journal of the IGPL</em>, first\nonline: 27 November 2018. doi:10.1093/jigpal/jzy060",
                "Teijeiro, Paula, forthcoming, \u201cSubvaluationism and Classical\nRecapture\u201d, <em>Logic Journal of the IGPL</em>, first online: 27\nNovember 2018. doi:10.1093/jigpal/jzy062",
                "Tohm\u00e9, Fernando, Gianluca Caterina, and Rocco Gangle, 2015,\n\u201cAbduction: A Categorical Characterization\u201d, <em>Journal\nof Applied Logic</em>, 13(1): 78\u201390.\ndoi:10.1016/j.jal.2014.12.004",
                "Tohm\u00e9, Fernando and Ricardo Crespo, 2013, \u201cAbduction\nin Economics: A Conceptual Framework and Its Model\u201d,\n<em>Synthese</em>, 190(18): 4215\u20134237.\ndoi:10.1007/s11229-013-0268-2",
                "Torres, Juan Manuel, 1997, \u201cOn the Limits of Enhancement in\nHuman Gene Transfer: Drawing the Line\u201d, <em>Journal of Medicine\nand Philosophy</em>, 22(1): 43\u201353. doi:10.1093/jmp/22.1.43",
                "\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cThe Importance of Genetic\nServices for the Theory of Health: A Basis for an Integrating\nView of Health\u201d, <em>Medicine, Health Care and\nPhilosophy</em>, 5(1): 43\u201351. doi:10.1023/A:1014280007453",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cGenetic Tools, Kuhnean\nTheoretical Shift and the Geneticization Process\u201d, <em>Medicine,\nHealth Care and Philosophy</em>, 9(1): 3\u201312.\ndoi:10.1007/s11019-005-8317-3",
                "Torretti, Roberto, 1967 [2005], <em>Manuel Kant. Estudio sobre los\nFundamentos de la Filosof\u00eda Cr\u00edtica</em>, Santiago:\nEdiciones de la Universidad de Chile. (Third revised edition,\nSantiago: Ediciones Universidad Diego Portales, 2005).",
                "\u2013\u2013\u2013, 1978, <em>Philosophy of Geometry from\nRiemann to Poincar\u00e9</em>, Dordrecht: Reidel (Corrected reprint,\n1984). doi:10.1007/978-94-009-9909-1",
                "\u2013\u2013\u2013, 1985, <em>Relativity and Geometry</em>,\nOxford: Pergamon Press (Corrected reprint, New York: Dover,\n1996).",
                "\u2013\u2013\u2013, 1990, <em>Creative Understanding:\nPhilosophical Reflections on Physics</em>, Chicago: The University of\nChicago Press.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1999, <em>The Philosophy of Physics</em>,\nCambridge: Cambridge University Press.\ndoi:10.1017/CBO9781139172981",
                "\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201c\u2018Scientific\nRealism\u2019 and Scientific Practice\u201d, in <em>The Reality of\nthe Unobservable: Observability, Unobservability and Their Impact on\nthe Issue of Scientific Realism</em>, Evandro Agazzi and Massimo Pauri\n(eds.), (Boston Studies in the Philosophy of Science 215), Dordrecht:\nSpringer Netherlands, 113\u2013122. Reprinted in 2007 as \u201cEl\nrealismo cient\u00edfico y la ciencia como es\u201d, in\n<em>Escritos Filos\u00f3ficos 1986\u20132006</em>, Santiago de Chile:\nUniversidad Diego Portales, 75\u201398.\ndoi:10.1007/978-94-015-9391-5_6",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cObjectivity: A Kantian\nPerspective\u201d, <em>Kant and Philosophy of Science Today</em>,\nMichela Massimi (ed.), <em>Royal Institute of Philosophy\nSupplement</em>, 63: 81\u201394. doi:10.1017/S1358246108000052",
                "Tossato, Claudemir Roque and Pablo Rub\u00e9n Mariconda, 2010,\n\u201cO m\u00e9todo da astronomia segundo Kepler\u201d,\n<em>Scientiae Studia</em>, 8(3): 339\u2013366.\ndoi:10.1590/S1678-31662010000300003",
                "Tozzi, Ver\u00f3nica, 2009, \u201cFiguring Malvinas War\nExperience. Heuristic and History as An Unfulfilled Promise\u201d, in\n<em>Re-Figuring Hayden White</em>, Frank Ankersmit, Ewa Domanska, and\nHans Kellner (eds.), Stanford, CA: Stanford University Press, 261\u2013280.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012a, \u201cPragmatist Contributions to a\nNew Philosophy of History\u201d, <em>Pragmatism Today</em>, 3(1):\n121\u2013131.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012b, \u201cThe Epistemic and Moral Role\nof Testimony\u201d, <em>History and Theory</em>, 51(1): 1\u201317.\ndoi:10.1111/j.1468-2303.2012.00609.x",
                "\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cDewey, Mead, John Ford, and\nthe Writing of History: Pragmatist Contributions to\nNarrativism\u201d, <em>European Journal of Pragmatism and American\nPhilosophy</em>, 8(2): 167\u2013189. doi:10.4000/ejpap.641",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cA Pragmatist View on Two\nAccounts of the Nature of Our \u2018Connection\u2019 with the Past:\nHayden White and David Carr Thirty Years Later\u201d, <em>Rethinking\nHistory</em>, 22(1): 65\u201385.\ndoi:10.1080/13642529.2017.1423010",
                "Vaccari, Andr\u00e9s Pablo, 2013, \u201cArtifact Dualism,\nMateriality, and the Hard Problem of Ontology: Some Critical Remarks\non the Dual Nature of Technical Artifacts Program\u201d,\n<em>Philosophy &amp; Technology</em>, 26(1): 7\u201329.\ndoi:10.1007/s13347-011-0059-y",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cTranshumanism and Human\nEnhancement: A Post-mortem\u201d, <em>Bioethica Forum</em>, 8(1):\n22\u201323.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cAgainst Cognitive Artifacts:\nExtended Cognition and the Problem of Defining\n\u2018Artifact\u2019\u201d, <em>Phenomenology and the Cognitive\nSciences</em>, 16(5): 879\u2013892.\ndoi:10.1007/s11097-016-9484-9",
                "Varsavsky, Oscar, 1971, \u201cIdeolog\u00eda y verdad\u201d,\n<em>Ciencia Nueva</em>, 12: 44\u201347.",
                "Vega-Encabo, Jes\u00fas and Diego Lawler, 2014, \u201cCreating\nArtifactual Kinds\u201d, in <em>Artefact Kinds: Ontology and the\nHuman-Made World</em>, Maarten Franssen, Peter Kroes, Thomas A.C.\nReydon, and Pieter E. Vermaas (eds.), Cham: Springer International\nPublishing, 105\u2013124. doi:10.1007/978-3-319-00801-1_7",
                "Velasco G\u00f3mez, Ambrosio (ed.), 1997, <em>Racionalidad y\nCambio Cient\u00edfico</em>, M\u00e9xico F. F.:\nUNAM-Paid\u00f3s.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cIbero-American Republican\nHumanism and the Intellectual Roots of Mexican Independence\u201d, in\n<em>The Traditions of Liberty in the Atlantic World</em>, Francisco\nColom Gonz\u00e1lez and Angel Rivero (eds.), Leiden: Brill.\ndoi:10.1163/9789004299689_005",
                "Verdugo, Carlos, 2009, \u201cPopper\u2019s Thesis of the Unity\nof Scientific Method: Method Versus Techniques\u201d, in\n<em>Rethinking Popper</em>, Zuzana Parusnikov\u00e1 and Robert S.\nCohen (eds.), (Boston Studies in The Philosophy of Science 272),\nDordrecht: Springer Netherlands, 155\u2013160.\ndoi:10.1007/978-1-4020-9338-8_12",
                "Vessuri, Hebe, 2000, \u201cMode 2 or the Emblematic\nDisestablishment of Science: A View from the Edge\u201d, <em>Science,\nTechnology and Society</em>, 5(2): 195\u2013207.\ndoi:10.1177/097172180000500204",
                "\u2013\u2013\u2013, 2003, \u201cScience, Politics, and\nDemocratic Participation in Policy-Making: A Latin American\nView\u201d, <em>Technology in Society</em>, 25(2): 263\u2013273.\ndoi:10.1016/S0160-791X(03)00020-4",
                "Villani, Giovanni, Elena Ghibaudi, and Luigi Cerruti, 2018,\n\u201cThe Orbital: A Pivotal Concept in the Relationship between\nChemistry and Physics? A Comment to the Work by Fortin and\nCoauthors\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 20(2):\n89\u201397. doi:10.1007/s10698-017-9293-4",
                "Villoro, Luis, 1982, <em>Creer, Saber, Conocer</em>, Mexico D.F.:\nSiglo XXI.",
                "Wade, Peter, Carlos L\u00f3pez-Beltr\u00e1n, Eduardo Restrepo,\nand Ricardo Ventura Santos, 2015, \u201cGenomic Research, Publics and\nExperts in Latin America: Nation, Race and Body\u201d, <em> Social\nStudies of Science</em>, 45(6): 775\u2013796.\ndoi:10.1177/0306312715623108",
                "Zambon, Alfio, 2018, \u201cA Representation of the Periodic\nSystem Based on Atomic-Number Triads\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 20(1): 51\u201374. doi:10.1007/s10698-017-9297-0",
                "Zea, Leopoldo, 1943\u20131944, <em>El Positivismo en\nM\u00e9xico</em>, Vol. 1 (1943), Vol. 2 (1944), Mexico D.F.: Fondo\nde Cultura Econ\u00f3mica."
            ]
        },
        "raw_text": "<div id=\"bibliography\">\n<h2 id=\"Bib\">Bibliography</h2>\n<ul class=\"hanging\">\n<li>Abeledo, Horacio, 1995, \u201cLewis\u2019s Causation: An Almost\nFatal Example\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana de\nFilosof\u00eda</em>, 27(81): 79\u2013100.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cLewis, Causation, Barometers:\nDubious Fate of an Example\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista\nHispanoamericana de Filosof\u00eda</em>, 32(94): 127\u2013144.</li>\n<li>Accorinti, Hern\u00e1n Lucas, 2015a, \u201cQu\u00e9 nos dicen\nlos modelos cient\u00edficos\u201d, in <em>Fronteras del\nDeterminismo Cient\u00edfico. Filosof\u00eda y Ciencias en\nDi\u00e1logo</em>, Claudia E. Vanney and Olimpia Lombardi (eds.),\nMadrid: Editorial Biblioteca Nueva, pp. 57\u201368.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015b, \u201cModelos, autonom\u00eda y\nmediaci\u00f3n\u201d, in <em>Filosof\u00eda e Historia de la\nCiencia en el Cono Sur</em>, Jos\u00e9 V. Ahumada, A. Nicol\u00e1s\nVenturelli, and Silvio Seno Chibeni (eds), C\u00f3rdoba: Universidad\nNacional de C\u00f3rdoba, pp. 15\u201324 .</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cIncompatible Models in\nChemistry: The Case of Electronegativity\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 21(1): 71\u201381.\ndoi:10.1007/s10698-018-09328-x</li>\n<li>Accorinti, Hern\u00e1n Lucas, Sebasti\u00e1n Fortin, and Juan\nCamilo Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez, 2018, \u201cModelos\nat\u00f3micos y moleculares: \u00bfindependencia conceptual o\nrelativa?\u201d, in <em>Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia en\nel Cono Sur</em>, Silvio Seno Chibeni et al. (eds.), C\u00f3rdoba:\nUniversidad Nacional de C\u00f3rdoba, pp. 293\u2013304.</li>\n<li>Accorinti, Hern\u00e1n Lucas and Juan Camilo Mart\u00ednez\nGonz\u00e1lez, 2016, \u201cAcerca de la independencia de los\nmodelos respecto de las teor\u00edas: un caso de la qu\u00edmica\ncu\u00e1ntica\u201d, <em>Theoria: An International Journal for\nTheory, History and Foundations of Science</em>, 31(2): 225\u2013245.\ndoi:10.1387/theoria.15235</li>\n<li>Acu\u00f1a, Pablo, 2014a, \u201cOn the Empirical Equivalence\nbetween Special Relativity and Lorentz\u05f3s Ether Theory\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part B: Studies in\nHistory and Philosophy of Modern Physics</em>, 46: 283\u2013302.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2014.01.002</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cArtificial Examples of\nEmpirical Equivalence\u201d, in <em>New Directions in the Philosophy\nof Science</em>, Maria Carla Galavotti, Dennis Dieks, Wenceslao J.\nGonzalez, Stephan Hartmann, Thomas Uebel, and Marcel Weber (eds.),\n(The Philosophy of Science in a European Perspective 5), Cham:\nSpringer International Publishing, 453\u2013467.\ndoi:10.1007/978-3-319-04382-1_31</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016a, \u201cMinkowski Spacetime and\nLorentz Invariance: The Cart and the Horse or Two Sides of a Single\nCoin?\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science Part B:\nStudies in History and Philosophy of Modern Physics</em>, 55:\n1\u201312. doi:10.1016/j.shpsb.2016.04.002</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016b, \u201cInertial Trajectories in de\nBroglie-Bohm Quantum Theory: An Unexpected Problem\u201d,\n<em>International Studies in the Philosophy of Science</em>, 30(3):\n201\u2013230. doi:10.1080/02698595.2017.1316107</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, forthcoming, \u201cCharting the Landscape\nof Interpretation, Theory Rivalry, and Underdetermination in Quantum\nMechanics\u201d, <em>Synthese</em>, first online: 27 March 2019.\ndoi:10.1007/s11229-019-02159-z</li>\n<li>Acu\u00f1a, Pablo and Dennis Dieks, 2014, \u201cAnother Look at\nEmpirical Equivalence and Underdetermination of Theory Choice\u201d,\n<em>European Journal for Philosophy of Science</em>, 4(2):\n153\u2013180. doi:10.1007/s13194-013-0080-3</li>\n<li>Ad\u00fariz-Bravo, Agust\u00edn, 2004, \u201cMethodology and\nPolitics: A Proposal to Teach the Structuring Ideas of the Philosophy\nof Science through the Pendulum\u201d, <em>Science &amp;\nEducation</em>, 13(7\u20138): 717\u2013731.\ndoi:10.1007/s11191-004-5720-8</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cA Proposal to Teach the Nature\nof Science (NOS) to Science Teachers: The Structuring Theoretical\nFields of NOS\u201d, <em>Review of Science, Mathematics, and ICT\nEducation</em>, 1(2): 41\u201356.\n [<a href=\"https://resmicte.library.upatras.gr/review/article/view/109\" target=\"other\">Ad\u00fariz-Bravo 2007 available online</a>]</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cFostering Model-Based School\nScientific Argumentation Among Prospective Science Teachers\u201d,\n<em>US-China Education Review</em>, 8: 718\u2013723.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cA \u2018Semantic\u2019 View\nof Scientific Models for Science Education\u201d, <em>Science &amp;\nEducation</em>, 22(7): 1593\u20131611.\ndoi:10.1007/s11191-011-9431-7</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cTeaching the Nature of Science\nwith Scientific Narratives\u201d, <em>Interchange</em>,\n45(3\u20134): 167\u2013184. doi:10.1007/s10780-015-9229-7</li>\n<li>Ad\u00fariz-Bravo, Agust\u00edn and Merc\u00e8\nIzquierdo-Aymerich, 2005, \u201cUtilising the \u20183P-Model\u2019\nto Characterise the Discipline of Didactics of Science\u201d,\n<em>Science &amp; Education</em>, 14(1): 29\u201341.\ndoi:10.1007/s11191-004-0068-7</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cA Research-Informed\nInstructional Unit to Teach the Nature of Science to Pre-Service\nScience Teachers\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 18(9):\n1177\u20131192. doi:10.1007/s11191-009-9189-3</li>\n<li>Ad\u00fariz-Bravo, Agust\u00edn, Cristian Merino, and Merc\u00e8\nIzquierdo-Aymerich, 2012, \u201cAn Approach to the Construction of\nChemistry Curricula on the Basis of Structuring Theoretical\nFields\u201d, <em>Journal of Science Education</em>, 13:\n42\u201345.</li>\n<li>Aguiar, Orlando, Hannah Sevian, and Charbel N. El-Hani, 2018,\n\u201cTeaching About Energy: Application of the Conceptual Profile\nTheory to Overcome the Encapsulation of School Science\nKnowledge\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 27(9\u201310):\n863\u2013893. doi:10.1007/s11191-018-0010-z</li>\n<li>Aiello, Mat\u00edas, Mario Castagnino, and Olimpia Lombardi,\n2008, \u201cThe Arrow of Time: From Universe Time-Asymmetry to Local\nIrreversible Processes\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 38(3):\n257\u2013292. doi:10.1007/s10701-007-9202-0</li>\n<li>Alchourr\u00f3n, Carlos E., 1996, \u201cDetachment and\nDefeasibility in Deontic Logic\u201d, <em>Studia Logica</em>, 57(1):\n5\u201318. doi:10.1007/BF00370667</li>\n<li>Alchourr\u00f3n, Carlos E., Peter G\u00e4rdenfors, and David\nMakinson, 1985, \u201cOn the Logic of Theory Change: Partial Meet\nContraction and Revision Functions\u201d, <em>Journal of Symbolic\nLogic</em>, 50(2): 510\u2013530. doi:10.2307/2274239</li>\n<li>Alchourr\u00f3n, Carlos E. and David Makinson, 1981,\n\u201cHierarchies of Regulations and Their Logic\u201d, in <em>New\nStudies in Deontic Logic</em>, Risto Hilpinen (ed.), Dordrecht:\nSpringer Netherlands, 125\u2013148.\ndoi:10.1007/978-94-009-8484-4_5</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cOn the Logic of Theory Change:\nContraction Functions and Their Associated Revision Functions\u201d,\n<em>Theoria</em>, 48(1): 14\u201337.\ndoi:10.1111/j.1755-2567.1982.tb00480.x</li>\n<li>Aliseda, Atocha, 2003, \u201cMathematical Reasoning Vs. Abductive\nReasoning: A Structural Approach\u201d, <em>Synthese</em>, 134(1/2):\n25\u201344. doi:10.1023/A:1022127429205</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>Abductive Reasoning: Logical\nInvestigations into Discovery and Explanation</em>, (Synthese Library\n330), Dordrecht: Kluwer Academic Publishers.\ndoi:10.1007/1-4020-3907-7</li>\n<li>Aliseda, Atocha and Laura Leonides, 2013, \u201cHypotheses\nTesting in Adaptive Logics: An Application to Medical\nDiagnosis\u201d, <em>Logic Journal of IGPL</em>, 21(6):\n915\u2013930. doi:10.1093/jigpal/jzt005</li>\n<li>Altamirano-Bustamante, Myriam, Adalberto de Hoyos, and\nLe\u00f3n Oliv\u00e9, 2011, \u201cTheory of Knowledge and Biotech\nPatents: Worlds Apart?\u201d, <em>Nature Biotechnology</em>, 29(11):\n977\u2013978. doi:10.1038/nbt.2026</li>\n<li>Anastasiou, Myria, John H. Seiradakis, Christi\u00e1n Carlos\nCarman, and Kyriakos Efstathiou, 2014, \u201cThe Antikythera\nMechanism: The Construction of the Metonic Pointer and the Back Plate\nSpirals\u201d, <em>Journal for the History of Astronomy</em>, 45(4):\n418\u2013441.  doi:10.1177/0021828614537185</li>\n<li>Anaya-Mu\u00f1oz, V\u00edctor Hugo, Vivette\nGarc\u00eda-Deister, and Edna Su\u00e1rez-D\u00edaz, 2017,\n\u201cFlattening and Unpacking Human Genetic Variation in Mexico,\nPostwar to Present\u201d, <em>Science in Context</em>, 30(1):\n89\u2013112. doi:10.1017/S0269889717000047</li>\n<li>Arango-Mu\u00f1oz, Santiago, 2011, \u201cTwo Levels of\nMetacognition\u201d, <em>Philosophia</em>, 39(1): 71\u201382.\ndoi:10.1007/s11406-010-9279-0</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cScaffolded Memory and\nMetacognitive Feelings\u201d, <em>Review of Philosophy and\nPsychology</em>, 4(1): 135\u2013152.\ndoi:10.1007/s13164-012-0124-1</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cThe Nature of Epistemic\nFeelings\u201d, <em>Philosophical Psychology</em>, 27(2):\n193\u2013211. doi:10.1080/09515089.2012.732002</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cCognitive Phenomenology and\nMetacognitive Feelings\u201d, <em>Mind &amp; Language</em>, 34(2):\n247\u2013262. doi:10.1111/mila.12215</li>\n<li>Arango-Mu\u00f1oz, Santiago and Juan Pablo Berm\u00fadez,\n2018, \u201cRemembering as a Mental Action\u201d, in <em>New\nDirections in the Philosophy of Memory</em>, Kourken Michaelian,\nDorothea Debus, and Denis Perrin (eds.), New York: Routledge, 75\u201396 .</li>\n<li>Ardenghi, Juan Sebasti\u00e1n, Mario Castagnino, and Olimpia Lombardi,\n2009, \u201cQuantum Mechanics: Modal Interpretation and Galilean\nTransformations\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 39(9):\n1023\u20131045. doi:10.1007/s10701-009-9313-x</li>\n<li>Ardenghi, Juan Sebasti\u00e1n, Olimpia Lombardi, and\nMart\u00edn Narvaja, 2013, \u201cModal Interpretations and\nConsecutive Measurements\u201d, in <em>EPSA11 Perspectives and\nFoundational Problems in Philosophy of Science</em>, Vassilios\nKarakostas and Dennis Dieks (eds.), Cham: Springer International\nPublishing, 207\u2013217. doi:10.1007/978-3-319-01306-0_17</li>\n<li>Arenhart, Jonas Rafael Becker and D\u00e9cio Krause, 2014a,\n\u201cFrom Primitive Identity to the Non-Individuality of Quantum\nObjects\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science Part\nB: Studies in History and Philosophy of Modern Physics</em>, 46:\n273\u2013282. doi:10.1016/j.shpsb.2014.01.004</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cWhy Non-Individuality? A\nDiscussion on Individuality, Identity, and Cardinality in the Quantum\nContext\u201d, <em>Erkenntnis</em>, 79(1): 1\u201318.\ndoi:10.1007/s10670-013-9429-4</li>\n<li>\u00c1vila, Ignacio, 2014, \u201cEvans on Bodily Awareness and\nPerceptual Self-Location\u201d, <em>European Journal of\nPhilosophy</em>, 22(2): 269\u2013287.\ndoi:10.1111/j.1468-0378.2012.00525.x</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cPerceiving the Intrinsic\nProperties of Objects: On No\u00eb\u2019s Enactive View\u201d,\n<em>Phenomenology and the Cognitive Sciences</em>, 14(1): 55\u201371.\ndoi:10.1007/s11097-013-9311-5</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cIs Bodily Awareness a Form of\nPerception?\u201d, <em>Phenomenology and the Cognitive Sciences</em>,\n16(3): 337\u2013354. doi:10.1007/s11097-016-9453-3</li>\n<li>Baedke, Jan and Siobhan F. Mc Manus, 2018, \u201cFrom Seconds to\nEons: Time Scales, Hierarchies, and Processes in Evo-Devo\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part C: Studies in\nHistory and Philosophy of Biological and Biomedical Sciences</em>, 72:\n38\u201348. doi:10.1016/j.shpsc.2018.10.006</li>\n<li>Balzer, Wolfgang and Pablo Lorenzano, 2000, \u201cThe Logical\nStructure of Classical Genetics\u201d, <em>Journal for General\nPhilosophy of Science</em>, 31(2): 243\u2013266.\ndoi:10.1023/A:1026544916567</li>\n<li>Balzer, Wolfgang, C. Ulises Moulines, and Joseph D. Sneed, 1987,\n<em>An Architectonic for Science: The Structuralist Program</em>,\nDordrecht: D. Reidel.</li>\n<li>Baptista, Geilsa Costa Santos and Charbel Ni\u00f1o El-Hani,\n2009, \u201cThe Contribution of Ethnobiology to the Construction of a\nDialogue Between Ways of Knowing: A Case Study in a Brazilian Public\nHigh School\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 18(3\u20134):\n503\u2013520. doi:10.1007/s11191-008-9173-3</li>\n<li>Barahona, Ana, 2007, \u201cScience and Representation: The Case\nof Genetic Maps\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 29(2): 145\u2013159.</li>\n<li>Barrio, Eduardo Alejandro, 2010, \u201cTheories of Truth without\nStandard Models and Yablo\u2019s Sequences\u201d, <em>Studia\nLogica</em>, 96(3): 375\u2013391. doi:10.1007/s11225-010-9289-8</li>\n<li>Barrio, Eduardo Alejandro and Walter Carnielli (eds),\nforthcoming a, \u201cVolume I: Recovery Operators in Logics of Formal\nInconsistency\u201d, special issue of <em>Logic Journal of the\nIGPL</em>, first online: 10 January 2019. </li>\n<li>\u2013\u2013\u2013 (eds), forthcoming b \u201cVolume II: New\nadvances in Logics of Formal Inconsistency\u201d, special issue of\n<em>Logic Journal of the IGPL</em>, first online: 10 January\n2019.</li>\n<li>Barrio, Eduardo Alejandro, Nicolas Clerbout, and Shahid Rahman,\nforthcoming, \u201cIntroducing Consistency in a Dialogical Framework\nfor Paraconsistent Logic\u201d, <em>Logic Journal of the IGPL</em>,\nfirst online: 29 November 2018. doi:10.1093/jigpal/jzy069</li>\n<li>Barrio, Eduardo and Bruno Da R\u00e9, 2018a, \u201cTruth\nwithout Standard Models: Some Conceptual Problems Reloaded\u201d,\n<em>Journal of Applied Non-Classical Logics</em>, 28(1):\n122\u2013139. doi:10.1080/11663081.2017.1397326</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018b, \u201cParaconsistency and Its\nPhilosophical Interpretations\u201d, <em>The Australasian Journal of\nLogic</em>, 15(2): 151\u2013170. doi:10.26686/ajl.v15i2.4860</li>\n<li>Barrio, Eduardo and Lavinia Picollo, 2013, \u201cNotes on\n\u03c9-Inconsistent Theories of Truth in Second-Order\nLanguages\u201d, <em>The Review of Symbolic Logic</em>, 6(4):\n733\u2013741. doi:10.1017/S1755020313000269</li>\n<li>Barrio, Eduardo Alejandro, Federico Matias Pailos, and Damian\nEnrique Szmuc, 2017, \u201cA Paraconsistent Route to Semantic\nClosure\u201d, <em>Logic Journal of the IGPL</em>, 25(4):\n387\u2013407. doi:10.1093/jigpal/jzx009</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cWhat Is a Paraconsistent\nLogic?\u201d, in <em>Contradictions, from Consistency to\nInconsistency</em>, Walter Carnielli and Jacek Malinowski (eds.),\n(Trends in Logic 47), Cham: Springer International Publishing,\n89\u2013108. doi:10.1007/978-3-319-98797-2_5</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, forthcoming a, \u201cA Recovery Operator\nfor Nontransitive Approaches\u201d, <em>The Review of Symbolic\nLogic</em>, first online: 6 November 2018.\ndoi:10.1017/S1755020318000369</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, forthcoming b, \u201cSubstructural Logics,\nPluralism and Collapse\u201d, <em>Synthese</em>, first online: 1\nOctober 2018. doi:10.1007/s11229-018-01963-3</li>\n<li>Barrio, Eduardo and Gonzalo Rodriguez-Pereyra, 2015,\n\u201cTruthmaker Maximalism Defended Again\u201d, <em>Analysis</em>,\n75(1): 3\u20138. doi:10.1093/analys/anu121</li>\n<li>Barrio, Eduardo, Lucas Rosenblatt, and Diego Tajer, 2015,\n\u201cThe Logics of Strict-Tolerant Logic\u201d, <em>Journal of\nPhilosophical Logic</em>, 44(5): 551\u2013571.\ndoi:10.1007/s10992-014-9342-6</li>\n<li>Barcel\u00f3 Aspeitia, Axel Arturo, \u00c1ngeles Era\u00f1a,\nand Robert Stainton, 2010, \u201cThe Contribution of Domain\nSpecificity in the Highly Modular Mind\u201d, <em>Minds and\nMachines</em>, 20(1): 19\u201327. doi:10.1007/s11023-010-9183-1</li>\n<li>Beebee, Helen, 1997, \u201cCounterfactual Dependence and Broken\nBarometers: A Response to Flichman\u2019s Argument\u201d,\n<em>Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana de Filosof\u00eda</em>,\n29(86): 107\u2013119.</li>\n<li>Beirlaen, Mathieu and Atocha Aliseda, 2014, \u201cA Conditional\nLogic for Abduction\u201d, <em>Synthese</em>, 191(15):\n3733\u20133758. doi:10.1007/s11229-014-0496-0</li>\n<li>Belvedresi, Rosa E., 2012, \u201cGlobal History and the Idea of\nUniversal History\u201d, in <em>New Perspectives in Global\nHistory</em>, Daniel Brauer, Iwan D\u2019Aprile, G\u00fcnther Lottes,\nand Concha Rold\u00e1n (eds.), Hannover: Wehrhahn Verlag,\n65\u201371.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cA Philosophical Inquiry into\nthe Future as a Category of Historical Time\u201d, in <em>Philosophy\nof Globalization</em>, Concha Rold\u00e1n, Daniel Brauer, and\nJohannes Rohbeck (eds.), Berlin: De Gruyter, 449\u2013461.\ndoi:10.1515/9783110492415-033</li>\n<li>Ben\u00edtez, Laura, 1993, <em>El Mundo en Ren\u00e9\nDescartes</em>, Mexico D.F.: UNAM.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cLos <em>lunarios</em> en la\nperspectiva de la filosof\u00eda natural de Carlos de Sig\u00fcenza\ny G\u00f3ngora\u201d, in <em>Carlos de Sig\u00fcenza y\nG\u00f3ngora. Homenaje 1700\u20132000</em>, Alice Mayer (ed.),\nM\u00e9xico D.F.: UNAM, 125\u2013144.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2004, <em>Descartes y el Conocimiento del\nMundo Natural</em>, Mexico D.F.: Porr\u00faa.</li>\n<li>Ben\u00edtez, Laura and Jos\u00e9 A. Robles, 2000, <em>Espacio\ne Infinito en la Perspectiva de la Modernidad</em>, M\u00e9xico\nD.F.: Ediciones Cruz.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>De Newton y los Newtonianos:\nentre Descartes y Berkeley</em>, Buenos Aires: Universidad Nacional de\nQuilmes.</li>\n<li>Berm\u00fadez, Juan Pablo, 2017, \u201cDo We Reflect While\nPerforming Skillful Actions? Automaticity, Control, and the Perils of\nDistraction\u201d, <em>Philosophical Psychology</em>, 30(7):\n896\u2013924. doi:10.1080/09515089.2017.1325457</li>\n<li>Bizzo, Nelio and Charbel N. El-Hani, 2009, \u201cDarwin and\nMendel: Evolution and Genetics\u201d, <em>Journal of Biological\nEducation</em>, 43(3): 108\u2013114.\ndoi:10.1080/00219266.2009.9656164</li>\n<li>Bodanza, Gustavo Adri\u00e1n, 2002, \u201cDisjunctions and\nSpecificity in Suppositional Defeasible Argumentation\u201d,\n<em>Logic Journal of IGPL</em>, 10(1): 23\u201349.\ndoi:10.1093/jigpal/10.1.23</li>\n<li>Bodanza, Gustavo Adri\u00e1n and Claudio Andr\u00e9s Alessio,\n2017, \u201cRethinking Specificity in Defeasible Reasoning and Its\nEffect in Argument Reinstatement\u201d, <em>Information and\nComputation</em>, 255: 287\u2013310.\ndoi:10.1016/j.ic.2017.01.006</li>\n<li>Bodanza, Gustavo A. and Fernando A. Tohm\u00e9, 2005,\n\u201cLocal Logics, Non-Monotonicity and Defeasible\nArgumentation\u201d, <em>Journal of Logic, Language and\nInformation</em>, 14(1): 1\u201312.\ndoi:10.1007/s10849-005-4510-2</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cTwo Approaches to the Problems\nof Self-Attacking Arguments and General Odd-Length Cycles of\nAttack\u201d, <em>Journal of Applied Logic</em>, 7(4): 403\u2013420.\ndoi:10.1016/j.jal.2007.06.012</li>\n<li>Bodanza, Gustavo, Fernando Tohm\u00e9, and Marcelo Auday, 2017,\n\u201cCollective Argumentation: A Survey of Aggregation Issues around\nArgumentation Frameworks\u201d, <em>Argument &amp; Computation</em>,\n8(1): 1\u201334. doi:10.3233/AAC-160014</li>\n<li>Bodanza, Gustavo A., Fernando A. Tohm\u00e9, and Guillermo R.\nSimari, 2016, \u201cBeyond Admissibility: Accepting Cycles in\nArgumentation with Game Protocols for Cogency Criteria\u201d,\n<em>Journal of Logic and Computation</em>, 26(4): 1235\u20131255.\ndoi:10.1093/logcom/exu004</li>\n<li>Boido, Angel Guillermo, 1996, <em>Noticias del Planeta Tierra.\nGalileo Galilei y la Revoluci\u00f3n Cient\u00edfica</em>, Buenos\nAires: A-Z Editora.</li>\n<li>Bobenrieth, Andr\u00e9s, 1998, \u201cFive Philosophical\nProblems Related to Paraconsistent Logic\u201d, <em>Logique et\nAnalyse</em>, 41(161\u2013163): 21\u201330.</li>\n<li>Borge, Bruno, 2015, \u201cRealismo cient\u00edfico hoy: a 40\na\u00f1os de la formulaci\u00f3n del argumento del\nno-milagro\u201d, <em>Acta Scientiarum. Human and Social\nSciences</em>, 37(2): 221\u2013233.\ndoi:10.4025/actascihumansoc.v37i2.26933</li>\n<li>Borge, Bruno and N\u00e9lida Gentile (eds.), 2019, <em>La\nCiencia y el Mundo Inobservable. Discusiones Contempor\u00e1neas en\ntorno al Realismo Cient\u00edfico</em>, Buenos Aires: Eudeba.</li>\n<li>Brauer, Daniel, 2018, \u201cTheory and Practice of Historical\nWriting in Times of Globalization\u201d, in <em>Philosophy of\nGlobalization</em>, Concha Rold\u00e1n, Daniel Brauer, and Johannes\nRohbeck (eds.), Berlin: De Gruyter,\n397\u2013408. doi:10.1515/9783110492415-029</li>\n<li>Brauer, Daniel, Iwan Michelangelo D\u2019Aprile, G\u00fcnther\nLottes, and Concha Rold\u00e1n (eds.), 2012, <em>New Perspectives in\nGlobal History</em>, Hannover: Wehrhahn Verlag.</li>\n<li>Bunge, Mario, 1959a, <em>Causality; the Place of the Causal\nPrinciple in Modern Science</em>, Cambridge, MA: Harvard University\nPress.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1959b, <em>Metascientific Queries</em>,\nSpringfield, IL: C. C. Thomas.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1960, \u201cThe Place of Induction in\nScience\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 27(3): 262\u2013270.\ndoi:10.1086/287745</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1961a, \u201cKinds and Criteria of\nScientific Laws\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 28(3):\n260\u2013281. doi:10.1086/287809</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1961b, \u201cThe Weight of Simplicity in\nthe Construction and Assaying of Scientific Theories\u201d,\n<em>Philosophy of Science</em>, 28(2): 120\u2013149.\ndoi:10.1086/287794</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1962a, \u201cThe Complexity of\nSimplicity\u201d, <em>Journal of Philosophy</em>, 59(5):\n113\u2013135. doi:10.2307/2023305</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1962b, <em>Intuition and Science</em>,\nEnglewood Cliffs, NJ: Prentice-Hall.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1963, <em>The Myth of Simplicity. Problems\nof Scientific Philosophy</em>, Englewood Cliffs, NJ:\nPrentice-Hall.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1967, <em>Foundations of Physics</em>, New\nYork: Springer-Verlag.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1974\u20131989, <em>Treatise on Basic\nPhilosophy</em>, 8 volumes, Dordrecht: Reidel.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2003, <em>Emergence and Convergence:\nQualitative Novelty and the Unity of Knowledge</em>, Toronto:\nUniversity of Toronto Press.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>Chasing Reality: Strife over\nRealism</em>, Toronto: University of Toronto Press.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, <em>Medical Philosophy: Conceptual\nIssues in Medicine</em>, London: World Scientific Publishing\nCompany.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, <em>Memorias entre Dos Mundos</em>,\nBuenos Aires: Gedisa.</li>\n<li>Caponi, Gustavo, 2013, \u201cTeleolog\u00eda naturalizada: los\nconceptos de funci\u00f3n, aptitud y adaptaci\u00f3n en la\nteor\u00eda de la selecci\u00f3n natural\u201d, <em>Theoria: An\nInternational Journal for Theory, History and Foundations of\nScience</em>, 28(1): 97\u2013114. doi:10.1387/theoria.3000</li>\n<li>Carman, Christi\u00e1n Carlos, 2005a, \u201c\u2018Realismo\ncient\u00edfico\u2019 se dice de muchas maneras, al menos de 1111:\nuna elucidaci\u00f3n del t\u00e9rmino \u2018realismo\ncient\u00edfico\u2019\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 3(1):\n43\u201364.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005b, \u201cLa distinci\u00f3n\nte\u00f3rico/observacional: \u00bffavorece o perjudica al realismo\ncient\u00edfico?\u201d,\n<em>Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana de Filosof\u00eda</em>,\n37(111): 83\u201396.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005c, \u201cEl argumento inductivo de\nHarr\u00e9: algunas inconsistencias\u201d, <em>\u00c1gora:\nPapeles de Filosof\u00eda</em>, 24(2): 245\u2013259.\n [<a href=\"http://hdl.handle.net/10347/1298\" target=\"other\">Carman 2005c available online</a>]</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cRounding Numbers:\nPtolemy\u2019s Calculation of the Earth\u2013Sun Distance\u201d,\n<em>Archive for History of Exact Sciences</em>, 63(2): 205\u2013242.\ndoi:10.1007/s00407-008-0038-6</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010a, \u201cOn the Determination of\nPlanetary Distances in the Ptolemaic System\u201d, <em>International\nStudies in the Philosophy of Science</em>, 24(3): 257\u2013265.\ndoi:10.1080/02698595.2010.522408</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010b, \u201cPredicciones coincidentes (un\nreformulaci\u00f3n del argumento del no-milagro)\u201d,\n<em>\u00c1gora: Papeles de Filosof\u00eda</em>, 29(1):\n25\u201351.\n [<a href=\"http://hdl.handle.net/10347/7363\" target=\"other\">Carman 2010b available online</a>]</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cLa refutabilidad del sistema\nde epiciclos y deferentes de Ptolomeo\u201d, <em>Principia: An\nInternational Journal of Epistemology</em>, 14(2): 211\u2013239.\ndoi:10.5007/1808-1711.2010v14n2p211</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cTwo Problems in\nAristarchus\u2019s Treatise <em>On the Sizes and Distances of the Sun\nand Moon</em>\u201d, <em>Archive for History of Exact Sciences</em>,\n68(1): 35\u201365. doi:10.1007/s00407-013-0123-3</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cThe Planetary Increase of\nBrightness during Retrograde Motion: An Explanandum Constructed Ad\nExplanantem\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart A</em>, 54: 90\u2013101. doi:10.1016/j.shpsa.2015.09.007</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017a, \u201cMartianus Capella\u2019s\nCalculation of the Size of the Moon\u201d, <em>Archive for History of\nExact Sciences</em>, 71(2): 193\u2013210.\ndoi:10.1007/s00407-016-0185-0</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017b, \u201cHeraclides of Pontus on the\nSolar Anomaly\u201d, <em>Almagest</em>, 8(1): 119\u2013125.\ndoi:10.1484/J.ALMAGEST.5.113699</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017c, \u201cThe Final Date of the\nAntikythera Mechanism\u201d, <em>Journal for the History of\nAstronomy</em>, 48(3): 312\u2013323.\ndoi:10.1177/0021828617721553</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cThe First Copernican Was\nCopernicus: The Difference between Pre-Copernican and Copernican\nHeliocentrism\u201d, <em>Archive for History of Exact Sciences</em>,\n72(1): 1\u201320. doi:10.1007/s00407-017-0198-3</li>\n<li>Carman, Christi\u00e1n Carlos and Marcelo Di Cocco, 2016,\n\u201cThe Moon Phase Anomaly in the Antikythera Mechanism\u201d,\n<em>ISAW Papers</em>, 11.\n [<a href=\"http://dlib.nyu.edu/awdl/isaw/isaw-papers/11/\" target=\"other\">Carman and Di Cocco 2016 available online</a>]</li>\n<li>Carman, Christi\u00e1n and Jos\u00e9 D\u00edez, 2015,\n\u201cDid Ptolemy Make Novel Predictions? Launching Ptolemaic\nAstronomy into the Scientific Realism Debate\u201d, <em>Studies in\nHistory and Philosophy of Science Part A</em>, 52: 20\u201334.\ndoi:10.1016/j.shpsa.2015.04.002</li>\n<li>Carman, Christi\u00e1n Carlos and James Evans, 2014, \u201cOn\nthe Epoch of the Antikythera Mechanism and Its Eclipse\nPredictor\u201d, <em>Archive for History of Exact Sciences</em>,\n68(6): 693\u2013774. doi:10.1007/s00407-014-0145-5</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cThe Two Earths of\nEratosthenes\u201d, <em>Isis</em>, 106(1): 1\u201316.\ndoi:10.1086/681034</li>\n<li>Carman, Christi\u00e1n C., Alan Thorndike, and James Evans,\n2012, \u201cOn the Pin-and-Slot Device of the Antikythera Mechanism,\nwith a New Application to the Superior Planets\u201d, <em>Journal for\nthe History of Astronomy</em>, 43(1): 93\u2013116.\ndoi:10.1177/002182861204300106</li>\n<li>Carnielli, Walter and Marcelo Esteban Coniglio, 2007 [2016],\n\u201cCombining Logics\u201d, in <em>The Stanford Encyclopedia of\nPhilosophy</em>, (Winter 2016), Edward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/logic-combining/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/win2016/entries/logic-combining/</a>&gt;</li>\n<li>Carnielli, Walter A., Marcelo E. Coniglio, and Itala M. L.\nD\u2019Ottaviano, 2009, \u201cNew Dimensions on Translations Between\nLogics\u201d, <em>Logica Universalis</em>, 3(1): 1\u201318.\ndoi:10.1007/s11787-009-0002-5</li>\n<li>Carnielli, Walter, Marcelo E. Coniglio, and Jo\u00e3o Marcos,\n2007, \u201cLogics of Formal Inconsistency\u201d, in <em>Handbook of\nPhilosophical Logic, Volume 14</em>, Dov Gabbay and Franz Guenthner\n(eds.), Dordrecht: Springer Netherlands, 1\u201393.\ndoi:10.1007/978-1-4020-6324-4_1</li>\n<li>Carnielli, Walter and Abilio Rodrigues, 2019, \u201cAn Epistemic\nApproach to Paraconsistency: A Logic of Evidence and Truth\u201d,\n<em>Synthese</em>, 196(9): 3789\u20133813.\ndoi:10.1007/s11229-017-1621-7</li>\n<li>Casanueva, Mario, 1997, \u201cGenetics and Fertilization: a Good\nMarriage\u201d, in <em>Representations of Scientific\nRationality</em>, Andoni Ibarra and Thomas Mormann (eds.). Amsterdam:\nRodopi, 321\u2013358 .</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cA Structuralist Reconstrucion\nof the Mechanism of Natural Selection in Set Theory, and Graph\nFormats\u201d, in <em>Darwin\u2019s Evolving Legacy</em>, Jorge\nMart\u00ednez Contreras and Aura Ponce de Le\u00f3n (eds),\nM\u00e9xico: Siglo XXI, 177\u2013192.</li>\n<li>Casanueva, Mario and Bernado Bola\u00f1os (eds), 2009, <em>El\nGiro Pict\u00f3rico. Epistemolog\u00eda de la Imagen</em>,\nCuajimalpa: Anthropos-UAM.</li>\n<li>Casanueva, Mario and Ximena Gonz\u00e1lez-Grand\u00f3n, 2016,\n\u201cIntroduction: Models, Images and Representations\u201d,\n<em>Scientiae Studia</em>, 14(1): 9\u201318.\ndoi:10.11606/S1678-31662016000100002</li>\n<li>Cassini, Alejandro, 2003, \u201cConfirmaci\u00f3n\nhipot\u00e9tico-deductiva y confirmaci\u00f3n bayesiana\u201d,\n<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em>, 23(1): 41\u201384.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cModelos, idealizaciones: una\ncr\u00edtica del ficcionalismo\u201d, <em>Principia: An\nInternational Journal of Epistemology</em>, 17(3): 345.\ndoi:10.5007/1808-1711.2013v17n3p345</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cModelos sin\ntarget\u201d, <em>Artefactos. Revista de Estudios de la Ciencia y la\nTecnolog\u00eda</em>, 7(2): 185\u2013209.</li>\n<li>Cassini, Alejandro and Marcelo Leonardo Levinas, 2005, \u201cLa\nreinterpretaci\u00f3n radical del experimento de Michelson-Morley\npor la relatividad especial\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 3(4):\n547\u2013581. doi:10.1590/S1678-31662005000400002</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cLa explicaci\u00f3n de\nEinstein del efecto fotoel\u00e9ctrico: un an\u00e1lisis\nhist\u00f3rico-epistemol\u00f3gico\u201d, <em>Revista\nLatinoamericana de Filosof\u00eda</em>, 34(1): 5\u201338.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cEl \u00e9ter relativista: un\ncambio conceptual inconcluso\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista\nHispanoamericana de Filosof\u00eda</em>, 41(123): 3\u201338.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cEinstein\u2019s\nReinterpretation of the Fizeau Experiment: How It Turned out to Be\nCrucial for Special Relativity\u201d, <em>Studies in History and\nPhilosophy of Science Part B: Studies in History and Philosophy of\nModern Physics</em>, 65: 55\u201372.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2018.08.004</li>\n<li>Cassini, Alejandro, Leonardo Levinas, and Hern\u00e1n Pringe,\n2013, \u201cEinstein y el efecto Compton\u201d, <em>Scientiae\nStudia</em>, 11(1): 185\u2013209.\ndoi:10.1590/S1678-31662013000100009</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cEinstein y la evidencia\nexperimental a favor de la hip\u00f3tesis del cuanto de luz\u201d,\n<em>Scientiae Studia</em>, 13(1): 73\u201396.\ndoi:10.1590/S1678-31662015000100004</li>\n<li>Castagnino, Mario, Sebastian Fortin, and Olimpia Lombardi, 2010,\n\u201cIs the decoherence of a system the result of its interaction\nwith the environment?\u201d, <em>Modern Physics Letters A</em>,\n25(17): 1431\u20131439. doi: 10.1142/S0217732310032664</li>\n<li>Castagnino, Mario, Manuel Gadella, and Olimpia Lombardi, 2006,\n\u201cTime-Reversal, Irreversibility and Arrow of Time in Quantum\nMechanics\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 36(3):\n407\u2013426. doi:10.1007/s10701-005-9021-0</li>\n<li>Castagnino, Mario, Roberto Laura, and Olimpia Lombardi, 2007,\n\u201cA General Conceptual Framework for Decoherence in Closed and\nOpen Systems\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 74(5):\n968\u2013980. doi:10.1086/525637</li>\n<li>Castagnino, Mario and Olimpia Lombardi, 2004, \u201cSelf-Induced\nDecoherence: A New Approach\u201d, <em>Studies in History and\nPhilosophy of Science Part B: Studies in History and Philosophy of\nModern Physics</em>, 35(1): 73\u2013107.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2003.03.001</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cSelf\u2010Induced Decoherence and\nthe Classical Limit of Quantum Mechanics\u201d, <em>Philosophy of\nScience</em>, 72(5): 764\u2013776. doi:10.1086/508945</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cNon-Integrability and Mixing\nin Quantum Systems: On the Way to Quantum Chaos\u201d, <em>Studies in\nHistory and Philosophy of Science Part B: Studies in History and\nPhilosophy of Modern Physics</em>, 38(3): 482\u2013513.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2006.07.002</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cThe Global Non-Entropic Arrow\nof Time: From Global Geometrical Asymmetry to Local Energy\nFlow\u201d, <em>Synthese</em>, 169(1): 1\u201325.\ndoi:10.1007/s11229-009-9495-y</li>\n<li>Castagnino, Mario, Olimpia Lombardi, and Luis Lara, 2003,\n\u201cThe Global Arrow of Time as a Geometrical Property of the\nUniverse\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 33(6):\n877\u2013912. doi:10.1023/A:1025665410999</li>\n<li>Chamizo, Jos\u00e9 Antonio, 2013, \u201cTechnochemistry: One of\nthe Chemists\u2019 Ways of Knowing\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 15(2): 157\u2013170.\ndoi:10.1007/s10698-013-9179-z</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cThe Fifth Chemical Revolution:\n1973\u20131999\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 19(2):\n157\u2013179. doi:10.1007/s10698-017-9280-9</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cAbout Continuity and Rupture\nin the History of Chemistry: The Fourth Chemical Revolution\n(1945\u20131966)\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 21(1):\n11\u201329. doi:10.1007/s10698-018-9308-9</li>\n<li>Cocchiarella, Nino B. and Max A. Freund, 2008, <em>Modal Logic: An\nIntroduction to Its Syntax and Semantics</em>, Oxford: Oxford\nUniversity Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780195366587.001.0001</li>\n<li>Comte, Auguste, 1851, <em>Syst\u00e8me de Politique Positive,\nOu, Traite de Sociologie Instituant La Religion de\nL\u2019Humanite</em>, Paris: La Libraire Scientifique e Industrielle\nde L. Mathias.\n [<a href=\"https://ia902505.us.archive.org/34/items/systmedepoliti01comt/systmedepoliti01comt.pdf\" target=\"other\">Comte 1851 available online</a>]</li>\n<li>C\u00f3rdoba, Mariana and Olimpia Lombardi, 2013, \u201cA\nKantian Perspective for the Philosophy of Chemistry\u201d, in <em>The\nPhilosophy of Chemistry: Practices, Methodologies, and Concepts</em>,\nJean-Pierre Llored (ed.), Newcastle upon Tyne: Cambridge Scholars\nPublishing, 478\u2013490.</li>\n<li>C\u00f3rdoba, Mariana and Alfio Zambon, 2017, \u201cHow to\nHandle Nanomaterials? The Re-Entry of Individuals into the Philosophy\nof Chemistry\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 19(3):\n185\u2013196. doi:10.1007/s10698-017-9283-6</li>\n<li>Crespo, Ricardo F., Fernando Tohm\u00e9, and Daniel Heymann,\n2010, \u201cAbducing the Crisis\u201d, in <em>Model-Based Reasoning\nin Science and Technology</em>, Lorenzo Magnani, Walter Carnielli, and\nClaudio Pizzi (eds.), (Studies in Computational Intelligence 314),\nBerlin, Heidelberg: Springer Berlin Heidelberg, 179\u2013198.\ndoi:10.1007/978-3-642-15223-8_9</li>\n<li>Cussins, Adrian, 2012, \u201cEnvironmental Representation of the\nBody\u201d, <em>Review of Philosophy and Psychology</em>, 3(1):\n15\u201332. doi:10.1007/s13164-012-0086-3</li>\n<li>Da Costa, Newton C. A., Ot\u00e1vio Bueno, and Steven French,\n1998, \u201cThe Logic of Pragmatic Truth\u201d, <em>Journal of\nPhilosophical Logic</em>, 27(6): 603\u2013620.\ndoi:10.1023/A:1004304228785</li>\n<li>Da Costa, Newton C. A., and Steven French, 1989, \u201cPragmatic\nTruth and the Logic of Induction\u201d, <em>The British Journal for\nthe Philosophy of Science</em>, 40(3): 333\u2013356.\ndoi:10.1093/bjps/40.3.333</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1990, \u201cThe Model-Theoretic Approach\nin the Philosophy of Science\u201d, <em>Philosophy of Science</em>,\n57(2): 248\u2013265. doi:10.1086/289546</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1991, \u201cOn Russell\u2019s Principle\nof Induction\u201d, <em>Synthese</em>, 86(2): 285\u2013295.\ndoi:10.1007/BF00485812</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1993, \u201cA Model Theoretic Approach to\n\u2018Natural\u2019 Reasoning\u201d, <em>International Studies in\nthe Philosophy of Science</em>, 7(2): 177\u2013190.\ndoi:10.1080/02698599308573462</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2003, <em>Science and Partial Truth: A\nUnitary Approach to Models and Scientific Reasoning</em>, (Oxford\nStudies in the Philosophy of Science), Oxford: Oxford University\nPress. doi:10.1093/019515651X.001.0001</li>\n<li>Da Costa, Newton C. A. and D\u00e9cio Krause, 1994,\n\u201cSchr\u00f6dinger Logics\u201d, <em>Studia Logica</em>, 53(4):\n533\u2013550. doi:10.1007/BF01057649</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1997, \u201cAn Intensional\nSchr\u00f6dinger Logic\u201d, <em>Notre Dame Journal of Formal\nLogic</em>, 38(2): 179\u2013194. doi:10.1305/ndjfl/1039724886</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cPhysics, Inconsistency, and\nQuasi-Truth\u201d, <em>Synthese</em>, 191(13): 3041\u20133055.\ndoi:10.1007/s11229-014-0472-8</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cAn Application of\nParaconsistent Logic to Physics: Complementarity\u201d, in\n<em>Towards Paraconsistent Engineering</em>, Seiki Akama (ed.),\n(Intelligent Systems Reference Library 110), Cham: Springer\nInternational Publishing, 25\u201334.\ndoi:10.1007/978-3-319-40418-9_3</li>\n<li>Da Costa, Newton and Olimpia Lombardi, 2014, \u201cQuantum\nMechanics: Ontology Without Individuals\u201d, <em>Foundations of\nPhysics</em>, 44(12): 1246\u20131257.\ndoi:10.1007/s10701-014-9793-1</li>\n<li>Da Costa, Newton, Olimpia Lombardi, and Mariano Lastiri, 2013,\n\u201cA Modal Ontology of Properties for Quantum Mechanics\u201d,\n<em>Synthese</em>, 190(17): 3671\u20133693.\ndoi:10.1007/s11229-012-0218-4</li>\n<li>Da R\u00e9, Bruno and Lucas Rosenblatt, 2018,\n\u201cContraction, Infinitary Quantifiers, and Omega\nParadoxes\u201d, <em>Journal of Philosophical Logic</em>, 47(4):\n611\u2013629. doi:10.1007/s10992-017-9441-2</li>\n<li>Dalla Chiara, Maria Luisa, Roberto Giuntini, and D\u00e9cio Krause, 1998,\n\u201cQuasi Set Theories for Microobjects: A Comparison\u201d, in\n<em>Interpreting Bodies: Classical and Quantum Objects in Modern\nPhysics</em>, Elena Castellani (ed), Princeton: Princeton University\nPress, 142\u2013153.</li>\n<li>Dan\u00f3n, Laura and Daniel Kalpokas, 2017, \u201cPerceiving\nMental States: Co-Presence and Constitution\u201d, <em>Filosofia\nUnisinos</em>, 18(2): 87\u201397. doi:10.4013/fsu.2017.182.03</li>\n<li>De la Vega, Iv\u00e1n and Hebe Vessuri, 2008, \u201cScience and\nMobility: Is Physical Location Relevant?\u201d, <em>Technology in\nSociety</em>, 30(1): 71\u201383.\ndoi:10.1016/j.techsoc.2007.10.003</li>\n<li>D\u00edaz, Jos\u00e9-Luis, 1995, \u201cHunting for\nConsciousness in the Brain: What Is (the Name of) the Game?\u201d,\n<em>Behavioral and Brain Sciences</em>, 18(4): 679\u2013680.\ndoi:10.1017/S0140525X00040437</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cMind-Body Unity, Dual Aspect,\nand the Emergence of Consciousness\u201d, <em>Philosophical\nPsychology</em>, 13(3): 393\u2013403.\ndoi:10.1080/09515080050128187</li>\n<li>D\u00edez, Jos\u00e9 and Pablo Lorenzano, 2013, \u201cWho Got\nWhat Wrong? Fodor and Piattelli on Darwin: Guiding Principles and\nExplanatory Models in Natural Selection\u201d, <em>Erkenntnis</em>,\n78(5): 1143\u20131175. doi:10.1007/s10670-012-9414-3</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cAre Natural Selection\nExplanatory Models a Priori?\u201d, <em>Biology &amp;\nPhilosophy</em>, 30(6): 787\u2013809.\ndoi:10.1007/s10539-015-9498-7</li>\n<li>Domenech, Graciela, Federico Holik, and D\u00e9cio Krause, 2008,\n\u201cQ-Spaces and the Foundations of Quantum Mechanics\u201d,\n<em>Foundations of Physics</em>, 38(11): 969\u2013994.\ndoi:10.1007/s10701-008-9246-9</li>\n<li>Dos Santos, Vanessa Carvalho, Leyla Mariane Joaquim, and Charbel\nNi\u00f1o El-Hani, 2012, \u201cHybrid Deterministic Views About\nGenes in Biology Textbooks: A Key Problem in Genetics Teaching\u201d,\n<em>Science &amp; Education</em>, 21(4): 543\u2013578.\ndoi:10.1007/s11191-011-9348-1</li>\n<li>Dussel, Enrique D., 1995, <em>The Invention of the\nAmericas\u202f: Eclipse of \u201cthe Other\u201d and the Myth of\nModernity</em>, Michael D. Barber (trans.), New York: Continuum.\nTranslated from: Dussel, Enrique D., 1993, <em>El Encubrimiento del\nOtro. Hacia el origen del mito de la modernidad</em>, Madrid: Nueva\nUtop\u00eda.</li>\n<li>Earman, John, 1974, \u201cAn Attempt to Add a Little Direction to\n\u2018The Problem of the Direction of Time\u2019\u201d,\n<em>Philosophy of Science</em>, 41(1): 15\u201347.\ndoi:10.1086/288568</li>\n<li>Edgington, Dorothy, 1990, \u201cExplanation, Causation and\nLaws\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana de\nFilosof\u00eda</em>, 22(66): 55\u201373.</li>\n<li>El-Hani, Charbel Ni\u00f1o, 2008, \u201cTheory-Based Approaches\nto the Concept of Life\u201d, <em>Journal of Biological\nEducation</em>, 42(4): 147\u2013149.\ndoi:10.1080/00219266.2008.9656132</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cMendel in Genetics Teaching:\nSome Contributions from History of Science and Articles for\nTeachers\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 24(1\u20132):\n173\u2013204. doi:10.1007/s11191-014-9685-y</li>\n<li>El-Hani, Charbel Ni\u00f1o and Claus Emmeche, 2000, \u201cOn\nSome Theoretical Grounds for an Organism-Centered Biology: Property\nEmergence, Supervenience, and Downward Causation\u201d, <em>Theory in\nBiosciences</em>, 119(3\u20134): 234\u2013275.\ndoi:10.1007/s12064-000-0018-0</li>\n<li>El-Hani, Charbel Ni\u00f1o and Antonio Marcos Pereira, 1999,\n\u201cUnderstanding Biological Causation\u201d, in <em>Where Biology\nMeets Psychology: Philosophical Essays</em>, Valerie Hardcastle (ed.),\nCambridge MA: MIT Press, 333\u2013356.</li>\n<li>El-Hani, Charbel Ni\u00f1o, Jo\u00e3o Queiroz, and Claus\nEmmeche, 2006, \u201cA Semiotic Analysis of the Genetic Information\nSystem\u201d, <em>Semiotica</em>, 2006(160): 1\u201368.\ndoi:10.1515/SEM.2006.039</li>\n<li>El-Hani, Charbel N., Jo\u00e3o Queiroz, and Frederik Stjernfelt,\n2010, \u201cFirefly Femmes Fatales: A Case Study in the Semiotics of\nDeception\u201d, <em>Biosemiotics</em>, 3(1): 33\u201355.\ndoi:10.1007/s12304-009-9048-2</li>\n<li>Era\u00f1a, Angeles, 2012, \u201cDual Process Theories versus\nMassive Modularity Hypotheses\u201d, <em>Philosophical\nPsychology</em>, 25(6): 855\u2013872.\ndoi:10.1080/09515089.2011.631994</li>\n<li>Erduran, Sibel, Agustin Ad\u00fariz Bravo, and Rachel Mamlok\nNaaman, 2007, \u201cDeveloping Epistemologically Empowered Teachers:\nExamining the Role of Philosophy of Chemistry in Teacher\nEducation\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 16(9\u201310):\n975\u2013989. doi:10.1007/s11191-006-9072-4</li>\n<li>Esposito, Maurizio, 2011, \u201cUtopianism in the British\nEvolutionary Synthesis\u201d, <em>Studies in History and Philosophy\nof Science Part C: Studies in History and Philosophy of Biological and\nBiomedical Sciences</em>, 42(1): 40\u201349.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2010.11.007</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cExpectation and Futurity: The\nRemarkable Success of Genetic Determinism\u201d, <em>Studies in\nHistory and Philosophy of Science Part C: Studies in History and\nPhilosophy of Biological and Biomedical Sciences</em>, 62: 1\u20139.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2017.01.001</li>\n<li>Estrada-Gonz\u00e1lez, Luis, 2013, \u201cModels of Possibilism\nand Trivialism\u201d, <em>Logic and Logical Philosophy</em>, 21(2):\n175\u2013205. doi:10.12775/LLP.2012.010</li>\n<li>Evans, James, Christi\u00e1n C. Carman, and Alan S. Thorndike,\n2010, \u201cSolar Anomaly and Planetary Displays in the Antikythera\nMechanism\u201d, <em>Journal for the History of Astronomy</em>,\n41(1): 1\u201339. doi:10.1177/002182861004100101</li>\n<li>Ferreira, Tiago Alfredo S., Charbel N. El-Hani, and Waldomiro\nJos\u00e9 da Silva-Filho, 2016, \u201cKnowledge, Belief, and\nScience Education: A Contribution from the Epistemology of\nTestimony\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 25(7\u20138):\n775\u2013794. doi:10.1007/s11191-016-9834-6</li>\n<li>Flichman, Eduardo H., 1989, \u201cThe Causalist Program. Rational\nor Irrational Persistence?\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista\nHispanoamericana de Filosof\u00eda</em>, 21(62): 29\u201353.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1990, \u201cA Crucial Distinction: Initial\nData and Law Application Instances\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista\nHispanoamericana de Filosof\u00eda</em>, 22(66): 75\u201385.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1995, \u201cHard and Soft Accidental\nUniformities\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 62(1):\n31\u201343. doi:10.1086/289837</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cLewis\u2019s Causation: A\nFatal Example. A Response to Dorothy Edgington, Helen Beebee and\nHoracio Abeledo\u201d, <em>Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana\nde Filosof\u00eda</em>, 32(94): 89\u2013125.</li>\n<li>Folguera, Guillermo, Erica Carrizo, and Alicia Massarini, 2014,\n\u201cAn\u00e1lisis de los aspectos epistemol\u00f3gicos y\nsociales presentes en el discurso tecno-cient\u00edfico referido a\nlos organismos gen\u00e9ticamente modificados (OGM) cultivados en la\nArgentina\u201d, <em>Revista CTS</em>, 9(25): 91\u2013119.\n [<a href=\"http://www.revistacts.net/contenido/numero-25/analisis-de-los-aspectos-epistemologicos-y-sociales-presentes-en-el-discurso-tecno-cientifico-referido-a-los-organismos-geneticamente-modificados-ogm-cultivados-en-la-argentina/\" target=\"other\">Folguera, Carrizo, and Massarini 2014 available online</a>]</li>\n<li>Folguera, Guillermo and Olimpia Lombardi, 2012, \u201cThe\nRelationship between Microevolution and Macroevolution, and the\nStructure of the Extended Synthesis\u201d, <em>History and Philosophy\nof the Life Sciences</em>, 34(4): 539\u2013559.</li>\n<li>Fortin, Sebastian and Olimpia Lombardi, 2014, \u201cPartial\nTraces in Decoherence and in Interpretation: What Do Reduced States\nRefer To?\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 44(4):\n426\u2013446. doi:10.1007/s10701-014-9791-3</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cA Top-down View of the\nClassical Limit of Quantum Mechanics\u201d, in <em>Quantum Structural\nStudies: Classical Emergence from the Quantum Level</em>, Ruth E\nKastner, Jasmina Jekni\u0107-Dugi\u0107, and George Jaroszkiewicz\n(eds.), Singapore: World Scientific, 435\u2013468.\ndoi:10.1142/9781786341419_0014</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cInterpretation and\nDecoherence: A Contribution to the Debate Vassallo &amp; Esfeld Versus\nCrull\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 47(11):\n1423\u20131427. doi:10.1007/s10701-017-0121-4</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cUnderstanding Decoherence as\nan Irreversible Process\u201d, <em>International Journal of Quantum\nFoundations</em>, 4(4): 247\u2013267.</li>\n<li>Fortin, Sebastian, Olimpia Lombardi, and Juan Camilo\nMart\u00ednez Gonz\u00e1lez, 2016, \u201cIsomerism and\nDecoherence\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 18(3):\n225\u2013240. doi:10.1007/s10698-016-9251-6</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cThe Relationship between\nChemistry and Physics from the Perspective of Bohmian\nMechanics\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 19(1):\n43\u201359. doi:10.1007/s10698-017-9277-4</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cA New Application of the\nModal-Hamiltonian Interpretation of Quantum Mechanics: The Problem of\nOptical Isomerism\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of\nScience Part B: Studies in History and Philosophy of Modern\nPhysics</em>, 62: 123\u2013135. doi:10.1016/j.shpsb.2017.06.008</li>\n<li>Francese, Christian and Guillermo Folguera, 2018, \u201cSaberes\nsimplificados, tecnociencia y omisi\u00f3n de riesgos. El caso de\nlos organismos gen\u00e9ticamente modificados\u201d, <em>RUNA,\nArchivo para las Ciencias del Hombre</em>, 39(2): 5\u201327.\ndoi:10.34096/runa.v39i2.4251</li>\n<li>Freire, Olival, Jr., 2015, <em>The Quantum Dissidents: Rebuilding\nthe Foundations of Quantum Mechanics (1950\u20131990)</em>, Berlin\nand Heidelberg: Springer. doi:10.1007/978-3-662-44662-1</li>\n<li>French, Steven and D\u00e9cio Krause, 1995, \u201cVague\nIdentity and Quantum Non-Individuality\u201d, <em>Analysis</em>,\n55(1): 20\u201326. doi:10.1093/analys/55.1.20</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1999, \u201cThe Logic of Quanta\u201d, in\n<em>Conceptual Foundations of Quantum Field Theory</em>, Tian Yu Cao\n(ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 324\u2013342.\ndoi:10.1017/CBO9780511470813.027</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2003, \u201cQuantum Vagueness\u201d,\n<em>Erkenntnis</em>, 59(1): 97\u2013124.\ndoi:10.1023/A:1023921928559</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>Identity in Physics: A\nHistorical, Philosophical, and Formal Analysis</em>, Oxford: Oxford\nUniversity Press. doi:10.1093/0199278245.001.0001</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cRemarks on the Theory of\nQuasi-Sets\u201d, <em>Studia Logica</em>, 95(1\u20132):\n101\u2013124. doi:10.1007/s11225-010-9249-3</li>\n<li>Freund, Max Alberto, 2001, \u201cA Temporal Logic for\nSortals\u201d, <em>Studia Logica</em>, 69(3): 351\u2013380.\ndoi:10.1023/A:1013840126121</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2004, \u201cA Modal Sortal Logic\u201d,\n<em>Journal of Philosophical Logic</em>, 33(3): 237\u2013260.\ndoi:10.1023/B:LOGI.0000031381.56344.a9</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cA Two Dimensional Tense-Modal\nSortal Logic\u201d, <em>Journal of Philosophical Logic</em>, 36(5):\n571\u2013598. doi:10.1007/s10992-007-9050-6</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cA Modal-Tense Sortal Logic\nwith Variable-Domain Second-Order Quantification\u201d, <em>The\nAustralasian Journal of Logic</em>, 12(1): art. 5.\ndoi:10.26686/ajl.v12i1.2084</li>\n<li>Frondizi, Risieri, 1943, \u201cContemporary Argentine\nPhilosophy\u201d, <em>Philosophy and Phenomenological Research</em>,\n4(2): 180\u2013186. doi:10.2307/2103068</li>\n<li>Gambini, Rodolfo, Luis Pedro Garc\u00eda Pintos, and Jorge\nPullin, 2010, \u201cUndecidability and the Problem of Outcomes in\nQuantum Measurements\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 40(1):\n93\u2013115. doi:10.1007/s10701-009-9376-8</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cAn Axiomatic Formulation of\nthe Montevideo Interpretation of Quantum Mechanics\u201d, <em>Studies\nin History and Philosophy of Science Part B: Studies in History and\nPhilosophy of Modern Physics</em>, 42(4): 256\u2013263.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2011.10.002</li>\n<li>Garc\u00eda, Claudia Lorena, 2007, \u201cCognitive Modularity,\nBiological Modularity, and Evolvability\u201d, <em>Biological\nTheory</em>, 2(1): 62\u201373. doi:10.1162/biot.2007.2.1.62</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cFunctional Homology and\nFunctional Variation in Evolutionary Cognitive Science\u201d,\n<em>Biological Theory</em>, 5(2): 124\u2013135.\ndoi:10.1162/BIOT_a_00036</li>\n<li>Garc\u00eda, Rolando, 1981, <em>Nature Pleads Not Guilty</em>,\nOxford: Pergamon Press.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013 (ed.), 1997, <em>La Epistemolog\u00eda\nGen\u00e9tica y la Ciencia Contempor\u00e1nea</em>, Barcelona:\nGedisa</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000, <em>El Conocimiento en\nConstrucci\u00f3n. De las Formulaciones de Jean Piaget a la\nTeor\u00eda de los Sistemas Complejos</em>, Barcelona: Gedisa.</li>\n<li>Garc\u00eda Bacca, Juan David, 1941, <em>Filosof\u00eda de las\nCiencias. Teor\u00eda de la Relatividad</em>, M\u00e9xico:\nEditorial S\u00e9neca.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1962, <em>Filosof\u00eda de las Ciencias.\nLa F\u00edsica</em>, Caracas: Instituto Pedag\u00f3gico.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1963, <em>Historia Filos\u00f3fica de la\nCiencia</em>, M\u00e9xico: Universidad Aut\u00f3noma de\nM\u00e9xico.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1977, <em>Teor\u00eda y Metateor\u00eda\nde la Ciencia. Curso Sistem\u00e1tico. Vol. I: Teor\u00eda de la\nCiencia</em>, Caracas: Universidad Central de Venezuela.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1984, <em>Teor\u00eda y Metateor\u00eda\nde la Ciencia. Vol. II</em>, Caracas: Universidad Central de\nVenezuela.</li>\n<li>Garc\u00eda-Deister, Vivette and Carlos\nL\u00f3pez-Beltr\u00e1n, 2015, \u201cPa\u00eds de\nGordos/Pa\u00eds de Muertos\u202f: Obesity, Death and Nation in\nBiomedical and Forensic Genetics in Mexico\u201d, <em>Social Studies\nof Science</em>, 45(6): 797\u2013815.\ndoi:10.1177/0306312715608449</li>\n<li>Garc\u00eda-Ram\u00edrez, Eduardo, 2011, \u201cA Cognitive\nTheory of Empty Names\u201d, <em>Review of Philosophy and\nPsychology</em>, 2(4): 785\u2013807.\ndoi:10.1007/s13164-011-0078-8</li>\n<li>Garc\u00eda-Ram\u00edrez, Eduardo and Marilyn Shatz, 2011,\n\u201cOn Problems with Descriptivism: Psychological Assumptions and\nEmpirical Evidence\u201d, <em>Mind &amp; Language</em>, 26(1):\n53\u201377. doi:10.1111/j.1468-0017.2010.01410.x</li>\n<li>Gentile, N\u00e9lida, 2013, <em>La Tesis de la\nInconmensurabilidad: A 50 A\u00f1os de la Estructura de las\nRevoluciones Cient\u00edficas</em>, Buenos Aires: Editorial\nEudeba.</li>\n<li>Gericke, Niklas M., Mariana Hagberg, Vanessa Carvalho dos Santos,\nLeyla Mariane Joaquim, and Charbel N. El-Hani, 2014, \u201cConceptual\nVariation or Incoherence? Textbook Discourse on Genes in Six\nCountries\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 23(2):\n381\u2013416. doi:10.1007/s11191-012-9499-8</li>\n<li>Ginnobili, Santiago, 2016, \u201cMissing Concepts in Natural\nSelection Theory Reconstructions\u201d, <em>History and Philosophy of\nthe Life Sciences</em>, 38(3): art. 8.\ndoi:10.1007/s40656-016-0109-y</li>\n<li>Gomez, Ignacio and Mario Castagnino, 2014, \u201cTowards a\nDefinition of the Quantum Ergodic Hierarchy: Kolmogorov and Bernoulli\nSystems\u201d, <em>Physica A: Statistical Mechanics and Its\nApplications</em>, 393: 112\u2013131.\ndoi:10.1016/j.physa.2013.08.070</li>\n<li>G\u00f3mez, Ricardo Juan, 2002, \u201cEl mito de la neutralidad\nvalorativa de la econom\u00eda neoliberal\u201d, <em>Energeia:\nRevista Internacional de Filosof\u00eda y Epistemolog\u00eda de\nlas Ciencias</em>, 1(1): 32\u201351.\n [<a href=\"http://dspace.uces.edu.ar:8180/xmlui/handle/123456789/487\" target=\"other\">G\u00f3mez 2002 available online</a>]</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2003, \u201cFilosof\u00eda posmoderna:\nsobre muertes anunciadas y otros menesteres\u201d, in <em>El\nFilosofar Hoy</em>, Oscar Nudler and Francisco Naishtat (eds.), Buenos\nAires: Biblos, 77\u201389.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cWhat is that Thing Called\nPhilosophy of Technology?\u201d, in <em>History and Philosophy af\nScience and Technology -Volume IV</em>, Pablo Lorenzano,\nHans-J\u00f6rg Rheinberger, Eduardo Ortiz, and Carlos Delfino Galles\n(eds.), Oxford: Eolss Publishers, 47\u201381.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cOn Economics and the\nImpossibility of Its Reduction to Physics\u201d, in <em>Perspectives\non Epistemology and Economics</em>, Andr\u00e9s Lazzarini and Diego\nWeisman (eds.), Buenos Aires: Universidad de Buenos Aires,\n139-160.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017a, \u201cEl fin de todos los fines.\n\u00bfAcaso no hab\u00eda llegado el Fin de la Historia?\u201d,\n<em>Theorein. Revista de Ciencias Sociales</em>, 2(1):\n73\u201394.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017b, \u201cTecnolog\u00eda y nueva\n\u00e9tica\u201d, <em>De Ra\u00edz Diversa. Revista Especializada\nEn Estudios Latinoamericanos</em>, 3(6): 115\u2013136.\ndoi:10.22201/ppela.24487988e.2016.6.58428</li>\n<li>G\u00f3mez-Torrente, Mario, 1998, \u201cLogical Truth and\nTarskian Logical Truth\u201d, <em>Synthese</em>, 117(3):\n375\u2013408. doi:10.1023/A:1005165824990</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cA Note on Formality and\nLogical Consequence\u201d, <em>Journal of Philosophical Logic</em>,\n29(5): 529\u2013539. doi:10.1023/A:1026510905204</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cThe Problem of Logical\nConstants\u201d, <em>Bulletin of Symbolic Logic</em>, 8(1):\n1\u201337. doi:10.2178/bsl/1182353851</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006 [2019], \u201cLogical Truth\u201d,\nin <em>The Stanford Encyclopedia of Philosophy</em>, (Spring 2019),\nEdward N. Zalta (ed.), URL =\n &lt;<a href=\"https://plato.stanford.edu/archives/spr2019/entries/logical-truth/\" target=\"other\">https://plato.stanford.edu/archives/spr2019/entries/logical-truth/</a>&gt;</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cAre There Model\u2010Theoretic\nLogical Truths That Are Not Logically True?\u201d, in <em>New Essays\non Tarski and Philosophy</em>, Douglas Patterson (ed.), Oxford: Oxford\nUniversity Press, 340\u2013368.\ndoi:10.1093/acprof:oso/9780199296309.003.0013</li>\n<li>Gonz\u00e1lez, Juan C., 2010, \u201cOn Pink Elephants, Floating\nDaggers, and Other Philosophical Myths\u201d, <em>Phenomenology and\nthe Cognitive Sciences</em>, 9(2): 193\u2013211.\ndoi:10.1007/s11097-010-9164-0</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cInteractive Fiat\nObjects\u201d, <em>Review of Philosophy and Psychology</em>, 4(2):\n205\u2013217. doi:10.1007/s13164-012-0121-4</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cBlurring the Differences\nBetween the Dream, Perceptual and Hallucinatory Experiences is Not the\nAnswer\u201d, <em>Constructivist Foundations</em>, 11(2):\n417\u2013419.\n [<a href=\"https://constructivist.info/11/2/417.gonzalez\" target=\"other\">Gonz\u00e1lez 2016 available online</a>]</li>\n<li>Gonz\u00e1lez, Juan C., Paul Bach-y-Rita, and Steven J. Haase,\n2005, \u201cPerceptual Recalibration in Sensory Substitution and\nPerceptual Modification\u201d, <em>Pragmatics &amp; Cognition</em>,\n13(3): 481\u2013500. doi:10.1075/pc.13.3.05gon</li>\n<li>Gonz\u00e1lez, Maria Eunice Quilici, 2005, \u201cInformation\nand Mechanical Models of Intelligence: What Can We Learn from\nCognitive Science?\u201d, <em>Pragmatics &amp; Cognition</em>, 13(3):\n565\u2013582. doi:10.1075/pc.13.3.09qui</li>\n<li>Gonz\u00e1lez, Maria Eunice Quilici, Mariana Claudia Broens, and\nFabricio Loffredo D\u2019Ottaviano, 2007, \u201cAbductive Reasoning,\nInformation, and Mechanical Systems\u201d, in <em>Model-Based\nReasoning in Science, Technology, and Medicine</em>, Lorenzo Magnani\nand Ping Li (eds.), (Studies in Computational Intelligence, 64),\nBerlin, Heidelberg: Springer Berlin Heidelberg, 91\u2013102.\ndoi:10.1007/978-3-540-71986-1_4</li>\n<li>Gonz\u00e1lez, Maria Eunice Quilici and Osvaldo Pessoa, Jr,\n2008, \u201cEmergence of Autonomy in Contemporary Artificial Agents:\nAny Novelty?\u201d <em>Cybernetics &amp; Human Knowing</em>,\n15(3\u20134): 42\u201349.</li>\n<li>Granger, Gilles Gaston, 1955, <em>L\u00f3gica e Filosofia das\nCi\u00eancias</em>, S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es\nMelhoramentos.</li>\n<li>Griffiths, Robert B., 2015, \u201cConsistent Quantum\nMeasurements\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart B: Studies in History and Philosophy of Modern Physics</em>, 52:\n188\u2013197. doi:10.1016/j.shpsb.2015.07.002</li>\n<li>Guerrero Pino, Germ\u00e1n, 2003, <em>Estudios Kuhnianos</em>,\nSantiago de Cali: Universidad del Valle.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cIndividuaci\u00f3n de las\nteor\u00edas en el enfoque sem\u00e1ntico\u201d, <em>Principia:\nAn International Journal of Epistemology</em>, 12(1): 97\u2013119.\ndoi:10.5007/1808-1711.2008v12n1p97</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cLa noci\u00f3n de modelo en\nel enfoque sem\u00e1ntico de las teor\u00edas\u201d, <em>Praxis\nFilos\u00f3fica</em>, 31: 169\u2013185.\ndoi:10.25100/pfilosofica.v0i31.3434</li>\n<li>Guillaumin, Godfrey, 2005, <em>El Surgimiento de la Noci\u00f3n\nde Evidencia. Un Estudio de Epistemolog\u00eda Hist\u00f3rica\nsobre la Idea de Evidencia Cient\u00edfica</em>, Mexico D.F.:\nUNAM.</li>\n<li>Haselager, Willem and Maria Eunice Q. Gonz\u00e1lez 2007a,\n\u201cThe Meaningful Body: on Differences Between Artificial and\nOrganic Creatures\u201d, in <em>Artificial Cognition Systems</em>,\nAngelo Loula, Ricardo Gudwin, and Jo\u00e3o Queiroz (eds.), Hershey:\nIdea Group Publishers, 238\u2013250.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007b, \u201cMechanicism and Autonomy:\nWhat Can Robotics Teach Us about Human Cognition and Action?\u201d,\n<em>Pragmatics &amp; Cognition</em>, 15(3): 407\u2013412.\ndoi:10.1075/pc.15.3.02has</li>\n<li>Hettema, Hinne, 2012, <em>Reducing Chemistry to Physics. Limits,\nModels, Consequences</em>, Groningen: Rijksuniversiteit\nGroningen.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cLinking Chemistry with\nPhysics: A Reply to Lombardi\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 16(3): 193\u2013200.\ndoi:10.1007/s10698-014-9200-1</li>\n<li>Hilb, C., 1994, \u201cEquality and the Limit of Liberty\u201d,\nin <em>The Making of Political Identities</em>, Ernesto Laclau (ed),\nLondon: Verso, 103\u2013114.</li>\n<li>Hutto, Daniel D. and Glenda Satne, 2017, \u201cDemystifying\nDavidson: Radical Interpretation Meets Radical\nEnactivism\u201d, <em>Argumenta</em>, 5(1): 127\u2013144. doi:\n10.14275/2465-2334/20175.HUT</li>\n<li>Izquierdo-Aymerich, Merc\u00e8 and Agust\u00edn\nAd\u00fariz-Bravo, 2003, \u201cEpistemological Foundations of\nSchool Science\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 12(1):\n27\u201343. doi:10.1023/A:1022698205904</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cPhysical Construction of the\nChemical Atom: Is It Convenient to Go All the Way Back?\u201d,\n<em>Science &amp; Education</em>, 18(3\u20134): 443\u2013455.\ndoi:10.1007/s11191-008-9156-4</li>\n<li>Jaimes Arriaga, Jesus Alberto, Sebastian Fortin, and Olimpia\nLombardi, 2019, \u201cA New Chapter in the Problem of the Reduction\nof Chemistry to Physics: The Quantum Theory of Atoms in\nMolecules\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 21(1):\n125\u2013136. doi:10.1007/s10698-018-09332-1</li>\n<li>Jaramillo Uribe, Juan Manuel, 2009, \u201cEstructuralismo\nfranc\u00e9s y estructuralismo metate\u00f3rico\u201d,\n<em>Discusiones Filos\u00f3ficas</em>, 10(15): 23\u201350.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cRealismo estructural y\nestructuralismo metate\u00f3rico\u201d, <em>Estudios de\nFilosof\u00eda</em>, 50: 171\u2013193.</li>\n<li>Jaramillo Uribe, Juan Manuel, Luz Marina Duque M., Omar\nD\u00edaz Salda\u00f1a, Germ\u00e1n Guerrero Pino, Luis Humberto\nHern\u00e1ndez, Mart\u00edn Johani Urquijo, and Adolfo Le\u00f3n\nG\u00f3mez, 1997, <em>Thomas Kuhn</em>, Santiago de Cali:\nUniversidad del Valle.</li>\n<li>Kent, Michael, Vivette Garc\u00eda-Deister, Carlos\nL\u00f3pez-Beltr\u00e1n, Ricardo Ventura Santos, Ernesto\nSchwartz-Mar\u00edn, and Peter Wade, 2015, \u201cBuilding the\nGenomic Nation: \u2018Homo Brasilis\u2019 and the \u2018Genoma\nMexicano\u2019 in Comparative Cultural Perspective\u201d, <em>Social\nStudies of Science</em>, 45(6): 839\u2013861.\ndoi:10.1177/0306312715611262</li>\n<li>Klier, Gabriela, Tom\u00e1s Busan, Federico Di Pasquo, Paula\nBlois, Christian Francese, and Guillermo Folguera, 2017,\n\u201cNatural Sciences and Environmental Issues: A Contribution from\nthe Philosophy of Environmental Sciences\u201d, <em>International\nJournal of Environment and Health</em>, 8(4): 255\u2013271.\ndoi:10.1504/IJENVH.2017.088112</li>\n<li>Klimovsky, Gregorio, 1971, \u201cCiencia e\nideolog\u00eda\u201d, <em>Ciencia Nueva</em>, 10: 12\u201321.\nSee in http://www.politicascti.net/images/ciencianueva/CIENCIANUEVA10.pdf</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1994, <em>Las Desventuras del Conocimiento\nCient\u00edfico. Una introducci\u00f3n a la\nepistemolog\u00eda</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>Mis Diversas Existencias. Apuntes\npara una autobiograf\u00eda</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.</li>\n<li>Klimovsky, Gregorio and Guillermo Boido, 2005, <em>Las Desventuras\ndel Conocimiento Matem\u00e1tico</em>, Buenos Aires: A-Z\nEditora.</li>\n<li>Klimovsky, Gregorio and Cecilia Hidalgo, 1998, <em>La Inexplicable\nSociedad</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.</li>\n<li>Klimovsky, Gregorio, Oscar Varsavsky, Jorge Schvarzer, Manuel\nSadosky, Conrado Eggers Lan, Thomas Moro Simpson, and\nRolando Garc\u00eda, 1975, <em>Ciencia e Ideolog\u00eda. Aportes\npol\u00e9micos</em>, Buenos Aires: Ediciones Ciencia Nueva;\n<a href=\"https://issuu.com/ciencianueva/docs/ciencia_e_ideologia-aportes_polemic\" target=\"other\">Klimovsky et al. 1975 available online</a>.</li>\n<li>Krause, D\u00e9cio, 1991, \u201cMultisets, Quasi-Sets and\nWeyl\u2019s Aggregates\u201d, <em>The Journal of Non-Classical\nLogic</em>, 8(2): 9\u201339.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1992, \u201cOn a Quasi-Set Theory\u201d,\n<em>Notre Dame Journal of Formal Logic</em>, 33(3): 402\u2013411.\ndoi:10.1305/ndjfl/1093634404</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1996a, \u201cRemarks on Individuation,\nQuantum Objects and Logic\u201d, <em>Logique et Analyse</em>,\n39(155\u2013156): 325\u2013333.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1996b, \u201cAxioms for Collections of\nIndistinguishable Objects\u201d, <em>Logique et Analyse</em>,\n39(153\u2013154): 69\u201393.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201cRemarks on Quantum\nOntology\u201d, <em>Synthese</em>, 125(1/2): 155\u2013167.\ndoi:10.1023/A:1005235125284</li>\n<li>Krause, D\u00e9cio and Jonas R. Becker Arenhart, 2012, \u201cA\nDiscussion on Quantum Non-Individuality\u201d, <em>Journal of Applied\nNon-Classical Logics</em>, 22(1\u20132): 105\u2013124.\ndoi:10.1080/11663081.2012.682447</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cSeparability and\nNon-Individuality: Is It Possible to Conciliate (at Least a Form of)\nEinstein\u2019s Realism with Quantum Mechanics?\u201d,\n<em>Foundations of Physics</em>, 44(12): 1269\u20131288.\ndoi:10.1007/s10701-014-9808-y</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016a, \u201cIndividuality, Quantum\nPhysics, and a Metaphysics of Nonindividuals\u201d, in\n<em>Individuals Across the Sciences</em>, Alexandre Guay and Thomas\nPradeu (eds.), Oxford: Oxford University Press, 61\u201382.\ndoi:10.1093/acprof:oso/9780199382514.003.0005</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016b, <em>The Logical Foundations of\nScientific Theories: Languages, Structures, and Models</em>, London:\nRoutledge.</li>\n<li>Krause, D\u00e9cio and Steven French, 1995, \u201cA Formal\nFramework for Quantum Non-Individuality\u201d, <em>Synthese</em>,\n102(1): 195\u2013214. doi:10.1007/BF01063905</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cQuantum Sortal\nPredicates\u201d, <em>Synthese</em>, 154(3): 417\u2013430.\ndoi:10.1007/s11229-006-9127-8</li>\n<li>Krause, D\u00e9cio, Adonai S. Sant\u2019Anna, and A. G. Volkov,\n1999, \u201cQuasi-Set Theory for Bosons and Fermions: Quantum\nDistributions\u201d, <em>Foundations of Physics Letters</em>, 12(1):\n51\u201366. doi:10.1023/A:1021678721611</li>\n<li>Kreimer, Pablo and Hebe Vessuri, 2018, \u201cLatin American\nScience, Technology, and Society: A Historical and Reflexive\nApproach\u201d, <em>Tapuya: Latin American Science, Technology and\nSociety</em>, 1(1): 17\u201337.\ndoi:10.1080/25729861.2017.1368622</li>\n<li>Kuechle, Graciela and Diego R\u00edos, 2015,\n\u201cOptimization-Based Explanations\u201d, <em>Philosophy of the\nSocial Sciences</em>, 45(4\u20135): 481\u2013496.\ndoi:10.1177/0048393115586999</li>\n<li>Labarca, Mart\u00edn and Olimpia Lombardi, 2010, \u201cWhy\nOrbitals Do Not Exist?\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>,\n12(2): 149\u2013157. doi:10.1007/s10698-010-9086-5</li>\n<li>Lacey, Hugh and Pablo Rub\u00e9n Mariconda, 2012, \u201cThe\nEagle and the Starlings: Galileo\u2019s Argument for the Autonomy of\nScience\u2013How Pertinent Is It Today?\u201d, <em>Studies in History\nand Philosophy of Science Part A</em>, 43(1): 122\u2013131.\ndoi:10.1016/j.shpsa.2011.10.012</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014a, \u201cO modelo das\nintera\u00e7\u00f5es entre as atividades cient\u00edficas e os\nvalores\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 12(4): 643\u2013668.\ndoi:10.1590/S1678-31662014000500002</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cO modelo da\nintera\u00e7\u00e3o entre as atividades cient\u00edficas e os\nvalores na interpreta\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas\ncient\u00edficas contempor\u00e2neas\u201d, <em>Estudos\nAvan\u00e7ados</em>, 28(82): 181\u2013199.\ndoi:10.1590/S0103-40142014000300012</li>\n<li>Laspra, Bel\u00e9n and Jos\u00e9 Antonio L\u00f3pez Cerezo\n(eds.), 2018, <em>Spanish Philosophy of Technology: Contemporary Work\nfrom the Spanish Speaking Community</em>, (Philosophy of Engineering\nand Technology 24), Cham: Springer International Publishing.\ndoi:10.1007/978-3-319-71958-0</li>\n<li>Laureano-Cruces, Ana Lilia and Axel Arturo\nBarcel\u00f3-Aspeitia, 2003, \u201cFormal Verification of\nMulti-Agent Systems Behaviour Emerging from Cognitive Task\nAnalysis\u201d, <em>Journal of Experimental &amp; Theoretical\nArtificial Intelligence</em>, 15(4): 407\u2013431.\ndoi:10.1080/0952813031000119719</li>\n<li>Lawler, Diego, 2018, \u201cPraxeology Approaches Technology: The\nOntology and Epistemology of Our Technological Practices\u201d,\nin <em>Spanish Philosophy of Technology</em>, Bel\u00e9n Laspra and\nJose Antonio L\u00f3pez Cerezo (eds.), 17\u201330.\ndoi:10.1007/978-3-319-71958-0_2</li>\n<li>Lazzarini, Andr\u00e9s and Diego Weisman (eds.), 2012,\n<em>Perspectives on Epistemology of Economics. Essays on Methodology\nof Economics</em>, Buenos Aires: Facultad de Ciencias\nEcon\u00f3micas.\n [<a href=\"\" target=\"other\">Lazzarini and Weisman (eds) 2012 available online</a>]</li>\n<li>Lewis, David, 1973, <em>Counterfactuals</em>, Oxford:\nBlackwell.</li>\n<li>Lewowicz, Luc\u00eda, 2004, \u201cEl car\u00e1cter no\nuniversal del lenguaje en las \u00faltimas obras de Kuhn\u201d,\n<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em>, 24(2): 195\u2013214.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, <em>Del Relativismo\nLing\u00fc\u00edstico al Relativismo Ontol\u00f3gico en el\n\u00faltimo Kuhn</em>, Montevideo: Universidad de la\nRep\u00fablica.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cInconmensurabilidad y no\nsolapamiento. Una ambig\u00fcedad planteada a trav\u00e9s del\nconcepto de categor\u00eda taxon\u00f3mica en el \u00faltimo\nKuhn\u201d, in Pablo Lorenzano and Hern\u00e1n Miguel (eds.),\n<em>Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia en el Cono Sur</em>,\nBuenos Aires: CCC Educando, 293\u2013300 .</li>\n<li>Lewowicz, Luc\u00eda and Olimpia Lombardi, 2013, \u201cStuff\nversus Individuals\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 15(1):\n65\u201377. doi:10.1007/s10698-012-9152-2</li>\n<li>Leyva, Gustavo, 2014, \u201cDemocracy in Latin America: An\nUnfinished Project\u201d, <em>Journal of the British Society for\nPhenomenology</em>, 45(1): 59\u201371.\ndoi:10.1080/00071773.2014.915643</li>\n<li>Linares Salgado, Jorge Enrique, 2018, \u201cThe Promises of\nSynthetic Biology: New Bioartefacts and Their Ethical and Societal\nConsequences\u201d, in <em>Spanish Philosophy of Technology</em>,\nBel\u00e9n Laspra and Jose Antonio L\u00f3pez Cerezo (eds.),\n179\u2013194. doi:10.1007/978-3-319-71958-0_13</li>\n<li>Lombardi, Olimpia, 2004, \u201cWhat Is Information?\u201d,\n<em>Foundations of Science</em>, 9(2): 105\u2013134.\ndoi:10.1023/B:FODA.0000025034.53313.7c</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cDretske, Shannon\u2019s\nTheory and the Interpretation of Information\u201d,\n<em>Synthese</em>, 144(1): 23\u201339.\ndoi:10.1007/s11229-005-9127-0</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cPrigogine and the Many Voices\nof Nature\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 14(3):\n205\u2013219. doi:10.1007/s10698-011-9140-y</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cBook Review: Hinne Hettema:\n<em>Reducing Chemistry to Physics. Limits, Models, Consequences</em>,\nGroningen: Rijksuniversiteit Groningen, Groningen, 2012\u201d,\n<em>Hyle: International Journal for Philosophy of Chemistry</em>,\n19(1): 135\u2013137.\n [<a href=\"http://www.hyle.org/journal/issues/19-1/rev_lombardi.htm\" target=\"other\">Lombardi 2013 available online</a>]</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014a, \u201cThe Ontological Autonomy of\nthe Chemical World: Facing the Criticisms\u201d, in <em>Philosophy of\nChemistry: Growth of a New Discipline</em>, Eric Scerri and Lee\nMcIntyre (eds.), (Boston Studies in the Philosophy and History of\nScience 306), Dordrecht: Springer Netherlands, 23\u201338.\ndoi:10.1007/978-94-017-9364-3_3</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cLinking Chemistry with\nPhysics: Arguments and Counterarguments\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 16(3): 181\u2013192.\ndoi:10.1007/s10698-013-9197-x</li>\n<li>Lombardi, Olimpia, Juan Sebasti\u00e1n Ardenghi, Sebastian\nFortin, and Mario Castagnino, 2011, \u201cCompatibility between\nEnvironment-Induced Decoherence and the Modal-Hamiltonian\nInterpretation of Quantum Mechanics\u201d, <em>Philosophy of\nScience</em>, 78(5): 1024\u20131036. doi:10.1086/662253</li>\n<li>Lombardi, Olimpia and Mario Castagnino, 2008, \u201cA\nModal-Hamiltonian Interpretation of Quantum Mechanics\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part B: Studies in\nHistory and Philosophy of Modern Physics</em>, 39(2): 380\u2013443.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2008.01.003</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cMatters Are Not so Clear on\nthe Physical Side\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 12(2):\n159\u2013166. doi:10.1007/s10698-010-9090-9</li>\n<li>Lombardi, Olimpia, Mario Castagnino, and Juan Sebasti\u00e1n\nArdenghi, 2010, \u201cThe Modal-Hamiltonian Interpretation and the\nGalilean Covariance of Quantum Mechanics\u201d, <em>Studies in\nHistory and Philosophy of Science Part B: Studies in History and\nPhilosophy of Modern Physics</em>, 41(2): 93\u2013103.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2010.02.002</li>\n<li>Lombardi, Olimpia and Dennis Dieks, 2016, \u201cParticles in a\nQuantum Ontology of Properties\u201d, in <em>Metaphysics in\nContemporary Physics</em>, Tomasz Bigaj and Christian W\u00fcthrich\n(eds.), Leiden: Brill-Rodopi, 123\u2013143.\ndoi:10.1163/9789004310827_007</li>\n<li>Lombardi, Olimpia, Sebastian Fortin, and Mario Castagnino, 2012,\n\u201cThe Problem of Identifying the System and the Environment in\nthe Phenomenon of Decoherence\u201d, in <em>EPSA Philosophy of\nScience: Amsterdam 2009</em>, Henk W. de Regt, Stephan Hartmann, and\nSamir Okasha (eds.), Dordrecht: Springer Netherlands, 161\u2013174.\ndoi:10.1007/978-94-007-2404-4_15</li>\n<li>Lombardi, Olimpia, Sebastian Fortin, and Cristian L\u00f3pez,\n2015, \u201cMeasurement, Interpretation and Information\u201d,\n<em>Entropy</em>, 17(12): 7310\u20137330. doi:10.3390/e17117310</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cDeflating the Deflationary\nView of Information\u201d, <em>European Journal for Philosophy of\nScience</em>, 6(2): 209\u2013230. doi:10.1007/s13194-015-0128-7</li>\n<li>Lombardi, Olimpia, Sebastian Fortin, and Leonardo Vanni, 2015,\n\u201cA Pluralist View about Information\u201d, <em>Philosophy of\nScience</em>, 82(5): 1248\u20131259. doi:10.1086/683650</li>\n<li>Lombardi, Olimpia, Federico Holik, and Leonardo Vanni, 2016a,\n\u201cWhat Is Shannon Information?\u201d, <em>Synthese</em>, 193(7):\n1983\u20132012. doi:10.1007/s11229-015-0824-z</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016b, \u201cWhat Is Quantum\nInformation?\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart B: Studies in History and Philosophy of Modern Physics</em>, 56:\n17\u201326. doi:10.1016/j.shpsb.2016.10.001</li>\n<li>Lombardi, Olimpia and Mart\u00edn Labarca, 2005, \u201cThe\nOntological Autonomy of the Chemical World\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 7(2): 125\u2013148.\ndoi:10.1007/s10698-004-0980-6</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cThe Ontological Autonomy of\nthe Chemical World: A Response to Needham\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 8(1): 81\u201392. doi:10.1007/s10698-005-9004-4</li>\n<li>Lombardi, Olimpia and Cristian L\u00f3pez, 2018, \u201cWhat\nDoes \u2018Information\u2019 Mean in Integrated Information\nTheory?\u201d, <em>Entropy</em>, 20(12): 894\u2013912.\ndoi:10.3390/e20120894</li>\n<li>Lombardi, Olimpia and Ana Rosa P\u00e9rez Ransanz, 2012, <em>Los\nM\u00faltiples Mundos de la Ciencia. Un Realismo Pluralista y su\nAplicaci\u00f3n a la Filosof\u00eda de la F\u00edsica</em>,\nM\u00e9xico: UNAM-Siglo XXI.</li>\n<li>L\u00f3pez, Cristian, 2019, \u201cRoads to the past: how to go\nand not to go backward in time in quantum\ntheories\u201d, <em>European Journal for Philosophy of Science</em>,\n9: art. 27.  doi:10.1007/s13194-019-0250-z</li>\n<li>L\u00f3pez, Cristian and Olimpia Lombardi, 2019,\n\u201cNo Communication without Manipulation: A Causal-Deflationary\nView of Information\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of\nScience Part A</em>, 73: 34\u201343.\ndoi:10.1016/j.shpsa.2018.06.003</li>\n<li>L\u00f3pez Austin, Alfredo, 2005, <em>El Modelo en la Ciencia y\nla Cultura</em>, M\u00e9xico D.F.: UNAM-Siglo XXI.</li>\n<li>L\u00f3pez-Beltr\u00e1n, Carlos, 1994, \u201cForging\nHeredity: From Metaphor to Cause, a Reification Story\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part A</em>, 25(2):\n211\u2013235. doi:10.1016/0039-3681(94)90028-0</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cStorytelling, Statistics and\nHereditary Thought: The Narrative Support of Early Statistics\u201d,\n<em>Studies in History and Philosophy of Science Part C: Studies in\nHistory and Philosophy of Biological and Biomedical Sciences</em>,\n37(1): 41\u201358. doi:10.1016/j.shpsc.2005.12.003</li>\n<li>Lorenzano, Pablo, 1998, \u201cSobre las leyes en la\nbiolog\u00eda\u201d, <em>Episteme (Porto Alegre)</em>, 3)7):\n261\u2013272.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cLeyes fundamentales y leyes de\nla biolog\u00eda\u201d, <em>Scientiae Studia</em>, 5(2):\n185\u2013214. doi:10.1590/S1678-31662007000200004</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cThe Semantic Conception and\nthe Structuralist View of Theories: A Critique of Suppe\u2019s\nCriticisms\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart A</em>, 44(4): 600\u2013607.\ndoi:10.1016/j.shpsa.2013.09.001</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cWhat Is the Status of the\nHardy-Weinberg Law within Population Genetics?\u201d, in <em>European\nPhilosophy of Science: Philosophy of Science in Europe and the\nViennese Heritage</em>, Maria Carla Galavotti, Elisabeth Nemeth, and\nFriedrich Stadler (eds.), Cham: Springer International Publishing,\n159\u2013172. doi:10.1007/978-3-319-01899-7_11</li>\n<li>Lorenzano, Pablo and Jos\u00e9 D\u00edez, 2002, \u201cLa\nconcepci\u00f3n estructuralista en el contexto de la\nfilosof\u00eda de la ciencia del siglo XX\u201d, in Pablo Lorenzano\nand Jos\u00e9 D\u00edez (eds.), <em>Desarrollos Actuales de la\nMetateor\u00eda Estructuralista: Problemas y Discusiones</em>,\nBuenos Aires: Universidad Nacional de Quilmes, 13\u201378.</li>\n<li>Losada, Marcelo and Olimpia Lombardi, 2018, \u201cHistories in\nQuantum Mechanics: Distinguishing between Formalism and\nInterpretation\u201d, <em>European Journal for Philosophy of\nScience</em>, 8(3): 367\u2013394. doi:10.1007/s13194-017-0197-x</li>\n<li>Lythgoe, Esteban, 2011, \u201cRicoeur\u2019s Concept of\nTestimony\u201d, <em>Analecta Hermeneutica</em>, 3: lythgoe.\n [<a href=\"https://journals.library.mun.ca/ojs/index.php/analecta/issue/view/33/showToc\" target=\"other\">Lythgoe 2011 available online</a>]</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cSocial Imagination, Abused\nMemory, and the Political Place of History in Memory, History,\nForgetting\u201d, <em>\u00c9tudes Ricoeuriennes / Ricoeur\nStudies</em>, 5(2): 35\u201347. doi:10.5195/ERRS.2014.249</li>\n<li>Maff\u00eda, Diana H., 2001, \u201cConocimiento y\nsubjetividad\u201d, in <em>Ciencia y G\u00e9nero</em>, Eulalia\nP\u00e9rez Sede\u00f1o and Paloma Alcal\u00e1 Cortijo (eds.),\nMadrid: Universidad Complutense, pp. 329\u2013333.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cConocimiento y\nemoci\u00f3n\u201d, <em>Arbor: Ciencia Pensamiento y Cultura</em>,\n181(716): 515\u2013521. doi:10.3989/arbor.2005.i716.408</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cEl v\u00ednculo\ncr\u00edtico entre g\u00e9nero y ciencia\u201d, <em>Clepsydra:\nRevista de Estudios de G\u00e9nero y Teor\u00eda Feminista</em>,\n5: 37\u201357.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cEpistemolog\u00eda\nfeminista: la subversi\u00f3n semi\u00f3tica de las mujeres en la\nciencia\u201d, <em>Revista venezolana de estudios de la mujer</em>,\n12(28): 63\u201398.</li>\n<li>Marcos, Jo\u00e3o, 2009, \u201cWhat Is a Non-Truth-Functional\nLogic?\u201d, <em>Studia Logica</em>, 92(2): 215\u2013240.\ndoi:10.1007/s11225-009-9196-z</li>\n<li>Mariconda, Pablo Rub\u00e9n, 1999, \u201cGalileu e a teoria das\nmar\u00e9s\u201d, <em>Cadernos de Hist\u00f3ria e Filosofia da\nCi\u00eancia</em>, series 3, 9: 33\u201371.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201c<em>As Mec\u00e2nicas</em> de\nGalileu: as m\u00e1quinas simples e a perspectiva t\u00e9cnica\nmoderna\u201d, <em>Scientia Studia</em>, 6(4): 565\u2013606.\ndoi:10.1590/S1678-31662008000400006</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cTechnological Risks,\nTransgenic Agriculture and Alternatives\u201d, <em>Scientiae\nStudia</em>, 12(spe): 75\u2013104.\ndoi:10.1590/S1678-31662014000400005</li>\n<li>Marques, Beatriz Sorrentino and Osvaldo Frota Pessoa, 2017,\n\u201cPresuppositions about the Role of Consciousness in the Agent\nCausation Conception of Agents and the Problem of the Disappearing\nAgent\u201d, <em>Cognitive Systems Research</em>, 43: 45\u201352.\ndoi:10.1016/j.cogsys.2016.12.003</li>\n<li>Mart\u00ednez, Isabel C., Silvia A. Espa\u00f1ol, and Diana I.\nP\u00e9rez, 2018, \u201cThe Interactive Origin and the Aesthetic\nModelling of Image-Schemas and Primary Metaphors\u201d,\n<em>Integrative Psychological and Behavioral Science</em>, 52(4):\n646\u2013671. doi:10.1007/s12124-018-9432-z</li>\n<li>Mart\u00ednez, Maximiliano and Maurizio Esposito, 2014,\n\u201cMultilevel Causation and the Extended Synthesis\u201d,\n<em>Biological Theory</em>, 9(2): 209\u2013220.\ndoi:10.1007/s13752-014-0161-3</li>\n<li>Mart\u00ednez, Maximiliano and Andr\u00e9s Moya, 2011,\n\u201cNatural Selection and Multi-Level Causation\u201d,\n<em>Philosophy and Theory in Biology</em>, 3: art. 2.\ndoi:10.3998/ptb.6959004.0003.002</li>\n<li>Mart\u00ednez, Sergio F., 1990, \u201cA Search for the Physical\nContent of Luders\u2019 Rule\u201d, <em>Synthese</em>, 82(1):\n97\u2013125. doi:10.1007/BF00413671</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1991, \u201cL\u00fcders\u2019s Rule as a\nDescription of Individual State Transformations\u201d, <em>Philosophy\nof Science</em>, 58(3): 359\u2013376. doi:10.1086/289622</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1997, <em>De los Efectos a las Causas</em>,\nM\u00e9xico D. F.: UNAM-Paid\u00f3s.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2003, <em>Geograf\u00eda de las\nPr\u00e1cticas Cient\u00edficas: Racionalidad, Heur\u00edstica y\nNormatividad</em>, M\u00e9xico D.F.: UNAM.</li>\n<li>Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez, Juan Camilo, Sebastian Fortin,\nand Olimpia Lombardi, 2019, \u201cWhy Molecular Structure Cannot Be\nStrictly Reduced to Quantum Mechanics\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 21(1): 31\u201345. doi:10.1007/s10698-018-9310-2</li>\n<li>Mc Manus, Fabrizzio Guerrero, 2009, \u201cRational Disagreements\nin Phylogenetics\u201d, <em>Acta Biotheoretica</em>, 57(1\u20132):\n99\u2013127. doi:10.1007/s10441-009-9072-2</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cDevelopment and Mechanistic\nExplanation\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart C: Studies in History and Philosophy of Biological and Biomedical\nSciences</em>, 43(2): 532\u2013541.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2011.12.001</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cHomosexuality, Homophobia, and\nBiomedical Sciences in Twentieth Century Mexico\u201d, <em>Sexuality\n&amp; Culture</em>, 18(2): 235\u2013256.\ndoi:10.1007/s12119-013-9193-2</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cLos g\u00e9neros del saber:\nfeminismo anal\u00edtico, filosof\u00eda de la ciencia y\nconocimiento cient\u00edfico\u201d, <em>INTERdisciplina</em>, 4(8):\n59\u201387. doi:10.22201/ceiich.24485705e.2016.8.54969</li>\n<li>Meyer, Lia Midori Nascimento, Gilberto Cafezeiro Bomfim, and\nCharbel Ni\u00f1o El-Hani, 2013, \u201cHow to Understand the Gene\nin the Twenty-First Century?\u201d, <em>Science &amp; Education</em>,\n22(2): 345\u2013374. doi:10.1007/s11191-011-9390-z</li>\n<li>Mikenberg, Irene, Newton C. A. da Costa, and Rolando Chuaqui,\n1986, \u201cPragmatic Truth and Approximation to Truth\u201d,\n<em>Journal of Symbolic Logic</em>, 51(1): 201\u2013221.\ndoi:10.2307/2273956</li>\n<li>Mir\u00f3-Quesada, Francisco, 1954, <em>Filosof\u00eda de las\nMatem\u00e1ticas</em>, Lima:UNMSM.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1962, <em>Apuntes para una Teor\u00eda de\nla Raz\u00f3n</em>, Lima: UNMSM.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, <em>Esquema de una Teor\u00eda de\nla Raz\u00f3n</em>, Lima: Universidad Ricardo Palmaem.</li>\n<li>Moreira-dos-Santos, Frederik and Charbel N. El-Hani, 2017,\n\u201cBelief, Knowledge and Understanding: How to Deal with the\nRelations Between Different Cultural Perspectives in\nClassrooms\u201d, <em>Science &amp; Education</em>, 26(3\u20134):\n215\u2013245. doi:10.1007/s11191-017-9891-5</li>\n<li>Moro, Rodrigo, Gustavo A. Bodanza, and Esteban Freidin, 2011,\n\u201cSets or Frequencies? How to Help People Solve Conditional\nProbability Problems\u201d, <em>Journal of Cognitive Psychology</em>,\n23(7): 843\u2013857. doi:10.1080/20445911.2011.579072</li>\n<li>Mortari, Cezar A., 2007, \u201cRestricted Classical Modal\nLogics\u201d, <em>Logic Journal of IGPL</em>, 15(5\u20136):\n741\u2013757. doi:10.1093/jigpal/jzm046</li>\n<li>Moulines, C. Ulises, 1973, <em>La Estructura del Mundo\nSensible</em>, Barcelona: Ariel.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1975, \u201cA Logical Reconstruction of\nSimple Equilibrium Thermodynamics\u201d, <em>Erkenntnis</em>, 9(1):\n101\u2013130. doi:10.1007/BF00223135</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1976, \u201cApproximate Application of\nEmpirical Theories: A General Explication\u201d, <em>Erkenntnis</em>,\n10(2): 201\u2013227. doi:10.1007/BF00204970</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1982, <em>Exploraciones\nMetacient\u00edficas</em>, Madrid: Alianza Editorial.</li>\n<li>Mudrovcic, Mar\u00eda In\u00e9s, 2013, \u201cAbout Lost\nFutures or the Political Heart of History\u201d, <em>Historein</em>,\n14(1): 7\u201321. doi:10.12681/historein.228</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cTime, History, and Philosophy\nof History\u201d, <em>Journal of the Philosophy of History</em>,\n8(2): 217\u2013242. doi:10.1163/18722636-12341272</li>\n<li>Mun\u00e9var, Gonzalo, 1981, <em>Radical Knowledge: A\nPhilosophical Inquiry into the Nature and Limits of Science</em>,\nIndianapolis: Hackett Publishing.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1998, <em>Evolution and the Naked Truth: A\nDarwinian Approach to Philosophy</em>, Aldershot: Taylor and\nFrancis.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>Variaciones sobre Temas de\nFeyerabend</em>, Cali: Programa Editorial Universidad del Valle.</li>\n<li>Nachman, Robert G., 1977, \u201cPositivism, Modernization, and\nthe Middle Class in Brazil\u201d, <em>The Hispanic American\nHistorical Review</em>, 57(1): 1\u201323. doi:10.2307/2513540</li>\n<li>Naishtat, Francisco S., 2000, \u201cContinuity of Political\nPhilosophy: War and Peace in Secularized Politics\u201d,\n<em>Diogenes</em>, 48(192): 76\u201385.\ndoi:10.1177/039219210004819207</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010a, \u201cGovernance, Sovereignty and\nProfane Hope in a Globalised Catastrophe-World\u201d,\n<em>Diogenes</em>, 57(4): 46\u201355.\ndoi:10.1177/0392192112436455</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010b, \u201cThe Figures of Terror and the\nPhilosophical Debate on Modernity\u201d, in <em>Terror, Terrorism,\nStates and Societies. A Historical and Philosophical Perspective</em>,\nSamir Kumar Das and Rada Ivekovi\u0107 (eds.), New Delhi: Women\nUnlimited, 284\u2013294.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cGlobal Justice and Politics:\non the Transition from the Normative to the Political Level\u201d, in\n<em>The Borders of Justice</em>, \u00c9tienne Balibar, Sandra\nMezzadra, and Ranabir Samaddar (eds.), Philadelphia: Temple University\nPress, pp. 33\u201351.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cThe Problematic Reception of\nLatin American Emancipation in Marx\u2019a Historiography\u201d,\nin <em>New Perspectives in Global History</em>, Daniel Brauer, Iwan\nD\u2019Aprile, G\u00fcnther Lottes, and Concha Rold\u00e1n (eds.),\nHannover: Wehrhahn Verlag, 49\u201364.</li>\n<li>Needham, Paul, 2006, \u201cOntological Reduction: A Comment on\nLombardi and Labarca\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 8(1):\n73\u201380. doi:10.1007/s10698-005-9002-6</li>\n<li>Nieto Olarte, Mauricio, 2000, <em>Remedios para el Imperio:\nHistoria Natural y la Apropiaci\u00f3n del Nuevo Mundo</em>,\nBogot\u00e1: Instituto Colombiano de Antropolog\u00eda e\nHistoria.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, <em>Orden Natural y Orden Social:\nCiencia y Pol\u00edtica en el Semanario del Nuevo Reino de\nGranada</em>, Madrid: CSIC.</li>\n<li>Nieves Delgado, Abigail, 2018, \u201cScience, Politics and the\nProduction of Biological Knowledge: New Trends and Old\nChallenges\u201d, <em>Journal for General Philosophy of Science</em>,\n49(3): 467\u2013473. doi:10.1007/s10838-018-9406-3</li>\n<li>Nudler, Oscar, 1990, \u201cOn Conflicts and Metaphors: Toward an\nExtended Rationality\u201d, in <em>Conflict: Human Needs Theory</em>,\nJohn Burton (ed.), London: Palgrave Macmillan UK, 177\u2013201.\ndoi:10.1007/978-1-349-21000-8_9</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cCampos controversiales y\nprogreso en filosof\u00eda\u201d, <em>Manuscrito: Revista\nInternacional de Filosofia</em>, 25(2): 337\u2013352.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2004, \u201cHacia un modelo de cambio\nconceptual: espacios controversiales y refocalizaci\u00f3n\u201d,\n<em>Revista de Filosof\u00eda</em>, 29(2): 7\u201319.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013 (ed.), 2011, <em>Controversy Spaces. A Model\nof Scientific and Philosophical Change</em>, Amsterdam-Philadelphia:\nJohn Benjamin.</li>\n<li>Nunes-Neto, Nei, Alvaro Moreno, and Charbel N. El-Hani, 2014,\n\u201cFunction in Ecology: An Organizational Approach\u201d,\n<em>Biology &amp; Philosophy</em>, 29(1): 123\u2013141.\ndoi:10.1007/s10539-013-9398-7</li>\n<li>N\u00fa\u00f1ez Jover, Jorge, 1985, <em>Indagaciones\nMetodol\u00f3gicas Acerca de las Revoluciones Cient\u00edficas.\nFilosof\u00eda y Ciencia</em>, La Habana: Editorial de Ciencias\nSociales.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1989, <em>Interpretaci\u00f3n\nTe\u00f3rica de la Ciencia</em>, La Habana: Editorial de Ciencias\nSociales.</li>\n<li>Okon, Elias and Daniel Sudarsky, 2014a, \u201cOn the Consistency\nof the Consistent Histories Approach to Quantum Mechanics\u201d,\n<em>Foundations of Physics</em>, 44(1): 19\u201333.\ndoi:10.1007/s10701-013-9760-2</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cMeasurements According to\nConsistent Histories\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of\nScience Part B: Studies in History and Philosophy of Modern\nPhysics</em>, 48: 7\u201312. doi:10.1016/j.shpsb.2014.08.011</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014c, \u201cBenefits of Objective\nCollapse Models for Cosmology and Quantum Gravity\u201d,\n<em>Foundations of Physics</em>, 44(2): 114\u2013143.\ndoi:10.1007/s10701-014-9772-6</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015a, \u201cThe Consistent Histories\nFormalism and the Measurement Problem\u201d, <em>Studies in History\nand Philosophy of Science Part B: Studies in History and Philosophy of\nModern Physics</em>, 52: 217\u2013222.\ndoi:10.1016/j.shpsb.2015.07.008</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015b, \u201cThe Black Hole Information\nParadox and the Collapse of the Wave Function\u201d, <em>Foundations\nof Physics</em>, 45(4): 461\u2013470.\ndoi:10.1007/s10701-015-9877-6</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cBlack Holes, Information Loss\nand the Measurement Problem\u201d, <em>Foundations of Physics</em>,\n47(1): 120\u2013131. doi:10.1007/s10701-016-0048-1</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018a, \u201cThe Weight of Collapse:\nDynamical Reduction Models in General Relativistic Contexts\u201d, in\n<em>Collapse of the Wave Function: Models, Ontology, Origin, and\nImplications</em>, Shan Gao (ed.), Cambridge University Press,\n312\u2013345. doi:10.1017/9781316995457.018</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018b, \u201cLosing Stuff Down a Black\nHole\u201d, <em>Foundations of Physics</em>, 48(4): 411\u2013428.\ndoi:10.1007/s10701-018-0154-3</li>\n<li>Oliv\u00e9, Le\u00f3n, 1988 [1993], <em>Conocimiento, Sociedad\ny Realidad. Problemas del An\u00e1lisis Social del Conocimiento y el\nRealismo Cient\u00edfico</em>, M\u00e9xico, D.F.: Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica. Translated as <em>Knowledge, Society and Reality:\nProblems of the Social Analysis of Knowledge and of Scientific\nRealism</em>, David Sosa (trans.), Amsterdam: Rodopi, 1993.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000, <em>El Bien, el Mal y la\nRaz\u00f3n: Facetas de la Ciencia y de la Tecnolog\u00eda</em>,\nM\u00e9xico: Paid\u00f3s.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, <em>La Ciencia y la Tecnolog\u00eda\nen la Sociedad del Conocimiento: \u00c9tica, Pol\u00edtica y\nEpistemolog\u00eda</em>, M\u00e9xico: Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica.</li>\n<li>Osorio Marulanda, Carlos Augusto, 2018, \u201cPhilosophy of\nActivism and Community Management in Water Systems\u201d,\nin <em>Spanish Philosophy of Technology</em>, Bel\u00e9n Laspra and\nJose Antonio L\u00f3pez Cerezo (eds.), 211\u2013222.\ndoi:10.1007/978-3-319-71958-0_15</li>\n<li>Otero, Mario H. (ed.), 1997, <em>Kuhn Hoy</em>, Montevideo:\nUniversidad de la Rep\u00fablica.</li>\n<li>Oyarz\u00fan R., Pablo, 2007, \u201cMemory, Moment, and Tears:\nA Speculative Approach to the Problem of Latin American\nSingularities\u201d, <em>CR: The New Centennial Review</em>, 7(3):\n1\u201320. doi:10.1353/ncr.0.0000</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cOn the Concept of\nAuthority\u201d, <em>CR: The New Centennial Review</em>, 11(3):\n225\u2013252. doi:10.1353/ncr.2012.0017</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cFear and Abyss: Two Figures of\nPower\u201d, <em>CR: The New Centennial Review</em>, 17(3):\n219\u2013235.</li>\n<li>P\u00e1ez, Andr\u00e9s, 2006, <em>Explanations in K. An\nAnalysis of Explanation as a Belief Revision Operation</em>,\nOberhausen: Athena Verlag.</li>\n<li>Palti, El\u00edas Jos\u00e9, 2004, \u201cThe \u2018Return of\nthe Subject\u2019 As a Historico-Intellectual Problem\u201d,\n<em>History and Theory</em>, 43(1): 57\u201382.\ndoi:10.1111/j.1468-2303.2004.00265.x</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cOn the Thesis of the Essential\nContestability of Concepts, and 19th Century Latin American\nIntellectual History\u201d, <em>Redescriptions: Political Thought,\nConceptual History and Feminist Theory</em>, 9(1): 113\u2013134.\ndoi:10.7227/R.9.1.7</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cThe Problem of\n\u2018Misplaced Ideas\u2019 Revisited: Beyond the \u2018History of\nIdeas\u2019 in Latin America\u201d, <em>Journal of the History of\nIdeas</em>, 67(1): 149\u2013179. doi:10.1353/jhi.2006.0009</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cBeyond Revisionism: The\nBicentennial of Independence, the Early Republican Experience, and\nIntellectual History in Latin America\u201d, <em>Journal of the\nHistory of Ideas</em>, 70(4): 593\u2013614.\ndoi:10.1353/jhi.0.0058</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cFrom Ideas to Concepts to\nMetaphors: The German Tradition of Intellectual History and the\nComplex Fabric of Language\u201d, <em>History and Theory</em>, 49(2):\n194\u2013211. doi:10.1111/j.1468-2303.2010.00539.x</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cThe \u2018Theoretical\nRevolution\u2019 in Intellectual History: From the History of\nPolitical Ideas to the History of Political Languages\u201d,\n<em>History and Theory</em>, 53(3): 387\u2013405.\ndoi:10.1111/hith.10719</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cKoselleck\u2014Foucault: The\nBirth and Death of Philosophy of History\u201d, in <em>Philosophy of\nGlobalization</em>, Concha Rold\u00e1n, Daniel Brauer, and Johannes\nRohbeck (eds.), Berlin: De Gruyter, 409\u2013422.\ndoi:10.1515/9783110492415-030</li>\n<li>Parente, Diego, 2018, \u201cSynthetic Life: Organisms, Machines,\nand the Nature of Synthetic Biology Products\u201d, in <em>Spanish\nPhilosophy of Technology</em>, Bel\u00e9n Laspra and Jose Antonio\nL\u00f3pez Cerezo (eds.), 31\u201341.\ndoi:10.1007/978-3-319-71958-0_3</li>\n<li>P\u00e9rez Ransanz, Ana Rosa, 1999, <em>Kuhn y el Cambio\nCient\u00edfico</em>, M\u00e9xico, D.F.: Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica. Reprinted in 2000 and 2012.</li>\n<li>P\u00e9rez Ransanz, Ana Rosa and Ambrosio Velasco G\u00f3mez\n(eds.), 2011, <em>Racionalidad en Ciencia y Tecnolog\u00eda. Nuevas\nPerspectivas Iberoamericanas</em>, M\u00e9xico D.F.: UNAM.</li>\n<li>Pessoa Jr., Osvaldo, 1997, \u201cCan the Decoherence Approach\nHelp to Solve the Measurement Problem?\u201d, <em>Synthese</em>,\n113(3): 323\u2013346. doi:10.1023/A:1004994303863</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cTowards a Modal Logical\nTreatment of Quantum Physics\u201d, <em>Logic Journal of the\nIGPL</em>, 13(1): 139\u2013147. doi:10.1093/jigpal/jzi009</li>\n<li>Piaget, Jean and Rolando Garc\u00eda, 1971, <em>Les Explications\nCausales</em>, Paris: Presses Universitaires de France.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1983, <em>Psychogen\u00e8se et Histoire\ndes Sciences</em>, Paris: Flammarion.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1987, <em>Vers une Logique des\nSignifications</em>, G\u00eaneve: Murionde Science Nouvelle.</li>\n<li>Picollo, Lavinia Mar\u00eda, 2013, \u201cYablo\u2019s Paradox\nin Second-Order Languages: Consistency and Unsatisfiability\u201d,\n<em>Studia Logica</em>, 101(3): 601\u2013617.\ndoi:10.1007/s11225-012-9399-6</li>\n<li>Piscoya, Luis, 1993, <em>Metapedagog\u00eda: un An\u00e1lisis\nde las Denominadas Ciencias de la Educaci\u00f3n</em>, Lima:\nEdiciones Episteme.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1995, <em>Investigaci\u00f3n\nCient\u00edfica y Educacional: un Enfoque\nEpistemol\u00f3gico</em>, Lima: Amaru Editores.</li>\n<li>Putnam, Hilary, 1981, <em>Reason, Truth and History</em>,\nCambridge: Cambridge University Press.\ndoi:10.1017/CBO9780511625398</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1987, <em>The Many Faces of Realism</em>,\nThe Paul Carus Lectures, LaSalle, IL: Open Court.</li>\n<li>Queiroz, Jo\u00e3o, 2012, \u201cDicent Symbols in Non-Human\nSemiotic Processes\u201d, <em>Biosemiotics</em>, 5(3): 319\u2013329.\ndoi:10.1007/s12304-011-9138-9</li>\n<li>Queiroz, Jo\u00e3o and Charbel Ni\u00f1o El-Hani, 2006,\n\u201cTowards a Multi-Level Approach to the Emergence of Meaning\nProcesses in Living Systems\u201d, <em>Acta Biotheoretica</em>,\n54(3): 179\u2013206. doi:10.1007/s10441-006-8177-0</li>\n<li>Queiroz, Jo\u00e3o, Claus Emmeche, Kalevi Kull, and Charbel\nEl-Hani, 2011, \u201cThe Biosemiotic Approach in Biology: Theoretical\nBases and Applied Models\u201d, in <em>Information and Living\nSystems: Philosophical and Scientific Perspectives</em>, George Terzis\nand Robert Arp (eds.), Cambridge, MA: The MIT Press, 91\u2013130.\ndoi:10.7551/mitpress/9780262201742.003.0005</li>\n<li>Queiroz, Jo\u00e3o, Frederik Stjernfelt, and Charbel Ni\u00f1o\nEl-Hani, 2014, \u201cDicent Symbols and Proto-Propositions in\nBiological Mimicry\u201d, in <em>Peirce and Biosemiotics: A Guess at\nthe Riddle of Life</em>, Vinicius Romanini and Eliseo Fern\u00e1ndez\n(eds.), (Biosemiotics 11), Dordrecht: Springer Netherlands,\n199\u2013213. doi:10.1007/978-94-007-7732-3_11</li>\n<li>Quezada Pulido, Wilfredo, 2002, \u201cCausalidad f\u00edsica:\nprocesos causales y cantidades conservadas\u201d, <em>Revista de\nFilosof\u00eda</em>, 58: 79\u201399.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cCausalidad por\nmanipulaci\u00f3n y el problema del antropomorfismo\u201d,\n<em>Cuadernos de Filosof\u00eda</em>, 25: 9\u201326.</li>\n<li>Quintanilla P\u00e9rez-Wicht, Pablo, 2006, \u201cLa\nrecepci\u00f3n del positivismo en Latinoam\u00e9rica\u201d,\n<em>Logos Latinoamericano</em>, second series, 1(6): 65\u201376.\n [<a href=\"http://sisbib.unmsm.edu.pe/bibvirtualdata/publicaciones/logos/2006_n6/a06.pdf\" target=\"other\">Quintanilla 2006 available online</a>]</li>\n<li>Rahman, Sahid and Walter A. Carnielli, 2000, \u201cThe Dialogical\nApproach to Paraconsistency\u201d, <em>Synthese</em>, 125(1/2):\n201\u2013232. doi:10.1023/A:1005294523930</li>\n<li>Ratto, Adri\u00e1n, 2018, \u201cWhere Is History Heading?\nConcerning the Idea of Progress\u201d, in <em>Philosophy of\nGlobalization</em>, Concha Rold\u00e1n, Daniel Brauer, and Johannes\nRohbeck (eds.), Berlin: De Gruyter,\n423\u2013434. doi:10.1515/9783110492415-031</li>\n<li>Recio, Gonzalo L. and Christi\u00e1n C. Carman, 2018, \u201cOn\nthe Equant Point for the Planets and the Moon\u201d, <em>Journal for\nthe History of Astronomy</em>, 49(4): 401\u2013424.\ndoi:10.1177/0021828618809222</li>\n<li>Restrepo, Guillermo, 2013, \u201cTo Mathematize, or Not to\nMathematize Chemistry\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>,\n15(2): 185\u2013197. doi:10.1007/s10698-013-9183-3</li>\n<li>Restrepo, Guillermo and Leonardo Pach\u00f3n, 2007,\n\u201cMathematical Aspects of the Periodic Law\u201d,\n<em>Foundations of Chemistry</em>, 9(2): 189\u2013214.\ndoi:10.1007/s10698-006-9026-6</li>\n<li>Restrepo, Guillermo and Jos\u00e9 L. Villaveces, 2011,\n\u201cChemistry, a Lingua Philosophica\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 13(3): 233\u2013249.\ndoi:10.1007/s10698-011-9123-z</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cMathematical Thinking in\nChemistry\u201d, <em>Hyle: International Journal for Philosophy of\nChemistry</em>, 18(1): 3\u201322.\n [<a href=\"http://www.hyle.org/journal/issues/18-1/restrepo-villaveces.htm\" target=\"other\">Restrepo and Villaveces 2012 available online</a>]</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cDiscrete Mathematical\nChemistry: Social Aspects of Its Emergence and Reception\u201d,\n<em>Hyle: International Journal for Philosophy of Chemistry</em>,\n19(1): 19\u201333.\n [<a href=\"http://www.hyle.org/journal/issues/19-1/restrepo-villaveces.htm\" target=\"other\">Restrepo and Villaveces available online</a>]</li>\n<li>Rietti, Sara and Diana Maff\u00eda, 2005, \u201cG\u00e9nero,\nciencia y ciudadan\u00eda\u201d, <em>Arbor: Ciencia Pensamiento y\nCultura</em>, 181(716): 539\u2013544.\ndoi:10.3989/arbor.2005.i716.411</li>\n<li>Rios, Diego, 2004, \u201cMechanistic Explanations in the Social\nSciences\u201d, <em>Current Sociology</em>, 52(1): 75\u201389.\ndoi:10.1177/0011392104039315</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, \u201cSocial Complexity and the\nMicro-Macro Link\u201d, <em>Current Sociology</em>, 53(5):\n773\u2013787. doi:10.1177/0011392105055018</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cComment\u201d, in\n<em>Philosophy of the Social Sciences</em>, Chrysostomos Mantzavinos (ed.),\nCambridge: Cambridge University Press, 92\u201398.\ndoi:10.1017/CBO9780511812880.008</li>\n<li>R\u00edos Pozzi, Diego, 2007, \u201cSystem\u2019s Effects. Some\nComments on Methodological Individualism\u201d,\n<em>L\u2019Ann\u00e9e sociologique</em>, 57(1): 63\u201382.\ndoi:10.3917/anso.071.0063</li>\n<li>Robles, Jos\u00e9 A. and Laura Ben\u00edtez (eds.), 2004,\n<em>La Filosof\u00eda Natural en los Pensadores de la\nModernidad</em>, M\u00e9xico D.F.: UNAM.</li>\n<li>Rodr\u00edguez Medina, Leandro, 2014, <em>Centers and\nPeripheries in Knowledge Production</em>, New York and London:\nRoutledge.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Pablo and Javier Blanco, 2017, \u201cOrganization and\nInformation in Simondon\u2019s Theory of Individuation\u201d,\n<em>Culture and Organization</em>, 23(1): 34\u201343.\ndoi:10.1080/14759551.2016.1240745</li>\n<li>Rold\u00e1n, Concha, 2018, \u201cThe Thinning and Deformation\nof Ethical and Political Concepts in the Era of Globalization\u201d,\nin <em>Philosophy of Globalization</em>, Concha Rold\u00e1n, Daniel\nBrauer, and Johannes Rohbeck (eds.), Berlin: De Gruyter,\n109\u2013122.  doi:10.1515/9783110492415-009</li>\n<li>Rold\u00e1n, Concha, Daniel Brauer, and Johannes Rohbeck (eds.),\n2018, <em>Philosophy of Globalization</em>, Berlin: De Gruyter.\ndoi:10.1515/9783110492415</li>\n<li>Romero-Maltrana, Diego, 2015, \u201cSymmetries as By-Products of\nConserved Quantities\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of\nScience Part B: Studies in History and Philosophy of Modern\nPhysics</em>, 52: 358\u2013368. doi:10.1016/j.shpsb.2015.10.006</li>\n<li>Rosas, Alejandro, 2002, \u201cPsychological and Evolutionary\nEvidence for Altruism\u201d, <em>Biology &amp; Philosophy</em>,\n17(1): 93\u2013107. doi:10.1023/A:1012967912103</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008a, \u201cThe Return of Reciprocity: A\nPsychological Approach to the Evolution of Cooperation\u201d,\n<em>Biology &amp; Philosophy</em>, 23(4): 555\u2013566.\ndoi:10.1007/s10539-007-9065-y</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008b, \u201cMultilevel Selection and\nHuman Altruism\u201d, <em>Biology &amp; Philosophy</em>, 23(2):\n205\u2013215. doi:10.1007/s10539-007-9083-9</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cEvolutionary Game Theory Meets\nSocial Science: Is There a Unifying Rule for Human\nCooperation?\u201d, <em>Journal of Theoretical Biology</em>, 264(2):\n450\u2013456. doi:10.1016/j.jtbi.2010.02.015</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cTowards a Unified Theory of\nReciprocity\u201d, <em>Behavioral and Brain Sciences</em>, 35(1):\n36\u201337. doi:10.1017/S0140525X11001312</li>\n<li>Rosas, Alejandro and Juan Pablo Berm\u00fadez, 2018,\n\u201cViewing Others as Equals: The Non-Cognitive Roots of Shared\nIntentionality\u201d, <em>Review of Philosophy and Psychology</em>,\n9(3): 485\u2013502. doi:10.1007/s13164-018-0394-3</li>\n<li>Rosas, Alejandro, Juan Pablo Berm\u00fadez, and Antonio\nGuti\u00e9rrez, 2018, \u201cIs a Bad Will a Weak Will? Cognitive\nDispositions Modulate Folk Attributions of Weakness of Will\u201d,\n<em>Philosophical Explorations</em>, 21(3): 350\u2013363.\ndoi:10.1080/13869795.2018.1457709</li>\n<li>Rosas, Alejandro and Michael Koenigs, 2014, \u201cBeyond\n\u2018Utilitarianism\u2019: Maximizing the Clinical Impact of Moral\nJudgment Research\u201d, <em>Social Neuroscience</em>, 9(6):\n661\u2013667. doi:10.1080/17470919.2014.937506</li>\n<li>Rosas, Alejandro, Hugo Viciana, Esteban Caviedes, and Alejandra\nArciniegas, 2019, \u201cHot Utilitarianism and Cold Deontology:\nInsights from a Response Patterns Approach to Sacrificial and Real\nWorld Dilemmas\u201d, <em>Social Neuroscience</em>, 14(2):\n125\u2013135. doi:10.1080/17470919.2018.1464945</li>\n<li>Rosenblatt, Lucas and Dami\u00e1n E. Szmuc, 2014, \u201cOn\nPathological Truths\u201d, <em>The Review of Symbolic Logic</em>,\n7(4): 601\u2013617. doi:10.1017/S1755020314000239</li>\n<li>Sabato, Jorge (ed.), 1975, <em>El Pensamiento Latinoamericano en\nla Problem\u00e1tica\nCiencia-Tecnolog\u00eda-Desarrollo-Dependencia</em>, Buenos Aires:\nPaidos. New edition in 2011, Buenos Aires: Ediciones Biblioteca\nNacional.</li>\n<li>Salmer\u00f3n, Fernando, 1968, <em>La Filosof\u00eda y las\nMatem\u00e1ticas</em>, Mexico D.F.: Ediciones Productividad.</li>\n<li>Samaniego, Fernanda, 2013, \u201cCausality and Intervention in\nthe Spin-Echo Experiments\u201d, <em>Theoria: An International\nJournal for Theory, History and Foundations of Science</em>, 28(3):\n477\u2013497. doi: 10.1387/theoria.6136</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cCausation and the\nInterventionist Vector of Explanatory Depth\u201d, in <em>New\nAdvances in Causation, Agency and Moral Responsibility</em>, Fabio\nBacchini, Stefano Caputo, and Massimo Dell\u2019Utri (eds.), Newcastle upon\nTyne: Cambridge Scholars Publishing, 1\u201317.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cManipulating Spins: Causality\nand Decoherence\u201d, in <em>Recent Developments in the Philosophy\nof Science: EPSA13 Helsinki</em>, Uskali M\u00e4ki, Ioannis Votsis,\nSt\u00e9phanie Ruphy, and Gerhard Schurz (eds.), (European Studies\nin Philosophy of Science 1), Cham: Springer International Publishing,\n183\u2013193. doi:10.1007/978-3-319-23015-3_14</li>\n<li>Sant\u2019Anna, Adonai S. and D\u00e9cio Krause, 1997,\n\u201cIndistinguishable Particles and Hidden Variables\u201d,\n<em>Foundations of Physics Letters</em>, 10(5): 409\u2013426.\ndoi:10.1007/BF02764019</li>\n<li>Scarano, Eduardo R., 2012, \u201cEconomics as a Separate Science:\nA Critical Review\u201d, in <em>Perspectives on Epistemology and\nEconomics</em>, Andr\u00e9s Lazzarini and Diego Weisman (eds.),\nBuenos Aires: Universidad de Buenos Aires, 73\u201398.</li>\n<li>Schuster, F\u00e9lix Gustavo, 1992, <em>El M\u00e9todo en las\nCiencias Sociales</em>, Buenos Aires: Centro Editor de Am\u00e9rica Latina.</li>\n<li>Sebasti\u00e1n, Miguel \u00c1ngel, 2014, \u201cDreams: An\nEmpirical Way to Settle the Discussion between Cognitive and\nNon-Cognitive Theories of Consciousness\u201d, <em>Synthese</em>,\n191(2): 263\u2013285. doi:10.1007/s11229-013-0385-y</li>\n<li>Sebasti\u00e1n, Miguel \u00c1ngel and Marc Artiga,\nforthcoming, \u201cCan Informational Theories Account for\nMetarepresentation?\u201d, <em>Topoi</em>, first online: 20 October\n2017. doi:10.1007/s11245-017-9514-4</li>\n<li>Skidelsky, Liza, 2013, \u201cFaculty of Language, Functional\nModels, and Mechanisms\u201d, <em>Journal of Cognitive Science</em>,\n14(2): 111\u2013149.\n [<a href=\"https://www.researchgate.net/publication/285084124_Faculty_of_Language_Functional_Models_and_Mechanisms\" target=\"other\">Skidelsky 2013 available online</a>]</li>\n<li>Soler-Toscano, Fernando, \u00c1ngel Nepomuceno-Fern\u00e1ndez,\nand Atocha Aliseda-Llera, 2009, \u201cAbduction via C -Tableaux and\n\u03b4-Resolution\u201d, <em>Journal of Applied Non-Classical\nLogics</em>, 19(2): 211\u2013225. doi:10.3166/jancl.19.211-225</li>\n<li>Su\u00e1rez-D\u00edaz, Edna, 2007, \u201cThe Rhetoric of\nInformational Molecules: Authority and Promises in the Early Study of\nMolecular Evolution\u201d, <em>Science in Context</em>, 20(4):\n649\u2013677. doi:10.1017/S0269889707001482</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cMolecular Evolution: Concepts\nand the Origin of Disciplines\u201d, <em>Studies in History and\nPhilosophy of Science Part C: Studies in History and Philosophy of\nBiological and Biomedical Sciences</em>, 40(1): 43\u201353.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2008.12.006</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cMaking Room for New Faces:\nEvolution, Genomics and the Growth of Bioinformatics\u201d,\n<em>History and Philosophy of the Life Sciences</em>, 32(1):\n65\u201389.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cVariation, Differential\nReproduction and Oscillation: The Evolution of Nucleic Acid\nHybridization\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 35(1): 39\u201344.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014a, \u201cThe Long and Winding Road of\nMolecular Data in Phylogenetic Analysis\u201d, <em>Journal of the\nHistory of Biology</em>, 47(3): 443\u2013478.\ndoi:10.1007/s10739-013-9373-9</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014b, \u201cIndigenous Populations in\nMexico: Medical Anthropology in the Work of Ruben Lisker in the\n1960s\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science Part C:\nStudies in History and Philosophy of Biological and Biomedical\nSciences</em>, 47: 108\u2013117. doi:10.1016/j.shpsc.2014.05.011</li>\n<li>Su\u00e1rez-D\u00edaz, Edna and Victor H. Anaya-Mu\u00f1oz,\n2008, \u201cHistory, Objectivity, and the Construction of Molecular\nPhylogenies\u201d, <em>Studies in History and Philosophy of Science\nPart C: Studies in History and Philosophy of Biological and Biomedical\nSciences</em>, 39(4): 451\u2013468.\ndoi:10.1016/j.shpsc.2008.09.002</li>\n<li>Su\u00e1rez[-D\u00edaz], Edna and Ana Barahona, 1996,\n\u201cThe Experimental Roots of the Neutral Theory of Molecular\nEvolution\u201d, <em>History and Philosophy of the Life\nSciences</em>, 18(1): 55\u201381.</li>\n<li>Tajer, Diego, forthcoming, \u201c<em>LFIs</em> and Methods of\nClassical Recapture\u201d, <em>Logic Journal of the IGPL</em>, first\nonline: 27 November 2018. doi:10.1093/jigpal/jzy060</li>\n<li>Teijeiro, Paula, forthcoming, \u201cSubvaluationism and Classical\nRecapture\u201d, <em>Logic Journal of the IGPL</em>, first online: 27\nNovember 2018. doi:10.1093/jigpal/jzy062</li>\n<li>Tohm\u00e9, Fernando, Gianluca Caterina, and Rocco Gangle, 2015,\n\u201cAbduction: A Categorical Characterization\u201d, <em>Journal\nof Applied Logic</em>, 13(1): 78\u201390.\ndoi:10.1016/j.jal.2014.12.004</li>\n<li>Tohm\u00e9, Fernando and Ricardo Crespo, 2013, \u201cAbduction\nin Economics: A Conceptual Framework and Its Model\u201d,\n<em>Synthese</em>, 190(18): 4215\u20134237.\ndoi:10.1007/s11229-013-0268-2</li>\n<li>Torres, Juan Manuel, 1997, \u201cOn the Limits of Enhancement in\nHuman Gene Transfer: Drawing the Line\u201d, <em>Journal of Medicine\nand Philosophy</em>, 22(1): 43\u201353. doi:10.1093/jmp/22.1.43</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cThe Importance of Genetic\nServices for the Theory of Health: A Basis for an Integrating\nView of Health\u201d, <em>Medicine, Health Care and\nPhilosophy</em>, 5(1): 43\u201351. doi:10.1023/A:1014280007453</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, \u201cGenetic Tools, Kuhnean\nTheoretical Shift and the Geneticization Process\u201d, <em>Medicine,\nHealth Care and Philosophy</em>, 9(1): 3\u201312.\ndoi:10.1007/s11019-005-8317-3</li>\n<li>Torretti, Roberto, 1967 [2005], <em>Manuel Kant. Estudio sobre los\nFundamentos de la Filosof\u00eda Cr\u00edtica</em>, Santiago:\nEdiciones de la Universidad de Chile. (Third revised edition,\nSantiago: Ediciones Universidad Diego Portales, 2005).</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1978, <em>Philosophy of Geometry from\nRiemann to Poincar\u00e9</em>, Dordrecht: Reidel (Corrected reprint,\n1984). doi:10.1007/978-94-009-9909-1</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1985, <em>Relativity and Geometry</em>,\nOxford: Pergamon Press (Corrected reprint, New York: Dover,\n1996).</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1990, <em>Creative Understanding:\nPhilosophical Reflections on Physics</em>, Chicago: The University of\nChicago Press.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1999, <em>The Philosophy of Physics</em>,\nCambridge: Cambridge University Press.\ndoi:10.1017/CBO9781139172981</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2000, \u201c\u2018Scientific\nRealism\u2019 and Scientific Practice\u201d, in <em>The Reality of\nthe Unobservable: Observability, Unobservability and Their Impact on\nthe Issue of Scientific Realism</em>, Evandro Agazzi and Massimo Pauri\n(eds.), (Boston Studies in the Philosophy of Science 215), Dordrecht:\nSpringer Netherlands, 113\u2013122. Reprinted in 2007 as \u201cEl\nrealismo cient\u00edfico y la ciencia como es\u201d, in\n<em>Escritos Filos\u00f3ficos 1986\u20132006</em>, Santiago de Chile:\nUniversidad Diego Portales, 75\u201398.\ndoi:10.1007/978-94-015-9391-5_6</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cObjectivity: A Kantian\nPerspective\u201d, <em>Kant and Philosophy of Science Today</em>,\nMichela Massimi (ed.), <em>Royal Institute of Philosophy\nSupplement</em>, 63: 81\u201394. doi:10.1017/S1358246108000052</li>\n<li>Tossato, Claudemir Roque and Pablo Rub\u00e9n Mariconda, 2010,\n\u201cO m\u00e9todo da astronomia segundo Kepler\u201d,\n<em>Scientiae Studia</em>, 8(3): 339\u2013366.\ndoi:10.1590/S1678-31662010000300003</li>\n<li>Tozzi, Ver\u00f3nica, 2009, \u201cFiguring Malvinas War\nExperience. Heuristic and History as An Unfulfilled Promise\u201d, in\n<em>Re-Figuring Hayden White</em>, Frank Ankersmit, Ewa Domanska, and\nHans Kellner (eds.), Stanford, CA: Stanford University Press, 261\u2013280.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012a, \u201cPragmatist Contributions to a\nNew Philosophy of History\u201d, <em>Pragmatism Today</em>, 3(1):\n121\u2013131.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012b, \u201cThe Epistemic and Moral Role\nof Testimony\u201d, <em>History and Theory</em>, 51(1): 1\u201317.\ndoi:10.1111/j.1468-2303.2012.00609.x</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2016, \u201cDewey, Mead, John Ford, and\nthe Writing of History: Pragmatist Contributions to\nNarrativism\u201d, <em>European Journal of Pragmatism and American\nPhilosophy</em>, 8(2): 167\u2013189. doi:10.4000/ejpap.641</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cA Pragmatist View on Two\nAccounts of the Nature of Our \u2018Connection\u2019 with the Past:\nHayden White and David Carr Thirty Years Later\u201d, <em>Rethinking\nHistory</em>, 22(1): 65\u201385.\ndoi:10.1080/13642529.2017.1423010</li>\n<li>Vaccari, Andr\u00e9s Pablo, 2013, \u201cArtifact Dualism,\nMateriality, and the Hard Problem of Ontology: Some Critical Remarks\non the Dual Nature of Technical Artifacts Program\u201d,\n<em>Philosophy &amp; Technology</em>, 26(1): 7\u201329.\ndoi:10.1007/s13347-011-0059-y</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cTranshumanism and Human\nEnhancement: A Post-mortem\u201d, <em>Bioethica Forum</em>, 8(1):\n22\u201323.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cAgainst Cognitive Artifacts:\nExtended Cognition and the Problem of Defining\n\u2018Artifact\u2019\u201d, <em>Phenomenology and the Cognitive\nSciences</em>, 16(5): 879\u2013892.\ndoi:10.1007/s11097-016-9484-9</li>\n<li>Varsavsky, Oscar, 1971, \u201cIdeolog\u00eda y verdad\u201d,\n<em>Ciencia Nueva</em>, 12: 44\u201347.</li>\n<li>Vega-Encabo, Jes\u00fas and Diego Lawler, 2014, \u201cCreating\nArtifactual Kinds\u201d, in <em>Artefact Kinds: Ontology and the\nHuman-Made World</em>, Maarten Franssen, Peter Kroes, Thomas A.C.\nReydon, and Pieter E. Vermaas (eds.), Cham: Springer International\nPublishing, 105\u2013124. doi:10.1007/978-3-319-00801-1_7</li>\n<li>Velasco G\u00f3mez, Ambrosio (ed.), 1997, <em>Racionalidad y\nCambio Cient\u00edfico</em>, M\u00e9xico F. F.:\nUNAM-Paid\u00f3s.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cIbero-American Republican\nHumanism and the Intellectual Roots of Mexican Independence\u201d, in\n<em>The Traditions of Liberty in the Atlantic World</em>, Francisco\nColom Gonz\u00e1lez and Angel Rivero (eds.), Leiden: Brill.\ndoi:10.1163/9789004299689_005</li>\n<li>Verdugo, Carlos, 2009, \u201cPopper\u2019s Thesis of the Unity\nof Scientific Method: Method Versus Techniques\u201d, in\n<em>Rethinking Popper</em>, Zuzana Parusnikov\u00e1 and Robert S.\nCohen (eds.), (Boston Studies in The Philosophy of Science 272),\nDordrecht: Springer Netherlands, 155\u2013160.\ndoi:10.1007/978-1-4020-9338-8_12</li>\n<li>Vessuri, Hebe, 2000, \u201cMode 2 or the Emblematic\nDisestablishment of Science: A View from the Edge\u201d, <em>Science,\nTechnology and Society</em>, 5(2): 195\u2013207.\ndoi:10.1177/097172180000500204</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2003, \u201cScience, Politics, and\nDemocratic Participation in Policy-Making: A Latin American\nView\u201d, <em>Technology in Society</em>, 25(2): 263\u2013273.\ndoi:10.1016/S0160-791X(03)00020-4</li>\n<li>Villani, Giovanni, Elena Ghibaudi, and Luigi Cerruti, 2018,\n\u201cThe Orbital: A Pivotal Concept in the Relationship between\nChemistry and Physics? A Comment to the Work by Fortin and\nCoauthors\u201d, <em>Foundations of Chemistry</em>, 20(2):\n89\u201397. doi:10.1007/s10698-017-9293-4</li>\n<li>Villoro, Luis, 1982, <em>Creer, Saber, Conocer</em>, Mexico D.F.:\nSiglo XXI.</li>\n<li>Wade, Peter, Carlos L\u00f3pez-Beltr\u00e1n, Eduardo Restrepo,\nand Ricardo Ventura Santos, 2015, \u201cGenomic Research, Publics and\nExperts in Latin America: Nation, Race and Body\u201d, <em> Social\nStudies of Science</em>, 45(6): 775\u2013796.\ndoi:10.1177/0306312715623108</li>\n<li>Zambon, Alfio, 2018, \u201cA Representation of the Periodic\nSystem Based on Atomic-Number Triads\u201d, <em>Foundations of\nChemistry</em>, 20(1): 51\u201374. doi:10.1007/s10698-017-9297-0</li>\n<li>Zea, Leopoldo, 1943\u20131944, <em>El Positivismo en\nM\u00e9xico</em>, Vol. 1 (1943), Vol. 2 (1944), Mexico D.F.: Fondo\nde Cultura Econ\u00f3mica.</li>\n</ul>\n</div>"
    },
    "related_entries": {
        "entry_list": [
            "epistemology: in Latin America",
            "feminist philosophy, approaches: Latin American feminism",
            "Latin American Philosophy",
            "Latin American Philosophy: analytic philosophy in",
            "Latin American Philosophy: metaphilosophical foundations",
            "liberation, philosophy of"
        ],
        "entry_link": [
            {
                "../epistemology-latin-america/": "epistemology: in Latin America"
            },
            {
                "../feminism-latin-america/": "feminist philosophy, approaches: Latin American feminism"
            },
            {
                "../latin-american-philosophy/": "Latin American Philosophy"
            },
            {
                "../latin-american-analytic/": "Latin American Philosophy: analytic philosophy in"
            },
            {
                "../latin-american-metaphilosophy/": "Latin American Philosophy: metaphilosophical foundations"
            },
            {
                "../liberation/": "liberation, philosophy of"
            }
        ]
    },
    "academic_tools": {
        "listed_text": [
            "\n<img alt=\"sep man icon\" src=\"../../symbols/sepman-icon.jpg\"/>\n",
            "<a href=\"https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=phil-science-latin-america\" target=\"other\">How to cite this entry</a>.",
            "\n<img alt=\"sep man icon\" src=\"../../symbols/sepman-icon.jpg\"/>\n",
            "<a href=\"https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/phil-science-latin-america/\" target=\"other\">Preview the PDF version of this entry</a>\n at the\n <a href=\"https://leibniz.stanford.edu/friends/\" target=\"other\">Friends of the SEP Society</a>.",
            "\n<img alt=\"inpho icon\" src=\"../../symbols/inpho.png\"/>\n",
            "<a href=\"https://www.inphoproject.org/entity?sep=phil-science-latin-america&amp;redirect=True\" target=\"other\">Look up topics and thinkers related to this entry</a>\n at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).",
            "\n<img alt=\"phil papers icon\" src=\"../../symbols/pp.gif\"/>\n",
            "<a href=\"https://philpapers.org/sep/phil-science-latin-america/\" target=\"other\">Enhanced bibliography for this entry</a>\n at\n <a href=\"https://philpapers.org/\" target=\"other\">PhilPapers</a>,\n with links to its database."
        ],
        "listed_links": [
            {
                "https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=phil-science-latin-america": "How to cite this entry"
            },
            {
                "https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/phil-science-latin-america/": "Preview the PDF version of this entry"
            },
            {
                "https://leibniz.stanford.edu/friends/": "Friends of the SEP Society"
            },
            {
                "https://www.inphoproject.org/entity?sep=phil-science-latin-america&redirect=True": "Look up topics and thinkers related to this entry"
            },
            {
                "https://philpapers.org/sep/phil-science-latin-america/": "Enhanced bibliography for this entry"
            },
            {
                "https://philpapers.org/": "PhilPapers"
            }
        ]
    },
    "other_internet_resources": {
        "listed_text": [
            "\n<a href=\"http://www.filosoficas.unam.mx/\" target=\"other\">Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas UNAM (IIF)</a>",
            "\n<a href=\"https://www.sadaf.org.ar/es/\" target=\"other\">Sociedad Argentina de An\u00e1lisis Filos\u00f3fico (SADAF)</a>",
            "\n<a href=\"http://www.afhic.com/es/\" target=\"other\">Asociaci\u00f3n de Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia del Cono Sur (AFHIC)</a>",
            "\n<a href=\"http://www.filoexactas.exactas.uba.ar/index.htm\" target=\"other\">Grupo de Filosof\u00eda de las Ciencias UBA (GFC)</a>"
        ],
        "listed_links": [
            {
                "http://www.filosoficas.unam.mx/": "Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas UNAM (IIF)"
            },
            {
                "https://www.sadaf.org.ar/es/": "Sociedad Argentina de An\u00e1lisis Filos\u00f3fico (SADAF)"
            },
            {
                "http://www.afhic.com/es/": "Asociaci\u00f3n de Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia del Cono Sur (AFHIC)"
            },
            {
                "http://www.filoexactas.exactas.uba.ar/index.htm": "Grupo de Filosof\u00eda de las Ciencias UBA (GFC)"
            }
        ]
    }
}