{
    "url": "latin-american-analytic",
    "title": "Analytic Philosophy in Latin America",
    "authorship": {
        "year": "Copyright \u00a9 2023",
        "author_text": "Diana Ines Perez\n<dperez@gmail.com>\nSantiago Echeverri\n<santiago.echeverri@filosoficas.unam.mx>",
        "author_links": [
            {
                "https://iif.conicet.gov.ar/researchers-en/researchers-conicet-en/diana-perez-en/": "Diana Ines Perez"
            },
            {
                "mailto:dperez%40gmail%2ecom": "dperez@gmail.com"
            },
            {
                "https://www.secheverri.com": "Santiago Echeverri"
            },
            {
                "mailto:santiago%2eecheverri%40filosoficas%2eunam%2emx": "santiago.echeverri@filosoficas.unam.mx"
            }
        ],
        "raw_html": "<div id=\"article-copyright\">\n<p>\n<a href=\"../../info.html#c\">Copyright \u00a9 2023</a> by\n\n<br/>\n<a href=\"https://iif.conicet.gov.ar/researchers-en/researchers-conicet-en/diana-perez-en/\" target=\"other\">Diana Ines Perez</a>\n&lt;<a href=\"mailto:dperez%40gmail%2ecom\"><em>dperez<abbr title=\" at \">@</abbr>gmail<abbr title=\" dot \">.</abbr>com</em></a>&gt;<br/>\n<a href=\"https://www.secheverri.com\" target=\"other\">Santiago Echeverri</a>\n&lt;<a href=\"mailto:santiago%2eecheverri%40filosoficas%2eunam%2emx\"><em>santiago<abbr title=\" dot \">.</abbr>echeverri<abbr title=\" at \">@</abbr>filosoficas<abbr title=\" dot \">.</abbr>unam<abbr title=\" dot \">.</abbr>mx</em></a>&gt;\n    </p>\n</div>"
    },
    "pubinfo": [
        "First published Mon Oct 8, 2018",
        "substantive revision Wed May 24, 2023"
    ],
    "preamble": "\n\nAnalytic philosophy was introduced in Latin America in the\nmid-twentieth century. Its development has been heterogeneous in\ndifferent countries of the region but has today reached a considerable\ndegree of maturity and originality, with a strong community working\nwithin the analytic tradition in Latin America. This entry describes\nthe historical development of analytic philosophy in Latin America and\noffers some examples of original contributions by Latin American\nanalytic philosophers.\n",
    "toc": [
        {
            "#GeogTheoBoun": "1. Geographical and Theoretical Boundaries"
        },
        {
            "#DeveAnalPhilLatiAmer": "2. Development of Analytic Philosophy in Latin America"
        },
        {
            "#Arge1940": "2.1 Argentina (1940\u20131990)"
        },
        {
            "#Mexi1940": "2.2 Mexico (1940\u20131990)"
        },
        {
            "#Braz1930": "2.3 Brazil (1930\u20131990)"
        },
        {
            "#Colo1965": "2.4 Colombia (1965\u2014)"
        },
        {
            "#OtheCoun": "2.5 Other Countries"
        },
        {
            "#Peru": "2.5.1 Peru"
        },
        {
            "#Chil": "2.5.2 Chile"
        },
        {
            "#PuerRico": "2.5.3 Puerto Rico"
        },
        {
            "#Urug": "2.5.4 Uruguay"
        },
        {
            "#Vene": "2.5.5 Venezuela"
        },
        {
            "#CostRica": "2.5.6 Costa Rica"
        },
        {
            "#OrigContLatiAmerAnalPhil": "3. Original Contributions by Latin American Analytic Philosophers"
        },
        {
            "#PhilLangMind": "3.1 Philosophy of Language and Mind"
        },
        {
            "#ApplEthiBioePhilLaw": "3.2 Applied Ethics, Bioethics, and Philosophy of Law"
        },
        {
            "#Meta": "3.3 Metaphilosophy"
        },
        {
            "#ConcRema": "4. Concluding Remarks"
        },
        {
            "#Bib": "Bibliography"
        },
        {
            "#SpecIssuSymp": "Special Issues and Symposia"
        },
        {
            "#CiteWork": "Cited works"
        },
        {
            "#Aca": "Academic Tools"
        },
        {
            "#Oth": "Other Internet Resources"
        },
        {
            "#WorkReleEntr": "Works Relevant to this Entry"
        },
        {
            "#AssoForAnalPhilLatiAmer": "Associations for Analytic Philosophy in Latin America"
        },
        {
            "#OtheLatiAmerInstConnAnalPhil": "Other Latin American Institutions connected to Analytic Philosophy"
        },
        {
            "#ReseGrouAnalPhilAlphOrde": "Research Groups in Analytic Philosophy (in alphabetical order)"
        },
        {
            "#JourDevoOpenAnalPhilLatiAmer": "Journals Devoted to or Open to Analytic Philosophy in Latin America"
        },
        {
            "#Rel": "Related Entries"
        }
    ],
    "main_text": "\n1. Geographical and Theoretical Boundaries\n\nThis entry gives an overview of analytic philosophy produced\nin Latin America, not about Latin America. It covers\nphilosophical developments concerning diverse and universal problems\nthat are at the heart of Western philosophy. It focuses on\nphilosophers who have developed a large part of their research and\nteaching practice in Latin American\n countries.[1]\n\nWhat is the scope of analytic philosophy? Analytic philosophy is not\nrestricted to the use of conceptual analysis (Ezcurdia 2015).\nFollowing Rabossi (1975) and Sierra (1987), one could draw the\nboundaries of analytic philosophy by focusing on some family traits: a\npositive attitude toward scientific knowledge, a cautious attitude\ntoward metaphysics, a conception of philosophy as a conceptual task, a\nclose relationship between language and philosophy, a concern with\noffering arguments to answer philosophical questions, and a search for\nconceptual clarity.\n\nIt might be objected that non-analytic philosophy can also exhibit\nthese same traits. One can circumvent this problem by adding two\nadditional traits: a historical dimension (Glock 2008) and a\nsociological dimension (Gracia 2010). Historically, analytic\nphilosophy has its roots in the works of authors such as Frege, Moore,\nRussell, Wittgenstein, and the logical positivists, and it has been\npursued by subsequent authors like Anscombe, Ayer, Austin, Ryle,\nSellars, Strawson, Quine, Davidson, Barcan Marcus, and Kripke (the\n\u201canalytic canon\u201d). Sociologically, the analytic tradition\nis made up of several generations of people who enter advisor-student\nand colleague-colleague relationships. They participate in shared\nactivities in which they recognize each other as members of the same\ncommunity, discuss and research similar topics using similar\napproaches, and share a theoretical\n background.[2]\n\nAnalytic philosophy as practiced in Latin America has two additional\ntraits. First, since analytic philosophy was introduced in Latin\nAmerica while other philosophical traditions were dominant, Latin\nAmerican analytic philosophy often deals with metaphilosophical issues\nsuch as the nature of philosophy, its role in society, its relation to\nother philosophical traditions, and the best ways of teaching it.\nSecond, given that analytic philosophy in Latin America has often\nserved the purposes of promoting change in conservative intellectual\ninstitutions and social and political structures, several analytic\nphilosophers in Latin America have engaged politically in their home\ncountries.\n2. Development of Analytic Philosophy in Latin America\n\nThis section describes the emergence and consolidation of communities\nof analytic philosophers in various Latin American countries. For the\ncurrent purposes, an academic community is a group of people whose\nmembers investigate common topics by following similar approaches and\nengaging in dialogue with one another (Hurtado\n 2007).[3]\n In Argentina, Mexico, and Brazil, there have been consolidated\nanalytic communities since the early 1990s. Colombia started late and\nat a slow pace. However, it has seen a fast development over the last\nfew years and currently has a community that displays several features\nof a consolidated community. Chile and Peru have taken important\nmeasures to foster work in the analytic tradition that might lead to\nthe creation of strong analytic communities. In other countries, there\nare either scattered efforts to promote analytic philosophy (Costa\nRica, Puerto Rico, Uruguay, Venezuela) or no clear signs of its\npresence.\n2.1 Argentina (1940\u20131990)\n\nAnalytic philosophy appeared in Argentina in the mid-forties in\nsmall discussion groups outside the universities. In the mid-fifties,\nit entered the universities and academic institutions in two different\nareas almost simultaneously. On the one hand, mathematicians and\nphysicists interested in the foundations of mathematics and the\nnatural sciences introduced the logical developments of the early\ntwentieth century and the ideas of the logical positivists of the\nVienna Circle. On the other hand, lawyers and experts in the\nfoundations of law introduced formal developments and analytic tools\nfrom ordinary language philosophy in their studies of legal language.\nThose groups were connected from the beginning. During the 1960s and\n1970s, the country faced a serious political crisis that compelled\nmany philosophers to either leave the country or develop their\nactivities within a new private institution (SADAF). With the recovery\nof democracy in the 1980s, analytic philosophy returned to the\nuniversities and other public institutions. It was in the 1980s that\nthe first Argentinian journal devoted to analytic philosophy appeared.\nFrom the 1980s onwards, the overall quality and originality of\nphilosophical output increased, and analytic philosophy was settled\nacross the country.\n\nThe early reception of analytic philosophy took place from the\nmid-1940s to the mid-1950s. In 1944, Mario Bunge founded\nMinerva, probably the first philosophy journal exclusively\ndevoted to philosophy in Latin America (Mart\u00ed 1998;\nSalmer\u00f3n 1991a). In subsequent years, analytic philosophy was\nalso studied in various reading groups that gathered both supporters\nand critics of analytic philosophy. From 1945 onwards, the members of\nthe Grupo Argentino de la Academia Internacional de Historia y\nFilosof\u00eda de la Ciencia discussed Russell and Carnap\n(Rabossi 1984). In 1952, two new groups emerged: a group hosted by the\nInstituto Libre de Estudios Superiores interested in logic\nand philosophy of science and the C\u00edrculo Filos\u00f3fico\nde Buenos Aires led by Bunge. The creation of these two new\ngroups indicates the presence of a growing community of people\ninterested in philosophical analysis. It was in the\nC\u00edrculo that they discussed a manuscript of\nBunge\u2019s Causality: The Place of the Causal Principle in\nModern Science\u2014one of the first and most significant\nanalytic works published by a Latin American philosopher.\n\nA few years later, analytic philosophy formally entered various\nuniversities and other public institutions. In 1954, Carlos Cossio\norganized a seminar on von Wright\u2019s An Essay in Modal\nLogic in the Faculty of Law and Social Sciences at the\nUniversidad de Buenos Aires. Familiarity with Tarski\u2019s\nIntroduction to Logic and the Methodology of Deductive\nSciences was a requirement for attending that seminar (Rabossi\n1984). In 1956, Bunge took up the chair in philosophy of science in\nthe Philosophy Department at the Universidad de Buenos Aires. In 1957,\nGregorio Klimovsky took up the chair in logic.\n\nDuring his almost ten years at the Universidad de Buenos Aires, Bunge\nexerted firm opposition to the metaphysical trends emanating from\nEuropean philosophy and created Cuadernos de\nEpistemolog\u00eda, a collection of translations of important\narticles for students (Rabossi 1984). He also published\nAntolog\u00eda sem\u00e1ntica, a comprehensive collection\nof translations into Spanish of seminal texts from the analytic canon.\nIn 1965, Bunge decided to pursue his career abroad. Nevertheless, his\nmore than twenty years of intellectual activity in Argentina were key\nto the development of analytic philosophy in the country (for further\ninformation about Bunge\u2019s role in Latin American philosophy of\nscience, see the entry\n Philosophy of Science in Latin America).\n\nKlimovsky introduced axiomatic set theory and the debates concerning\nthe foundations of mathematics. Though Klimovsky published few papers,\nhis deep knowledge and enthusiasm for logic, the foundations of\nmathematics, the methodology of natural sciences, the foundations of\npsychoanalysis, and the history of science left a deep impression on\nhis\n students.[4]\n Some of them became the first generation of Argentinian analytic\nphilosophers. Two of them were crucial for the development of analytic\nphilosophy in the country: Thomas Moro Simpson and F\u00e9lix\nSchuster.\n\nSimpson introduced philosophy of language as a discipline in\nArgentina. He published Formas l\u00f3gicas, realidad y\nsignificado (1964), a very influential book in Latin America.\nIndeed, Simpson taught that material at the Instituto de\nInvestigaciones Filos\u00f3ficas (IIFs) in Mexico in 1967 and\nthe book was translated into Portuguese in\n 1976.[5]\n In 1973, he published Sem\u00e1ntica filos\u00f3fica\n(1973), an anthology of translations of seminal works from the\nanalytic canon. Simpson\u2019s students Ra\u00fal Orayen and\nAlberto Moretti worked on logic, philosophy of logic, and philosophy\nof language. Orayen focused on the philosophy of logic and language,\naddressing problems raised by Russell, Frege, Quine, and Kripke. He is\nbest known for his formulation of \u201cOrayen\u2019s\nparadox\u201d, a paradox that arises when one tries to formulate a\nmodel that captures the intended interpretation of the language for\nset\n theory.[6]\n He worked in Argentina until the late 1970s and joined IIFs in 1982.\nOnce in Mexico, Orayen trained several analytic philosophers and wrote\nhis most significant contributions. The works from that period were\ncollected in L\u00f3gica, significado y ontolog\u00eda\n (1989).[7]\n Moretti specialized in Frege and studied Davidson\u2019s philosophy\nof language and Tarski\u2019s theory of truth. He developed a view of\nlogic as a condition of possibility of language, reality, and thought.\nSome of his most significant contributions are collected in\nInterpretar y referir. Ejercicios de an\u00e1lisis\nfilos\u00f3fico (2008) and En sayos anal\u00edticos\n(2021).\n\nSchuster made significant contributions to social philosophy. His book\nExplicaci\u00f3n y predicci\u00f3n: La validez del\nconocimiento en ciencias sociales (1982) is considered a classic\nand has been reprinted numerous times. It examines the structure,\nmethodology, and predictive power of theories in the social\n sciences.[8]\n[9]\n\nAs indicated above, Cossio from the Faculty of Law at the Universidad\nde Buenos Aires had organized a seminar on modal logic in 1954. In the\nfollowing years, he and his successor, Ambrosio Gioja continued those\n developments.[10]\n Some of their students became the founders of the analytic tradition\nin the\n country.[11]\n Particularly relevant are Genaro\n Carri\u00f3[12]\n and Eduardo Rabossi, who were interested in the analysis of ordinary\nlanguage. Rabossi had wide-ranging interests. In An\u00e1lisis\nfilos\u00f3fico, lenguaje y metaf\u00edsica (1975), he\nintroduced basic ideas from the analytic tradition into the\nSpanish-speaking world. In ethics, his most influential book is La\njustificaci\u00f3n moral del castigo (1976). One of his most\nimportant works, En el comienzo Dios cre\u00f3 el canon,\nwas published posthumously (2008) (See\n Section 3.3).[13]\n\nAmong the first analytic philosophers trained in law school, there was\nan alternative approach that applied formal tools to elucidate the\nlanguage of law. Especially noteworthy is Carlos Alchourr\u00f3n and\nEugenio Bulygin\u2019s Normative Systems (1971), a\npioneering book on deontic logic. The authors presented legal systems\nas deductive systems and studied the logical asymmetries between the\nprocesses of promulgation and abolition of\n laws.[14]\n Alchourr\u00f3n\u2019s aim was to develop a formal system that\navoided the introduction of inconsistencies in legal bodies. The\nanalogy with belief systems led him to focus on belief change,\nproducing the first formal paper on the dynamics of belief\n(Alchourr\u00f3n et al. 1985). The theory, known as AGM (by the\ninitials of the last names of its creators: Carlos Alchourr\u00f3n,\nPeter G\u00e4rdenfors, and David Makinson), has had a major impact\nworldwide (for a presentation of Alchourr\u00f3n and\ncollaborators\u2019 work, see Arl\u00f3-Costa and Ferm\u00e9\n(2009) and the entry\n Logic of Belief Revision).[15]\n\nOne of the youngest members of this generation, Carlos Nino, played an\ninfluential role in both philosophy and the institutional history of\nArgentina. He made contributions to ethics, philosophy of law, and\nconstitutional\n theory.[16]\n Nino is also remembered for his political commitment to the recovery\nof democracy in Argentina in the 1980s\n (Section 3.2\n introduces Nino\u2019s work).\n\nFrom the late 1960s to the 1970s, Argentina was hit by a political\ncrisis. In 1966, a coup d\u2019\u00e9tat that led to a\nmilitary intervention in the universities compelled many philosophers\nto resign their positions. Some emigrated to other countries, others\nleft the country for a couple of years, and still others tried to find\nan alternative way of doing philosophy. Thus, shortly after, various\nphilosophers started to gather outside official circles in order to\ncontinue their philosophical work. In 1972, they created SADAF\n(Sociedad Argentina de An\u00e1lisis Filos\u00f3fico), an\nassociation analogous to the Aristotelian Society that\ninitially organized talks and seminars (Rabossi\n 1984).[17]\n In hindsight, SADAF made it possible to establish a unified community\nof analytic philosophers. In addition to maintaining the spirit and\npractice of analytic philosophy during the years in which it was\nexcluded from the public sphere (1966\u20131983), SADAF and its\nmembers carried out three major tasks: 1) they trained young\ngenerations within the analytic tradition; 2) they strengthened their\nconnections with analytic communities from other countries, mostly\nIIFs in Mexico and the Centro de l\u00f3gica,\nepistemolog\u00eda e hist\u00f3ria da ci\u00eancia in\nBrazil; and 3) they created, in 1981, An\u00e1lisis\nFilos\u00f3fico, the first journal exclusively devoted to\nanalytic philosophy in Argentina and the second one in Latin\n America.[18]\n\nAlthough analytic philosophy has developed for the most part in Buenos\nAires, there has been work in analytic philosophy in other cities\nsince the 1960s.\n\nIn C\u00f3rdoba, Andr\u00e9s Raggio was appointed chair of logic\n(1956) and then of philosophy of science at the Universidad Nacional\nde C\u00f3rdoba. Ernesto Garz\u00f3n Vald\u00e9s was hired the\nsame year as a researcher at the Instituto de Filosof\u00eda del\nDerecho at the same university. The political crisis compelled\nthem to leave the country in the 1970s. In the late 1980s, Alberto\nMoreno and Rabossi helped develop analytic philosophy of language and\nmind. Their student Carolina Scotto is nowadays the most established\nresearcher in those two\n areas.[19]\n She has also managed to build a solid research group that has made\ncontributions to those areas. From the early 1980s to the 1990s,\nHoracio Faas focused on logic. During that same period, V\u00edctor\nRodr\u00edguez worked in philosophy of science. For more than twenty\nyears, Rodr\u00edguez has organized the Jornadas de\nEpistemolog\u00eda e Historia de la Ciencia, an annual meeting\nopen to analytic philosophy.\n\nIn the 1960s, Roberto Rojo introduced the works of Carnap,\nWittgenstein, and Quine at the Universidad Nacional de Tucum\u00e1n\n(Rabossi 1984).\n\nIn the early 1970s, research in logic developed at the Universidad\nNacional de La Plata with Carlos Lungarzo and Gladys Palau.\nUnfortunately, both were compelled to resign in 1975. Nevertheless,\nanalytic philosophy returned to the university after the recovery of\ndemocracy in 1983.\n\nDespite the political and economic crisis, analytic philosophy started\nto thrive in Argentina in the 1970s and it was firmly established by\nthe late 1980s. After the recovery of democracy in 1983, most of\nSADAF\u2019s founders returned to the Universidad de Buenos Aires,\nwhere they found younger generations of students eager to be trained\nin the analytic tradition. This first generation of analytic\nphilosophers mentored most analytic philosophers currently working in\nArgentina and many Argentinian philosophers who have pursued their\ncareers abroad. Their influence also spread to other parts of the\ncountry through the national university\n system.[20]\n2.2 Mexico (1940\u20131990)\n\nMexican analytic philosophy originated with a group of\nphilosophers trained in phenomenology, existentialism, the history of\nphilosophy, and influenced by Marxism. Their teachers were Spanish\nphilosophers who emigrated to Mexico in the late 1930s and the first\nprofessional Mexican philosophers at\n UNAM.[21]\n Hence, the development of Mexican analytic philosophy is closely tied\nto UNAM and, as will become clear, the Instituto de Investigaciones\nFilos\u00f3ficas (IIFs). Although analytic philosophy started to\nspread to other Mexican institutions in the 1970s, IIFs remains the\nmain analytic center in the country. The first Mexican analytic\nphilosophers saw philosophical analysis as a critical tool to move\naway from the European conceptions of philosophy they were familiar\nwith and as a methodological device to realize the phenomenological\nideal of philosophy as a rigorous science.\n\nIn Positivismo, neopositivismo y fenomenolog\u00eda (1941),\nAntonio Caso compared logical positivism with nineteenth-century\npositivism and phenomenology. Building on phenomenology and idealism,\nhe underlined the explanatory limits of the scientific method (Dussel\net al. 2009). In the mid-1950s, his student Nicol\u00e1s Molina\ndefended logical positivism and started a project to translate some of\nthe main works from that movement.[22]\n\nJos\u00e9 Gaos was the most influential philosopher in Mexico from\n1940 to 1960. He embraced a radical form of historicism: philosophy\nconsisted in a series of personal systems of the world that were\ninextricably tied to the individual\u2019s own circumstances (Valero\n2012; Ziri\u00f3n 2021). Alejandro Rossi, one of his students,\nthought of Gaos\u2019 view as an extreme form of relativism that led\nto skepticism about philosophy (Rossi 1970).\n\nIn 1959, Gaos and his students organized an event commemorating the\nfifty years of the publication of Husserl\u2019s book Philosophy\nas Rigorous Science. Alejandro Rossi saw in Husserl\u2019s work\na confrontation between Gaos\u2019 historicist view of philosophy and\na view of philosophy as a rigorous science. Rossi also saw in the\nanalytic philosophy he had started to explore a way of turning\nphilosophy into a rigorous science (Rossi 1996). After the Husserl\nevent, Rossi went to Oxford in 1961, and got first-hand knowledge of\nthe latest developments in Oxonian philosophy.\n\nWhen Rossi returned to UNAM, he taught philosophy of language. These\nteaching activities enabled him to prepare a series of articles in\nthat area. Rossi examined definite descriptions like \u201cThe actual\nking of France\u201d, defending the Strawsonian view according to\nwhich those who use definite descriptions do not say that\nthere is a unique king of France but presuppose it (Ezcurdia 2015). In\nhis article \u201cNombres propios\u201d, Rossi anticipated some of\nthe problems of descriptivism underlined by Kripke (1980) and others\n(Fern\u00e1ndez and Vald\u00e9s 2009). These and other articles\nwere later reprinted in Lenguaje y significado\n (1969).[23]\n[24]\n\nThe creation and development of IIFs played an important role in the\nintroduction and consolidation of analytic philosophy in Mexico.\nEduardo Garc\u00eda M\u00e1ynez\u2014a philosopher of law trained\nin phenomenology\u2014was appointed as the dean of the Facultad de\nFilosof\u00eda y Letras (FFyL) at UNAM in 1940. Shortly after, he\ncreated the Centro de Estudios Filos\u00f3ficos. In 1945,\nthe Centro became independent from FFyL and the governing\nboard of UNAM appointed Garc\u00eda M\u00e1ynez as its first\nchair. Garc\u00eda M\u00e1ynez held that position for twenty\nyears. The Centro initially lacked an analytic orientation.\nHowever, its autonomy from FFyL prepared the conditions for the\ndevelopment of analytic philosophy in the 1970s. In the preceding\nyears, Garc\u00eda M\u00e1ynez worked on the creation of a\nspecialized library in philosophy, the first full-time research jobs\nin philosophy, and an editorial\n program.[25]\n[26]\n\nFernando Salmer\u00f3n followed Garc\u00eda M\u00e1ynez as a\nchair of the Centro in early 1966. He stayed in office until\nthe end of 1977. Working in close collaboration with Rossi, he\npromoted an analytic turn at the Centro, which acquired its\ncurrent name (\u201cInstituto de Investigaciones\nFilos\u00f3ficas\u201d) in\n 1967.[27]\n Salmer\u00f3n described the Centro in 1966 as a place that\nwas not conducive to intellectual collaboration. Its researchers did\nnot share any common topics, they differed dramatically in their\ntraining, and they employed different methods (Salmer\u00f3n 1978).\nFor Salmer\u00f3n (1991a), philosophy is a collective endeavor that\nrequires a shared tradition, a common vocabulary, and the employment\nof the same methods. Hence, Salmer\u00f3n set himself the goal of\ntransforming the nascent IIFs into a space suitable for intellectual\ncollaboration. To that end, his administration pursued four\nstrategies. First, it trained undergraduate students in logic,\nphilosophy of science, and philosophy of language, and prepared them\nto pursue postgraduate studies at analytic centers abroad (mostly in\nBritain and the United States). Second, IIFs attracted renowned,\nexperienced researchers whose work was close to the analytic\ntradition. In this way, local philosophers like Wonfilio Trejo and\nLuis Villoro joined IIFs in 1974. Shortly after, three foreign\nphilosophers of science joined as well: Mario Otero, Mario Bunge, and\nUlises Moulines. Although most of them stayed at IIFs for short\nperiods of time, they left an important\n legacy.[28]\n Third, IIFs developed an ambitious program of visiting professors\nwith the aim of keeping the local community up to date with\ncontemporary debates. These visits were combined with the organization\nof events with prominent analytic philosophers as keynote speakers.\nFourth, IIFs developed an ambitious editorial program to translate key\nanalytic works into Spanish. Salmer\u00f3n\u2019s work as chair of\nIIFs consumed most of his middle age. Thus, his philosophical\ncontributions were heavily influenced by those endeavors. Some of his\nbest works are La filosof\u00eda y las actitudes morales\n(1971) and Ense\u00f1anza y filosof\u00eda\n (1991b).[29]\n\nAround 1964, Rossi had the idea of creating a philosophy journal\nexclusively devoted to analytic philosophy. Salmer\u00f3n and\nVilloro joined him in that project. They dubbed it\nCr\u00edtica and conceived it as the first vehicle for\ndiscussion amongst analytically oriented philosophers from all Latin\nAmerica and other continents. The first issue appeared in January\n1967. Its editors did not see analytic philosophy as a specific\nphilosophical school. They rather saw it as a critical tool to oppose\nprevalent philosophical trends and as an efficient method to develop\noriginal philosophical work in Latin America. On their view,\nphilosophical analysis could elevate philosophy to a higher level of\nprofessionalism because it would allow its practitioners to make clear\nand precise claims and arguments (Salmer\u00f3n 1991a).\n\nWith the end of Salmer\u00f3n\u2019s period in 1977 came the turn\nfor the analytic philosophers trained abroad to take the reins of\nIIFs. Hugo Marg\u00e1in came first. Unfortunately, he passed five\nmonths after his appointment as chair. Widely perceived as one of the\nbrightest philosophers of his generation, he published several\narticles from 1969 to 1977, collected in a posthumous book entitled\nRacionalidad, lenguaje y filosof\u00eda (1978). In that\nbook, Marg\u00e1in defended a naturalist approach to rationality\n(Salmer\u00f3n 1991a).\n\nEnrique Villanueva followed Marg\u00e1in and stayed in office from\n1978 to 1984. During that period, some iconic IIFs activities took\noff: the International Symposia of Philosophy and the\nC\u00e1tedra Jos\u00e9 Gaos, a named lecture series\nanalogous to the John Locke Lectures at Oxford\n(Ben\u00edtez 2010). Villanueva also continued\nSalmer\u00f3n\u2019s training program and hired many of IIFs\nbest-known researchers, such as Ra\u00fal Orayen and Mark\n Platts.[30]\n\nBetween the 1970s and the 1980s, there was a quantitative and\nqualitative growth in the production of analytic philosophy in Mexico\n(Ben\u00edtez 2010). The growth in academic output can be credited\nto two generations: philosophers who had been trained in phenomenology\nbut became interested in analytic philosophy and the new generation of\nanalytic philosophers who had received training abroad. The list of\nnames is large, so just two examples will be\n considered.[31]\n\nLuis Villoro was trained in phenomenology but was interested in\nanalytic philosophy from the 1960s until the mid-1980s, studying\nanalytic authors like Ayer, Carnap, and Russell. However, he never\nthought of analytic philosophy as an end in itself (Vald\u00e9s and\nFern\u00e1ndez 2009). He rather saw it as a means to reflect on\ntopics that were already present in his pre-analytic period but were\nnot part of the philosophical conversation in the analytic writings of\nhis time: the nature of ideology, the relations between knowledge and\nsocial life, and the possibility of transforming social praxis.\n\nCreer, saber, conocer (1982) is the most analytic of\nVilloro\u2019s works. It offers a dispositional analysis of belief,\nproposes a relativist solution to the Gettier problem, and defends a\npluralist view of knowledge with constitutive relations to practical\nrationality. Although Villoro agreed with Rossi and Salmer\u00f3n\nthat philosophical analysis was a good way of professionalizing\nphilosophy, he did not think of science as the only (or most\nimportant) form of knowledge. In addition to\n\u201csaber\u201d, exemplified by scientific knowledge, he\nvalued \u201csabidur\u00eda\u201d (a sui generis\nkind of wisdom that involves a form of truth defined in terms\nauthenticity rather than correspondence) and\n\u201cconocer\u201d (a form of acquaintance that relies on\npersonal experience and interpersonal relations). Villoro\u2019s work\nwas one of the first attempts at developing a technical vocabulary in\nSpanish for analytic\n epistemology.[32]\n\nMark Platts is an example of a philosopher trained abroad. He\ncompleted Ways of Meaning (1979) during his 1978 visit to\nIIFs. In that book, he explained Davidson\u2019s program of an\ninterpretation theory of truth capable of offering a theory of meaning\nfor a language and offered accounts of proper names, adjectives, and\nnatural kind terms. In 1984, Platts was appointed as a researcher at\nIIFs. In close collaboration with Rossi\u2019s students and Orayen,\nPlatts helped develop the area of philosophy of language. His works\nfrom the 1980s and 1990s focused on desire (Platts 1985, 1986, 1994).\nHe also initiated a public debate on the ethical issues raised by the\nAIDS epidemic.\n\nWith the appointment of Le\u00f3n Oliv\u00e9 as chair in 1985,\nIIFs entered an \u201cexpansion phase\u201d (Ben\u00edtez 2010).\nOliv\u00e9 worked towards making an impact on the cultural life of\nthe country and designed a graduate program in philosophy of\n science.[33]\n He also promoted the expansion of research areas (Ben\u00edtez\n2010) and made new appointments to support research in those areas.\nMany of those hires did not self-identify as analytic. Hence, at the\nend of Oliv\u00e9\u2019s period in the early 1990s, IIFs had\nchanged considerably.\n\nIt is not easy to square the works of all the philosophers who joined\nIIFs during Oliv\u00e9\u2019s term as pieces of analytic\nphilosophy. However, Carlos Pereda\u2019s work has analytic\novertones. Pereda has investigated the aims, motivations, types, and\nmechanisms of argumentation. He has pleaded for a broad concept of\nargumentation that goes beyond formal deduction and has used it to\ndevelop a novel concept of reason. He has opposed an austere view of\nreason as restricted to thoughts regimented by a formal calculus and\nadvocated for a reflective reason that admits figurative language and\nprobability, considers the history of concepts, and who says\nsomething and to whom they say\n it.[34]\n\nIn the 1990s, IIFs researchers had already made novel contributions to\na variety of topics, they had edited a prestigious journal devoted to\nanalytic philosophy, and IIFs attracted international students and\n researchers.[35]\n2.3 Brazil (1930\u20131990)\n\nBrazilian analytic philosophy is the outgrowth of several\ncrisscrossing threads spanning a large territory. A logic thread led\nto the development of a Brazilian school of logic centered around the\nstudy of paraconsistent formal systems. Work in mathematical logic\nstarted in the late 1920s and bloomed in the late 1970s.\nIndependently, starting in the 1940s, a philosophy thread introduced\nthemes from the analytic tradition into philosophy departments. This\nthread was led by scholars trained in continental philosophy and the\nhistory of philosophy who became interested in logical positivism,\nlogic, Wittgenstein, ordinary language philosophy, and the history and\nphilosophy of science. Although many of its members were not fully\ncommitted to the analytic tradition, their writings engaged with\nanalytic authors. The logic and philosophy threads started to\nintersect in the mid-1970s when philosophers increased their\ninteraction with mathematicians. Throughout the late 1970s and 1980s,\nanalytic philosophy expanded to many Brazilian states, leading to a\nfragmentation of philosophical activity in Brazil. In the 1980s, there\nwere several initiatives to promote inter-state collaboration. The\nintegration started to bear fruit in the 1990s, so one can speak of a\nBrazilian analytic community by the end of the 1990s.\n\nIn the first half of the twentieth century, scholastic philosophy was\ncultivated in Brazil, so most work in logic focused on Aristotelian\nsyllogism and fallacies. However, there had been several attempts at\nintroducing mathematical logic in Brazil since the 1930s. Manuel\nAmoroso Costa\u2019s As Id\u00e9ias Fundamentais da\nMatem\u00e1tica (1929) included a chapter devoted to\nmathematical logic. In 1940, Vicente Ferreira da Silva published\nElementos de L\u00f3gica Matem\u00e1tica, the first book\nexclusively devoted to mathematical logic in Latin America. In 1942,\nQuine was invited to teach a one-semester course at the Universidade\nde S\u00e3o Paulo (USP). His lectures gave rise to a book entitled\nO Sentido da Nova L\u00f3gica (1944). These three books had\nlittle impact within philosophy circles.\n\nFrom the late 1950s onwards, there were several groups of\nmathematicians dedicated to the study of mathematical logic in\n Brazil.[36]\n Edson Farah in the Mathematics Department at USP led some seminars\ndedicated to this topic (Hegenberg 1978). He also supervised two\nimportant promoters of analytic philosophy in Brazil: Le\u00f4nidas\nHegenberg and Newton da Costa.\n\nHegenberg played a key role in the dissemination of mathematical logic\nand philosophy of science through his classes, textbooks, and\n translations.[37]\n\nNewton da Costa studied civil engineering and mathematics at the\nUniversidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR). Despite his lack of\nformal training in philosophy, da Costa had studied philosophy on his\nown since his\n teens.[38]\n In 1963, he defended a thesis to obtain the chair in Mathematical\nAnalysis and Higher Analysis of the Faculty of Philosophy, Science,\nand Letters at UFPR. That thesis offered an analysis of three\nparaconsistent logical systems, i.e., deductive systems that are\ninconsistent albeit\n non-trivial.[39]\n\nAlthough da Costa was not the first to study paraconsistent systems,\nhe was the first to create several paraconsistent logical systems and\ngather a research group with the explicit goal of investigating their\nformal properties (Secco and \u00c1lvarez\n 2022).[40]\n Da Costa\u2019s research team became known as the \u201cCuritiba\n group\u201d.[41]\n He published some of his first results in the Comptes rendus de\nl\u2019Acad\u00e9mie des Sciences de Paris. The first paper,\npublished in 1963, was the first research article in logic ever\npublished by a Brazilian author in an international outlet\n(D\u2019Ottaviano and Gomes 2011). Those publications put the\ninternational spotlight on da Costa\u2019s work, started to establish\na Brazilian school of logic, and contributed to the development of\nparaconsistent logics as a topic of global\n interest.[42]\n\nIn 1964, a coup d\u2019\u00e9tat led the members of the\nCuritiba group to migrate to S\u00e3o Paulo. Da Costa joined the\nInstitute of Mathematics, Statistics and Computer Science (IMECC) at\nthe Universidade Estadual de Campinas (Unicamp) in 1968 and the\nInstitute of Mathematics and Statistics (IME) at USP in\n 1970.[43]\n Da Costa\u2019s first and most prominent PhD student, Ayda Ignez\nArruda, created her own research group at IMECC (D\u2019Ottaviano and\nGomes 2011). Both groups developed joint projects and published many\njoint articles. They also promoted the organization of events that\ncontributed to the integration of logicians from all Latin America and\nother parts of the world. The growth of that community of logicians\nled to the creation of the Sociedade Brasileira de\nL\u00f3gica (SBL) in\n 1979.[44]\n\nThe philosophical thread also starts at USP. Since its foundation in\n1934, USP had invited many foreign intellectuals to join the nascent\nuniversity. Many of them came from France, forming the so-called\n\u201cFrench legion\u201d. They implemented a structuralist approach\nto the history of philosophy that shaped the way in which the first\nand second generations of USP professional philosophers understood\nphilosophy (Costa 2021). Gilles-Gaston Granger worked at USP from 1947\nto 1953 and returned to Brazil on several occasions. During his stay\nat USP, Granger taught logic and philosophy of science. A few years\nlater, he published those lectures in book format as L\u00f3gica\ne Filosofia das Ci\u00eancias (1955). Although the book offered\nan overview of the most recent developments in logic and philosophy of\nscience, Granger also promoted the structuralist approach (Costa\n2021). Hence, it is no accident that the first Brazilian philosophers\nwho engaged with analytic authors approached philosophy from a\nhistorical-structuralist perspective.\n\nJos\u00e9 Giannotti\u2014a student of Granger\u2014became a\nprofessor at USP in 1959. Although he initially taught symbolic logic,\nhe soon became interested in Marx. In his famous book Origens da\ndial\u00e9tica do trabalho (1966), Giannotti offered a sui\ngeneris interpretation of the antagonism between capital and\nlabor as a verbal game. In the following years, he studied\nWittgenstein\u2019s philosophy (Hegenberg 1978) and published, in\n1968, the first Portuguese translation of Wittgenstein\u2019s\nTractatus\n Logico-Philosophicus.[45]\n At the end of his career, he published a long book that compared\nHeidegger\u2019s and Wittgenstein\u2019s attitudes towards language\n(Giannotti\n 2018).[46]\n\nOswaldo Porchat studied at USP and Rennes and taught at USP. In his\nfamous lecture O Conflito das Filosofias (1969), Porchat\nargued that each philosopher faces a \u201cconflict of\nphilosophies\u201d: different philosophical systems provide\nincompatible answers to philosophical questions about the world.\nLacking an answer to that challenge, he abandoned philosophy and\ndevoted himself to the study of mathematical logic during a stay at UC\nBerkeley (Smith 2018). Porchat returned to USP in 1970 and taught\nadvanced mathematical logic and philosophy of science. Those courses\nhad a great impact on his students. He also regained interest in\nphilosophy and led a research group dedicated to modal logic\n(Hegenberg 1978). After publishing a polemical article against\nhistoricism in philosophy of science (Porchat 1974), Porchat explored\ntwo different solutions to the conflict of philosophies: a commonsense\nsolution that relied on key works from the analytic canon such as\nMoore and Strawson, and a skeptical solution inspired by an innovative\ninterpretation of Ancient Greek skepticism (especially Sextus\nEmpiricus), and building on the work of Quine and Ryle, and\nphilosophers of science such as Popper and Lakatos. The result is\ncalled \u201cneo-Pyrrhonism\u201d (Porchat\n 2006).[47]\n\nAfter his stay at UC Berkeley, Porchat envisioned creating a center\nanalogous to UC Berkeley\u2019s Group in Logic and Methodology of\nScience. His initiative faced political resistance at USP, so he\ntook his project to Unicamp (D\u2019Ottaviano and Gomes 2011). The\nCentro de L\u00f3gica, Epistemologia e Hist\u00f3ria da\nCi\u00eancia (CLE) was finally born in 1977. Its main goal was\nto promote research in logic, epistemology, philosophy of science, and\ninterdisciplinary studies. It initially focused on the organization of\nseminars and scientific meetings, the promotion of academic exchanges\nwith other groups and institutions in Brazil and abroad, and the\npublication of periodicals and books (D\u2019Ottaviano and Gomes\n2011). Many participants in the logic thread joined CLE either as\npermanent or associated members. There was also a group dedicated to\nthe philosophy of natural sciences (such as physics and biology),\nanother group devoted to the philosophy of human sciences (psychology,\npsychoanalysis, and sociology), and a few members interested in\nphilosophy of mind and philosophy of language (D\u2019Ottaviano,\nCarnielli and Alves\n 1996).[48]\n\nCLE created different journals. Porchat founded Manuscrito in\n1978, which later became one of the main outlets for analytic\nphilosophy in Latin\n America.[49]\n Zeljko Lopari\u0107 created Cadernos de Hist\u00f3ria e\nFilosofia da Ci\u00eancia in 1980. The Journal of\nNon-Classical Logics followed in\n 1982.[50]\n In 1987, CLE started to publish books on logic, history of\nphilosophy, and epistemology and methodology of science. Until the\nearly 2000s, CLE contributed to the development of specialized courses\nand a graduate program in logic and philosophy of science at the\nPhilosophy Department of Unicamp. That program trained many subsequent\ngenerations of analytic philosophers from Brazil and other Latin\nAmerican countries. Since its creation, CLE has played a decisive role\nin gathering Brazilian and Latin American philosophers and\ninternationalizing Brazilian work in logic and analytic\nphilosophy.\n\nThere were other philosophical developments roughly contemporaneous\nwith those from S\u00e3o Paulo in other states. For reasons of\nspace, only a few developments in Rio de Janeiro will be\nmentioned.\n\nEuryalo Cannabrava published Elementos de Metodologia\nFilos\u00f3fica and Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0\nFilosofia Cient\u00edfica in 1956 and Ensaios\nFilos\u00f3ficos in 1957. Those books presented hitherto\nunfamiliar ideas from the analytic canon. Other philosophers from Rio\nalso showed an early interest in Frege, the second Wittgenstein, and\nordinary language philosophy. Paulo Alcoforado worked at the\nUniversidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) from 1963 to 1998.\nAlthough most of his work was in the history of philosophy, he\ntranslated into Portuguese some works by Frege in the late 1970s and\nSimpson\u2019s Formas l\u00f3gicas, realidad y significado\nin 1976. In 1980, he also published an introductory article to\nordinary language philosophy that helped develop a tradition of work\nin ordinary language philosophy in Rio. Mario Guerreiro joined UFRJ in\n1978. He taught theory of knowledge, philosophy of language, and\nmetaphysics. He wrote about common sense, Wittgenstein, and skepticism\n(Guerreiro 1999). Guido Ant\u00f4nio de Almeida worked at the\nPontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Rio de Janeiro\n(PUC-RJ) from 1972 to 1981. Trained in Husserl\u2019s phenomenology,\nhe taught graduate classes on speech acts and the second Wittgenstein.\nDaniel Vanderveken, an expert on speech acts, also visited Rio during\nthose years (Hegenberg\n 1978).[51]\n\nIn the 1970s, analytic philosophy started to spread throughout the\ncountry. At least two factors explain this phenomenon. First, many\ngraduate programs of philosophy were created in Brazil in the 1970s\n(Brito 2008). Second, the number of scholarships to pursue\npostgraduate studies in Brazil and abroad increased dramatically from\nthe early 1970s to the late 1990s (Mazza\n 2009).[52]\n Many Brazilian philosophers benefited from those public policies.\n\nThe expansion of analytic philosophy took many forms. Many Brazilians\nreceived training at analytic centers abroad and introduced topics\nfrom the analytic tradition at various Brazilian\n universities.[53]\n Philosophers trained in the S\u00e3o Paulo and Rio de Janeiro\ngroups moved to other states and promoted work in analytic\n philosophy.[54]\n Foreign professors with training in analytic philosophy also joined\nBrazilian\n universities.[55]\n As a result, many analytic groups started to emerge at various\nBrazilian universities from the early 1980s\n onwards.[56]\n\nThis expansion led to a fragmentation of philosophical activity in\nBrazil. In response, several initiatives emerged to integrate the\ndozens of philosophers scattered throughout the Brazilian territory.\nThe Associa\u00e7\u00e3o Nacional de\nP\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Filosofia (ANPOF) was\ncreated in 1983. ANPOF sought to prevent the isolation of researchers\nand maintain a continuous dialogue amongst philosophers from different\nstates. It started to organize biennial philosophy meetings structured\naround grupos de trabalho (GTs), i.e., working groups that\ngather senior and young researchers interested in common topics. GTs\noffered young researchers the opportunity to be mentored by senior\nresearchers from different states and develop a network across the\n country.[57]\n\nMany new philosophy journals have appeared since the 1990s. To be\nsure, few of those journals are exclusively devoted to analytic\nphilosophy. However, many of them regularly accept submissions of\nanalytic works. Their openness to analytic contributions suggests\nthat, at least since the 1990s, analytic philosophy was normalized\nthroughout the country.\n\nIn the 1990s and early 2000s, several national meetings in analytic\nphilosophy took place that led to the creation of the Sociedade\nBrasileira de Filosofia Anal\u00edtica (SBFA) in 2008 (Brito\n 2008).[58]\n2.4 Colombia (1965\u2014)\n\nAnalytic philosophy has taken time to flourish in Colombia.\nHowever, some analytic authors became part of the philosophical canon\nat several universities by the end of the twentieth century. For a\nlong time, Colombian philosophers saw analytic philosophy either as an\nobject of study or as a resource to provide argumentative\nreconstructions of classical authors. Hence, many Colombian\nphilosophers whose work has analytic traits are reluctant to\nself-identify as analytic philosophers; they are happy to move freely\nbetween different intellectual traditions. The newer generations are\nmore willing to call themselves \u201canalytic philosophers\u201d,\nperhaps due to their earlier exposure to analytic philosophy and their\ntraining at centers of analytic philosophy abroad.\n\nAn early appearance of analytic philosophy can be found in a 1964\narticle by Carlos B. Guti\u00e9rrez that criticizes\nWittgenstein\u2019s solipsism from a phenomenological perspective.\nAfter him, Rub\u00e9n Sierra, another philosopher trained in\nphenomenology, adopted a more sympathetic approach. From the 1970s to\nthe mid-1980s, Sierra discussed the works of Russell, Frege, Carnap,\nAustin, Popper, and Strawson in lectures in the Philosophy Department\nat the Universidad Nacional de Colombia in Bogot\u00e1 (UNAL). He\nalso translated some analytic texts and published several articles. In\nhis works, he treated analytic philosophy as an exotic object that had\nto be introduced and commented upon before it could be assimilated by\nhis Colombian\n readership.[59]\n Still in the late 1980s, Sierra described himself as a traditional\nand speculative philosopher who valued the clarity and argumentative\nrigor of analytic philosophy. After 1985, Sierra changed the course of\nhis intellectual efforts: he tried to reconstruct the fragmentary\ntradition of Colombian thought to make it available to human and\nsocial scientists. Sierra is today better known for those\nendeavors.\n\nThe situation of analytic philosophy started to change in the 1980s\nthanks to the work of Madgalena Holgu\u00edn, Adolfo Le\u00f3n\nG\u00f3mez, and Juan Jos\u00e9 Botero.\n\nAfter a PhD at Columbia University, Holgu\u00edn joined the\nPhilosophy Department at UNAL in 1981. She stayed there until 1992.\nDuring those years, Holgu\u00edn gained a reputation as the first\ntruly analytic philosopher in the country. She introduced\nWittgenstein\u2019s philosophy in her classes, supervised many theses\non that topic, published a few translations of analytic texts, and\nwrote a few articles on Wittgenstein\u2019s philosophy. Her main\ncontribution is her book Wittgenstein y el escepticismo. In\nthat text, she offers an interpretation of On Certainty as\nproviding a \u201ctherapeutic dissolution\u201d of skepticism. On\nher reading, Wittgenstein holds that the skeptical problematic\noriginates from our misunderstanding of the contrasts between\nappearance and reality, the subjective and the objective, the internal\nand the external, and the private and the public. Holgu\u00edn\nexerted great influence on analytic and non-analytic philosophers\n alike.[60]\n\nWhile Holgu\u00edn was active in Bogot\u00e1, G\u00f3mez was the\nmain representative of analytic philosophy at Universidad del Valle in\nCali. He was active there from the late 1970s to the early 2000s.\nG\u00f3mez tried to develop a comprehensive understanding of speech\nacts inspired by Austin and Searle. He combined that account with\nPerelman\u2019s theory of argumentation, insisted on the primacy of\npractical reason over formal logic, and explored the ramifications of\nthat framework in the legal, ethical, and literary domains\n(G\u00f3mez 1991, 1997a, 1997b). Although G\u00f3mez was a pioneer\nof philosophy in Colombia, he did not leave many\n students.[61]\n\nFrom the late 1980s to the late 1990s, analytic philosophy slowly\nbecame part of the philosophical canon at UNAL. Moreover, the\nproduction of analytic works grew considerably. It is also during that\nperiod that we find the first analytic works that moved away from\nexegesis to the study of philosophical problems themselves\n(Rodr\u00edguez 2002). In a paper from 1987, Juan Jos\u00e9\nBotero, a phenomenologist by training, argued that one should study\nsense, not by focusing on linguistic meaning, but on the constitutive\nrole of mental\n states.[62]\n This and other works opened the door to philosophy of mind in\nColombia, one of the most-developed analytic areas in the country.\n\nAnalytic philosophy was established at UNAL throughout the 1990s.\nSeveral philosophers contributed to this development.\n\nIn the early 1990s, Jaime Ramos, Ra\u00fal Mel\u00e9ndez,\nAlejandro Rosas, and Luis Eduardo Hoyos joined UNAL\u2019s Philosophy\nDepartment. Ramos and Botero created a research group in philosophy of\nmind. Ramos had worked on cognitivist philosophy of mind, but\nsubsequently focused on Wittgenstein and social philosophy. One of his\nmost significant articles used Wittgenstein\u2019s remarks on\nseeing-as to provide an account of mental phenomena as having three\nmutually irreducible aspects: physical, psychological, and social\n(Ramos 2001). Mel\u00e9ndez, a mathematician by training, pursued\nthe tradition of Wittgenstein scholarship initiated by Holgu\u00edn.\nHowever, he focused on topics like truth and the philosophy of\n mathematics.[63]\n Contrary to Ramos and Mel\u00e9ndez, Rosas and Hoyos started their\ncareers as Kant scholars. Analytic philosophy featured in their work\nas a tool to provide analytic reconstructions of Kant\u2019s\nphilosophy. Rosas defended a reading of Kant\u2019s transcendental\nphilosophy inspired by Strawson (Rosas\n 1996).[64]\n Hoyos wrote a pioneering work on the skeptical reception of\nKant\u2019s philosophy. He argued that the skeptical debates of the\nlate eighteenth century in Germany anticipated subsequent themes and\narguments from Ayer, Moore, Strawson, and Stroud (Hoyos\n 2001).[65]\n\nThe arrival of Ignacio \u00c1vila, William Duica, and Adrian Cussins\nat the turn of the twentieth century gave analytic philosophy at UNAL\na new boost. Much of \u00c1vila\u2019s work has focused on a\nKantian theme: the constitutive links between objectivity,\nsubjectivity, and spatiality. Contrary to Rosas and Hoyos,\n\u00c1vila has pursued his work in dialogue with contemporary\nphilosophy of perception (\u00c1vila 2014, 2015). Duica has made\ncontributions to epistemology, notably the realism/anti-realism debate\nand relativism from a Davidsonian perspective (Duica 2014). In the\nearly 1990s, Cussins developed a theory of non-conceptual content that\nestablished a constitutive link between perceptual experience and\naction (Cussins 1990, 1992). Since Cussins\u2019 arrival in Colombia\nin the 2000s, his theory has had a great impact on a new generation of\nanalytic\n philosophers.[66]\n\nThe Universidad de Los Andes started to gain prominence as a center\nfor analytic philosophy in the early 2010s. After joining the\nPhilosophy Department in 2002, Andr\u00e9s P\u00e1ez sought to\ninstitutionalize the teaching of logic and consolidate a group in\nanalytic\n philosophy.[67]\n P\u00e1ez has been a pioneer in legal epistemology and the\nphilosophy of AI in the region (P\u00e1ez 2009, 2014, 2019). With\nCarlos Cardona from Universidad El Rosario, he organizes\nPHILOGICA, a series of international conferences that have\ncontributed to the training of students. Santiago Amaya has managed to\nattract international funding to consolidate a community around the\nphilosophy of action and moral psychology, organizing international\nworkshops and summer schools. This group has trained a new generation\nof philosophers that have pursued their careers abroad.\n\nWhile there is no journal exclusively devoted to analytic philosophy\nin Colombia, well-established venues like Ideas y Valores\n(Bogot\u00e1), Praxis Filos\u00f3fica (Cali), and\nEstudios de Filosof\u00eda (Medell\u00edn) regularly\npublish papers in the analytic\n tradition.[68]\n2.5 Other Countries\n2.5.1 Peru\n\nAnalytic philosophy was introduced by Francisco Mir\u00f3 Quesada\nand Augusto Salazar Bondy at the Universidad Nacional Mayor de San\nMarcos in\n Lima.[69]\n In 1946, Mir\u00f3 Quesada published one of the first textbooks of\nmathematical logic in Latin America. In subsequent work, he offered a\nformal analysis of the concept of understanding. He thought of\nphilosophy as having two sides: a systematic side that seeks to\ndevelop theories and a critical side that connects philosophy with\nsocial\n life.[70]\n In the 1980s, Mir\u00f3 Quesada and Alberto Cordero created a\nphilosophy program at the Universidad Cayetano de Heredia with a\nstrong concentration in philosophy of science (Vald\u00e9s and\nFern\u00e1ndez\n 2009).[71]\n\nSalazar Bondy published translations of Moore and Wittgenstein in 1961\nand, since the mid-1960s, a series of articles on evaluative language,\ncollected in his book Para una filosof\u00eda del valor\n (1971).[72]\n Subsequently, Salazar Bondy advocated for the liberation of Latin\nAmerican countries (Vald\u00e9s and Fern\u00e1ndez 2009) and\njoined a national committee to reform Peruvian education\n(Salmer\u00f3n 1991a).\n\nFrom 1963 to 1987, Edgar Guzm\u00e1n Jorquera worked at the\nUniversidad Nacional de San Agust\u00edn. He defended the view that\nexistence is a predicate and tried to reconcile Tarski\u2019s\ndisquotational theory of truth with a correspondence theory of truth.\nHis papers were collected in a posthumous, two-volume book entitled\nExistencia y realidad (2002) (Quintanilla 2003).\n\nApart from these isolated philosophers who left no students, it is\nonly in the twentieth-first century that one finds a nascent analytic\ncommunity at two institutions in Peru. At the Pontificia Universidad\nCat\u00f3lica del Per\u00fa, Pablo Quintanilla is the head of an\ninterdisciplinary group dedicated to the philosophies of language and\nmind (Grupo Mente y Lenguaje). V\u00edctor Krebs has\nconducted research on Wittgenstein and aesthetics. More recently,\nEduardo Villanueva has focused on philosophy of language and\nphilosophy of\n logic.[73]\n At the Universidad Nacional Mayor de San Marcos, a small group led by\nOscar Garc\u00eda Z\u00e1rate created the Centro de estudios\nde filosof\u00eda anal\u00edtica (CESFIA) in 2006. CESFIA\nedits the journal Anal\u00edtica.\n2.5.2 Chile\n\nIn Chile, there has been a steady interest in mathematical logic since\nthe 1940s (Gracia 1984). Juan Rivano introduced symbolic logic in 1955\nand Gerold Stahl developed the area in the 1960s (Stahl 1956, 1960).\nRolando Chuaqui is, however, the most influential logician from Chile.\nIn Chuaqui (1965), he offered a novel interpretation of probability\nbased on the concepts of possibility and logical\n truth.[74]\n\nRoberto Torretti made an early impact with a well-regarded book on\nKant published in 1967. At that time, he also showed some interest in\nanalytic philosophy. He published review articles of Quine\u2019s\nFrom a Logical Point of View and Ayer\u2019s Logical\nPositivism and two articles on Wittgenstein (Torretti 1961,\n1968). Alfonso G\u00f3mez Lobo\u2014who had studied with Ernst\nTugendhat in Germany\u2014published a translation of texts by Frege\nin 1972. G\u00f3mez Lobo and Torretti were exiled to the United\nStates and Puerto Rico respectively.\n\nFrom the 1980s to the 1990s, there were only a couple of researchers\ndevoted to analytic philosophy in\n Chile.[75]\n It is noteworthy, however, that Ernst Tugendhat was a visiting\nprofessor at the Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile from\n1992 to 1996. During that time, he also gave many talks and lectures\nin other Latin American countries. These visits led to several\ntranslations of his works into Spanish that influenced the development\nof analytic philosophy in the Andean\n countries.[76]\n\nIn the twenty-first century, analytic philosophy in Chile has grown\nconsiderably. Many philosophers from younger generations have\ncompleted graduate studies abroad and joined Chilean universities\nafterwards. Some of these philosophers are Eduardo Fermandois\n(philosophy of language, Wittgenstein,\n metaphilosophy),[77]\n Wilfredo Quezada (logic, philosophy of mathematics), Andr\u00e9s\nBobenrieth (paraconsistent logics, logical pluralism, philosophy of\nlaw), Jos\u00e9 Tom\u00e1s Alvarado (metaphysics), Claudia\nMu\u00f1oz (philosophy of mind), Francisco Pereira (Hume,\nperception,\n consciousness),[78]\n and Pablo L\u00f3pez-Silva (philosophy of mind, philosophy of\npsychiatry). The recent growth of Chilean analytic philosophy is\nreflected in the organization of the Jornadas Rolando Chuaqui\nKettlun and the colloquium Lenguaje y\nCognici\u00f3n.\n2.5.3 Puerto Rico\n\nLudwig Schajowicz, an Austrian student of Karl B\u00fchler and Moritz\nSchlick, joined the Universidad de Puerto Rico as a visiting professor\nin 1947. Shortly after, he contributed to creating the Philosophy\nDepartment and the graduate program in philosophy. He also founded the\njournal Di\u00e1logos in\n 1964.[79]\n Roberto Torretti joined the Universidad de Puerto Rico in 1970 and\nworked there until his retirement. During his Puerto Rican phase, he\nwrote his two landmark studies in the history and philosophy of\nscience: Philosophy of Geometry from Riemann to\nPoincar\u00e9 (1978) and Relativity and Geometry\n (1983).[80]\n Torretti also became the editor of Di\u00e1logos,\ntransforming it into one of the most prestigious journals in the\ncontinent (Dussel et al. 2009; Salmer\u00f3n 1991a). Some members of\nthe Philosophy Department at the Universidad de Puerto Rico have\npursued work in the analytic\n tradition.[81]\n2.5.4 Uruguay\n\nAlthough Carlos Vaz Ferreira is not clearly an analytic\n philosopher,[82]\n he influenced Latin American analytic philosophy in two ways. First,\nhis broad understanding of logic has had a late impact in the work of\nseveral Uruguayan philosophers with an analytic bent. Prominent\nexamples are Carlos Pereda and Eduardo Piacenza (Piacenza 2015).\nSecond, Vaz Ferreira promoted the creation of the Faculty of\nHumanities and Sciences at the Universidad de la Rep\u00fablica in\n1946, where analytic philosophy developed a few years later. From 1953\nto 1974, Ezra Heymann\u2014a Kant scholar\u2014introduced Frege and\nAustin, and taught logic at the Universidad de la\n Rep\u00fablica.[83]\n During that same period, Mario Otero, who had previously spent some\ntime at the University at Buffalo in New York, went to Buenos Aires to\nwrite a PhD thesis under Mario Bunge\u2019s supervision, and then\ncontinued his postgraduate studies in Paris and the United States,\nwhere he worked with Quine and Putnam. Otero went into exile in Mexico\nfrom 1974 to 1980, where he contributed to the development of\nphilosophy of science at IIFs and Universidad Aut\u00f3noma\nMetropolitana-Iztapalapa. With the return of democracy, Otero went\nback to Uruguay, and focused on the history of logic and philosophy of\nscience. His student Luc\u00eda Leiwowicz has pursued the same line\nof research. Also exiled in the 1970s, never to return to Uruguay,\nwere Javier Sasso, Eduardo Piacenza, and Carlos Pereda. Sasso and\nPiacenza went to Venezuela and Pereda to IIFs (for further details,\nsee\n Section 2.5.5\n and\n Section 2.2).\n\nCurrently, the most prominent philosopher in Uruguay is Carlos Enrique\nCaorsi, who has worked in philosophy of language with an emphasis on\nDavidson\u2019s philosophy. There is also a new generation of\nphilosophers based at the Universidad de la Rep\u00fablica working\nin philosophy of mind, cognitive science, deep disagreement,\nrationality, and scientific change. They include Victoria Lavorerio\nand Ignacio Cervieri. With Pablo Melogno, they created the Grupo\nde Estudios Sociales de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda\n(GESCyT).\n2.5.5 Venezuela\n\nIn the 1940s, Juan David Garc\u00eda Bacca received an invitation to\ncreate the School of Philosophy at the Universidad Central de\nVenezuela, the first center for the professional study of philosophy\nin the country (Dussel et al. 2009). The school started its activities\nin 1946. Garc\u00eda Bacca, though not an analytic philosopher\nhimself, taught mathematical logic, philosophy of science, and\nintroduced some authors from the analytic tradition. Garc\u00eda\nBacca stayed there until his retirement in 1971.\n\nJuan Nu\u00f1o, one of Garc\u00eda Bacca\u2019s students, wrote\nsome analytic\n works.[84]\n In 1965, he published Sentido de la filosof\u00eda\ncontempor\u00e1nea (1965), where he offered an interpretation\nof Marxism and logical empiricism as transformative movements. Like\nhis Argentinian and Mexican peers, Nu\u00f1o saw analytic philosophy\nas a means to steer philosophy in the direction of a coherent and\nscientific investigation, and as a critical activity, opposing the\nconstruction of closed, philosophical\n systems.[85]\n In the 1970s, Nu\u00f1o was chair of the School of Philosophy.\nDuring those years, he and his colleagues founded a graduate program\nin logic and philosophy of science (1975), the journal Semestre de\nfilosof\u00eda (1977), and the Asociaci\u00f3n Venezolana\nde Epistemolog\u00eda (1979).\n\nIn the 1970s, several Uruguayan philosophers emigrated to Venezuela:\nEzra Heymann, Ernesto Battistella, Eduardo Piacenza, and Javier Sasso.\nBattistella published logic textbooks, and Selecci\u00f3n de\ntextos de Gottlob Frege (1971). He endorsed a view of philosophy\nas a critical activity and gave logic a central role as an instrument\nto clarify our imprecise concepts (Ramis 1978). Since the 1990s, there\nhas been a group of philosophers that still focus on mathematical\nlogic, set theory, and the foundations of\n mathematics.[86]\n Piacenza taught formal logic at different universities in Carabobo\nand Caracas. In the late 1980s, he moved away from formal logic, and\nfocused on argumentation\n theory.[87]\n While he was working at Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s\nBello, he created Cuadernos Venezolanos de Filosof\u00eda\nin 1989 and co-founded an MA program in philosophy. He also created a\nresearch group dedicated to the study of argumentation theory and\ninformal logic. That group is still\n active.[88]\n Sasso worked at various Venezuelan universities before being\nappointed at Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar, where he worked\nfrom 1988 to 1997. He regularly taught Moore, Russell, Wittgenstein,\nRyle, Strawson, and other analytic philosophers. He was chair of the\nPhilosophy Department and the editor-in-chief of Revista\nVenezolana de Filosof\u00eda from 1993 to 1997. He combined his\nanalytic orientation with an interest in the history of Latin American\n philosophy.[89]\n\nVicenzo Lo Monaco studied with Garc\u00eda Bacca, Nu\u00f1o,\nHeymann, and Battistella. He has published articles and books in\nlogic, philosophy of language, methodology, and philosophy of science.\nHis work in philosophy of language focuses on Davidson\u2019s\nphilosophy, proper names, and ontological commitment. He re-founded\nthe journal Episteme NS in 1983, which progressively turned\nanalytic. From the same generation, Pedro Lluveres worked on the\nhistory of science and philosophy. He wrote a fine book entitled\nCiencia y escepticismo. Aproximaciones a Descartes\n(1976).\n\nSince the 1990s, there has been a group that conducts research in\nmathematical logic and set theory. It originates with Carlos di\nPrisco, a mathematician from the Universidad Central de Venezuela. His\nstudent Franklin Galindo introduced first-order logic and its\nmetatheory and various trends in philosophy of mathematics in the\nPhilosophy Department at the same university. Galindo\u2019s students\nhave pursued this line of research as\n well.[90]\n[91]\n2.5.6 Costa Rica\n\nAt the Universidad de Costa Rica, two analytic philosophers are worth\nmentioning: Claudio Guti\u00e9rrez and Luis Camacho.\nGuti\u00e9rrez developed most of his work from the late 1960s to the\nlate 1980s. He published mostly in logic, but also in epistemology,\nphilosophy of science, and AI (Guti\u00e9rrez 1974, 1982). Luis\nCamacho published reviews and articles on Wittgenstein and\nepistemology in the 1970s. Max Freund, from the next generation, has\nworked on the logics of sortals, modal logic, and on the logical,\ncomputational, and philosophical consequences of conceptualism (Freund\n1992, 2001, 2018). He has also contributed to the development of the\ngraduate program in cognitive science.\n\nThere are almost no visible traces of analytic philosophy\nin\u00a0Latin American countries not mentioned in this historical\n survey.[92]\n Their political, historical, and economic circumstances might explain\nthis absence. Some of those countries have endured the effects of\ncivil wars, dictatorships, and depressed economies. Under those\ncircumstances, the study of philosophy in any of its forms is not the\nfirst priority.\n3. Original Contributions by Latin American Analytic Philosophers\n\nSection 2\n approached Latin American analytic philosophy from a historical\nperspective. This section presents some original contributions by\nanalytic philosophers working in the region regardless of any\ndiachronic considerations. It discusses three types of original\ncontributions: novel contributions to academic debates, novel\ncontributions to the public sphere, and autochthonous research\navenues. Novel contributions to academic debates include either\nuncommon but interesting claims that challenge entrenched views in\ninternational scholarship, or defenses of more traditional claims from\nunusual perspectives.\n Section 3.1\n presents some instances from the philosophies of language and mind.\nNovel contributions to the public sphere comprise applications of\nanalytic tools to address moral and political issues that are tied to\nthe sociopolitical circumstances of Latin American countries. Applied\nethics, bioethics, and philosophy of law are three areas where this\nform of originality can be found\n (Section 3.2).\n Finally, autochthonous research avenues refer to debates that\noriginated in Latin America and could have a significant impact\nworldwide.\n Section 3.3\n offers some examples from metaphilosophy.\n\nFor reasons of space, the following discussion is limited in three\nways. First, it does not cover some areas of analytic philosophy that\neither are insufficiently represented in the region (metaphysics) or\nare already covered by other entries (epistemology, logic, philosophy\nof science, political philosophy) (see the entries\n Philosophy of Science in Latin America,\n Epistemology in Latin America,\n Skepticism in Latin America,\n and\n Liberalism in Latin America).\n Second, it does not offer an exhaustive selection of contributions.\nThe aim is to present a small but representative sample. The\ninterested reader can find references to other significant\ncontributions in the footnotes. Third, it does not critically assess\nthe merits of each contribution. Instead, it provides sufficient\ninformation to show why each contribution is worthy of\nconsideration.\n3.1 Philosophy of Language and Mind\n\nMany Latin American analytic philosophers have joined the\nreferentialist movement that started with Barcan Marcus, Donnellan,\nPutnam, Kripke, Kaplan, and others.\n\nA key question for that movement concerns reference fixing: How do\n(uses of) linguistic expressions come to have the conventional\nreferents they have? G\u00f3mez-Torrente has offered accounts of\nreference fixing for widely discussed terms like definite descriptions\n(G\u00f3mez-Torrente 2015), proper names, demonstratives, and nouns\nfor natural kinds (G\u00f3mez-Torrente 2019) and less discussed\nterms like Arabic numerals, color adjectives (G\u00f3mez-Torrente\n2019), and quotations (G\u00f3mez-Torrente 2013, 2017). His starting\npoint is a conception of human endeavors according to which\n\u201ctruth is something we pursue and very often achieve\u201d\n(G\u00f3mez-Torrente 2019, 9). Since truth depends on successful\nreference, a theory of reference should ensure that, in some central\nareas of discourse, our (uses of) linguistic expressions successfully\nrefer. To this end, one should think of the theory of reference as\nintertwined with metaphysics and epistemology. Metaphysically, one\nshould not think of the referents of referential expressions as\npeculiar and inaccessible entities. Epistemically, one should only\nposit reference-fixing conventions that humans can plausibly follow.\nAlthough shared reference-fixing conventions play a role in the\nexplanation of communication, one should not construe (many of) them\nas descriptive senses. Rather than trying to offer necessary and\nsufficient conditions that fix the reference of any possible use of an\nexpression, one should settle for conventions that provide roughly\nsufficient conditions for reference that work for some central uses\nand leave less central uses\n indeterminate.[93]\n\nMarco Ruffino has made another contribution to the referentialist\nmovement. Kripke (1980) famously argued that his views on proper names\nmade room for contingent truths that are a priori knowable. Let\n\u201cS\u201d be a particular stick used to conventionally\nestablish what we call \u201cmeter\u201d and\n\u201ct0\u201d the time at which the convention\nwas established. Consider now an utterance of (M):\n\n(M)\nThe length of S at t0 is one meter\nlong.\n\n\nFor Kripke, (M) expresses a contingent truth because S could\nbe longer or shorter than it actually is. And it is a priori knowable\nbecause the baptizer only needs to know the convention expressed by\n\u201cthe length of S at\nt0\u201d\u2014with no reliance on experience. A\nproblem for Kripke\u2019s view arises when one asks a metaphysical\nquestion: If (M) refers to an independently existing truth-maker, how\ncould one possibly know it a priori? Ruffino (2022) has tried to meet\nthis challenge by taking seriously the idea that many contingent a\npriori truths arise from stipulations. Building on speech-act theory,\nRuffino submits that cases like (M) originate from a specific type of\nspeech act that creates its own truth-maker. Consider a priest\u2019s\nutterance of \u201cI declare you husband and wife\u201d. If\nsuccessful, this declarative illocutionary act (Searle and Vanderveken\n1985) \u201cautomatically creates an alignment between word and world\n[\u2026] because the act itself brings about a new fact that\nverifies it\u201d (Ruffino 2022, 161). Since this new fact does not\nexist independently of the stipulation, there is no mystery as to how\nit could be known a\n priori.[94]\n\nReferential views like G\u00f3mez-Torrente\u2019s and\nRuffino\u2019s face a problem: many of the expressions whose\nreference they have tried to elucidate have non-referential uses. This\nproblem has led many authors to reject the traditional view of proper\nnames, indexicals, and demonstratives as referential expressions. For\nexample, some authors have argued that complex demonstratives are\nquantificational phrases (King 2000; Neale 2008; Lepore and Ludwig\n2000), and others have claimed that proper names are common nouns or\npredicates (Burge 1973; Fara 2015). Ezcurdia (2017, 2022) develops a\nreferential view that tackles the problem of non-referential uses.\nAccording to her referential functionalism, what makes an\nexpression referential is its function. More specifically,\ne is a referential expression just in case e has the\nfunction of communicating singular thoughts. On Ezcurdia\u2019s view,\nthis function explains why humans still employ proper names,\nindexicals, and demonstratives. Given that a function can go\nunfulfilled, referential expressions can have non-referential uses as\nwell. Ezcurdia\u2019s referential functionalism has two consequences:\nreferential expressions are systematically ambiguous, and a\nsemantically complex expression like \u201cthat taco\u201d can be\ngenuinely\n referential.[95]\n\nSlurs have also featured in recent Latin American philosophy of\nlanguage. A slur like \u201cspic\u201d is a word that conveys\nderogatory feelings for members of a certain group of people. Orlando\nand Saab (2019, 2020a, 2020b) defend a version of a dual analysis of\nparadigmatic slurs. Following Kaplan (1999), they associate slurs with\na dualistic semantics: a truth-conditional meaning and an expressive\n meaning.[96]\n What distinguishes their view from others is their account of\nexpressive meaning. They think of expressive meaning as determined by\na culturally determined stereotype, i.e., a set of schematic,\nsimple-minded, oversimplified, and mostly false beliefs involving a\nprejudicial view of the corresponding group. Thus, the stereotype for\n\u201cspic\u201d is a complex concept that encodes a global negative\nvalence: illegal, with a spanish accent, poor,\nuntrustworthy, family-oriented, good dancer, prone to laziness,\n etc.[97]\n Orlando and Saab model those stereotypes on Wittgenstein\u2019s\n(1953) notion of family resemblance. Thus, stereotypes do not offer\nnecessary and sufficient conditions that determine the corresponding\n extensions.[98]\n[99]\n\nSeveral Latin American philosophers have investigated the role of\nlanguage in the human mind. Their work has been influenced by\nWittgenstein and, in some cases, by empirical findings from cognitive\nscience.\n\nAt least since Black (1955), analytic philosophers have tried to\nexplain how metaphors work. Fermandois (2000, 2008, 2009, 2010) argues\nthat many analytic accounts of metaphor have trouble explaining our\nunderstanding and cognitive uses of \u201cstrong metaphors\u201d.\nVery roughly, strong metaphors are highly surprising and rich, so they\ncannot be easily paraphrased in a finite number of\n sentences.[100]\n An example of a strong metaphor is Wittgenstein\u2019s view of\nlanguage as a toolbox. While semantic accounts explain metaphor by\npositing a change in the meaning of sentences, pragmatic accounts rely\non Gricean intentions (Grice 1989) and speech acts (Searle 1969) to\nderive a few, true propositional contents from the literal content\nassociated with an utterance of a sentence. Insofar as these\napproaches depict metaphoric interpretation as an almost automatic\nderivation of a few propositional contents, they have a hard time\naccommodating the open-ended character of strong metaphors and the\nactive role of the interpreter in building an adequate interpretation\nof those metaphors. They also overlook two important features of\nstrong metaphors, namely, that they invite the formation of further\nmetaphoric thoughts and routinely exploit non-propositional elements\nlike experiences of \u201cseeing-as\u201d and emotions. In a more\npositive vein, Fermandois offers a characterization of strong\nmetaphors as tools that show new ways of seeing things, suggesting\nthat this role is best served if one reintroduces non-propositional\nelements, and supplements those non-propositional elements with a\nsui generis form of non-propositional, context-bound\ncorrectness.\n\nIn many everyday conversations, a hearer can automatically, fluently,\nand directly determine the intuitive truth-conditions of an utterance\nmade in their mother tongue. Leclerc (2009, 2012) has made some\ncontributions to the elucidation of this phenomenon, which he dubs\n\u201cspontaneous linguistic understanding\u201d (SLU). To begin\nwith, he offers a contrastive characterization of SLU. He contends\nthat SLU is a kind of occurrent understanding that differs from other\nphenomena, such as the understanding one can get from a foreign\nlanguage one does not fully understand or the \u201cdetached\u201d\nknowledge one can acquire of the content of an utterance from a\ntranslator. Furthermore, Leclerc argues that two influential programs,\nDavidson\u2019s (1984) and Grice\u2019s (1989), are inadequate to\ncharacterize the competences underlying SLU. Finally, building on\nideas from other philosophers, he offers the bare bones of an account\nof the competences underlying SLU. Very roughly, SLU is a kind of\noccurrent understanding that involves experience, it is not\nunderwritten by propositional knowledge but by a battery of\ndispositions, and it is ultimately grounded in human understanding of\nactions and\n situations.[101]\n\nWhat are the most distinctive features of human languages? Scotto\n(2017, 2019a, 2019b, 2020) thinks that human languages are\nmultimodal and semiotically heterogeneous systems. A\nlong-standing view thinks of speech as linked to a single modality:\nsound production in speakers and audition in hearers. Building on\nfindings from cognitive science and an original reading of\nWittgenstein\u2019s remarks on meaning experiences, Scotto argues\nthat the unimodal view overlooks the key role of vision and hands in\nthe use of facial expressions and gestures in everyday communication,\nbodily posture, and speakers\u2019 proprioception of the muscles,\ntongue, and lips they use in the production of speech. Her focus on\nthe multimodal character of human languages casts doubts on some\nentrenched views of language. Consider one such view. If one thinks of\nlanguage production and interpretation as unimodal, it is tempting to\nendorse the view that words are linked to their contents by convention\n(as did Hockett 1960, Locke 1690, and de Saussure 1983). But, if\nlanguages exploit many other modalities with higher iconic potential,\nit is more plausible to think of large portions of languages as\nconnecting with their referents and the emotions they express through\nvarious forms of similarity between signs, referents, and the users of\nthose\n signs.[102]\n[103]\n\nSince Premack and Woodroff (1978), many philosophers, ethologists,\ncognitive scientists, and neuroscientists have investigated the human\nabilities involved in the way we understand each other in everyday\nlife. During the boom of cognitivism, the Theory-Theory and the\nSimulation Theory monopolized the discussion (Davies and Stone 1995;\nCarruthers and Smith 1996). From a post-cognitivist perspective,\nP\u00e9rez (2005a, 2005b, 2013) defends a Wittgensteinian approach\nto psychological concepts and supplements it with a pre-linguistic\nunderstanding of the mental in second-person interactions. Her\nanalysis of those interactions gives a pride of place to psychological\nstates other than belief and insists on the diversity of mental\nstates. This account has some important consequences. Consider\nJackson\u2019s (1982) case of Mary, the brilliant scientist who\napparently learns something new when she leaves her black-and-white\nroom and sees a red apple (see the entry\n Qualia: The Knowledge Argument).\n A popular response says that Mary acquires a phenomenal concept she\npreviously lacked (Alter and Walter 2006). P\u00e9rez (2011) offers\nan account of the possession conditions of phenomenal concepts that\nexplains why Mary lacked the relevant phenomenal concept before she\nleft the room. In joint work with Gomila (P\u00e9rez and Gomila\n2022), P\u00e9rez offers a post-cognitivist, empirically informed\naccount of the second-person perspective as fundamental to the\ndevelopment of mental concepts where emotions and direct perception\nplay a key\n role.[104]\n[105]\n\nMany analytic philosophers active in Latin America have joined the\ndebate on the nature of phenomenal consciousness.\n\nWhen you see a red patch, there is something it is like for you to\nundergo that experience (Nagel 1974). Many theories of phenomenal\nconsciousness have focused on the problem of qualities, which consists\nin characterizing the qualitative character that distinguishes an\nexperience as of a red patch from\u2014let us say\u2014an experience\nas of listening to a birdsong. Sebasti\u00e1n (2012, 2020,\nforthcoming) has focused on an equally important but less discussed\nissue, namely, the fact that experiences have subjective character. He\nhas put forward two hypotheses. First, if one unpacks the subjectivity\nof experience in representational terms, one will be able to use\nconceptual tools from teleosemantic theories of content to offer a\nnaturalistic explanation of subjective character (see the entry\n Teleological Theories of Mental Content).\n Second, if one analyzes the representational content of subjective\ncharacter as a perspectival de se representation analogous to\nthat put forward by Lewis (1979), one will be able to offer an\naccurate characterization of altered states of consciousness and draw\na boundary between conscious and unconscious processes.\n\nAnother topic of interest has been metacognition. Consider the\nfollowing example. Just after the host of a TV show asks,\n\u201cWhat\u2019s the capital of Bolivia?\u201d, Anna rushes to\npress the button before she has even retrieved the answer. Her action\nwas motivated by a \u201cfeeling of knowing\u201d. This and other\n\u201cmetacognitive feelings\u201d have been studied in cognitive\nscience for decades. However, philosophers only started to\nsystematically examine them in the 2000s (Dokic 2012; Proust 2012).\nArango-Mu\u00f1oz (2014a) has contributed to this research program\nby offering a unified account of metacognitive feelings that\nsynthetizes earlier work. On his view, metacognitive feelings are\nintentional experiences whose object is not transparent to the\nsubject, they come in non-conceptual and conceptual forms, and they\nare underwritten by heuristic mechanisms. His work has opened up new\nresearch avenues. For example, given the opacity of their intentional\nobject, metacognitive feelings challenge intentionalist views\naccording to which the phenomenal character of experiences supervenes\non their representational contents (Dretske 2006; Tye 2000).\nMetacognitive feelings can also explain how one manages to efficiently\nemploy external cognitive devices. To illustrate, when one is asked\nwhat the capital of Bolivia is, one must decide whether one retrieves\nthe information from memory or does a Google search.\nArango-Mu\u00f1oz (2013) thinks that this decision is modulated by\nthe presence or absence of the feeling of\n knowing.[106]\n[107]\n\nIn philosophy of action, rationalists hold that agency consists in\nacting for reasons, where reasons are understood thinly as an\nagent\u2019s preferences at the time of acting (Audi 1979; Davidson\n1980; Lewis 1989). Amaya (2013) argues that slips are counterexamples\nto this view. To illustrate, imagine that Axel has the intention to\ndrop his child at the daycare on the way to work. However, without\nchanging his mind, Axel winds up doing something else: he goes\nstraight to his office and leaves the child unattended for the entire\nworkday. A few hours later, his child has died of hyperthermia. On the\nassumption that Axel is a good parent who cares for his child, his\naction does not reveal his preferences at the time. Amaya thinks that\ncases like this one are performance mistakes, i.e., mistakes that\narise in the implementation of an agent\u2019s intention. His\nanalysis gives rise to important questions of cognitive architecture:\nWhat are the roles of capacities such as working memory, attention,\nand vigilance in performance mistakes? Also, questions of\nresponsibility: Given that we hold Axel responsible for his\nnegligence, slips put pressure on the so-called \u201cepistemic\ncondition for moral responsibility\u201d, i.e., the idea that moral\nresponsibility requires awareness of what one is doing, its\nconsequences, or its moral significance (Amaya and Doris 2015; Amaya\n2022). After all, these forms of awareness are absent in Axel\u2019s\nslip and other cases of negligence (but see Rudy-Hiller 2019 for\n criticism).[108]\n3.2 Applied Ethics, Bioethics, and Philosophy of Law\n\nLatin American analytic philosophers have made important contributions\nto ethics, political philosophy, and philosophy of law (for overviews,\nsee Rivera L\u00f3pez 2010; Navarro 2010; V\u00e1squez 2012; and\nthe entry\n Liberalism in Latin America).\n This section presents a few contributions that apply analytic tools\nto address moral and political issues that are tied to the\nsociopolitical circumstances of Latin American countries.\n\nAbortion is not legal in most Latin American countries. Indeed, many\nwomen have died or been imprisoned due to this fact. However, abortion\nwas legalized in Mexico City in 2007 and decriminalized by the\nNational Supreme Court of Justice in 2021. Some analytic philosophers\nhave played a role in this change. Vald\u00e9s (2002) critically\nexamines the arguments of the Catholic Church against abortion. In\nVald\u00e9s (2001), she calls the public\u2019s attention to the\nproblems that arise from child and adolescent pregnancy and pregnancy\nthat results from rape. She also offers a critical assessment of the\nmain arguments for and against the legalization of abortion. She\ndistinguishes three concepts of a person (a biological concept, a\nconcept related to a potential person, and a moral concept of a\nperson), and argues that the concept of a person implicit in pro-life\nviews\u2014namely, that a person is present at the very moment of\nconception\u2014is not the moral concept that matters to this\n debate.[109]\n\nFlorencia Luna\u2019s views on vulnerability have been influential in\nbioethics. For many years, codes of ethics and research ethics\ntheories adopted a subpopulation approach. They used vulnerability\nas a label to refer to subjects of\nsome groups: women, racial minorities, the poor, the very sick, and so\non. This approach was subject to severe criticism, though. Some\nobjected that it promotes the creation of stereotypes that cannot be\neasily removed, and that reliance on labels does not offer sufficient\nprotection to vulnerable subjects. After all, it only exhorts\nresearchers and ethics committees to pay special attention to members\nof those groups when recruiting them as subjects in their studies.\nLuna (2004, 2009, 2019a) develops an account of vulnerability\nthat avoids these problems. On her\nview, vulnerability is a \u201clayered\nconcept\u201d: one and the same subject can have one or several\nlayers of vulnerability, those layers are not only determined by the\nsubject\u2019s membership in a group but also by their own context,\nand those layers can be modified and\u2014in some\ncases\u2014removed. Hence, being a woman does not entail per\nse being vulnerable. However, being a woman living in a country\nthat is intolerant to reproductive rights confers on that woman one\nlayer of vulnerability. If, on top of that, that woman is poor, she\nhas an extra layer of vulnerability. And so on. Since the layered\nconcept does not work as a label that singles out an essential\nproperty of members of some groups, it does not promote the creation\nof stereotypes. Given that the layered account does not treat vulnerability\nas a general and fixed category, it\nenables researchers to develop fine-grained analyses of specific\nlayers of vulnerability and\u2014on a case-by-case basis\u2014take\neffective action to mitigate them. For example, in a given country,\nwomen may have trouble negotiating the use of condoms with their\npartners. In such cases, the use of the female condom is not an\noption. Other contraceptive methods that preserve the secrecy that\nwomen may desire would be preferable. However, the use of those\ncontraceptive methods might not mitigate another layer of\nvulnerability, namely, the risk of HIV-AIDS\n infection.[110]\n\nCarlos Nino is the main representative of the Argentinian school of\nphilosophy of law. His influential work on human rights was a response\nto the human rights violations perpetrated by the \u201cmilitary\njuntas\u201d that governed the country from 1976 to 1983: thousands\nof people were tortured, assassinated, and subject to enforced\ndisappearance. As an advisor of Ra\u00fal Alfons\u00edn\u2014the\nArgentinian president from 1983 to 1989\u2014, Nino helped designing\nnew laws to promote human rights and prevent their violation and\ndevelop a strategy to punish the militaries responsible for human\nrights violations during the dictatorship (Malem Se\u00f1a 1994).\nNino\u2019s philosophical work provided a theoretical framework to\njustify these\n programs.[111]\n Moreover, Nino himself played a decisive role in their\n implementation.[112]\n Nino defended a form of moral constructivism according to which\nmorality is a social practice that seeks to overcome conflicts and\nfavor cooperation through consensus. He thought of moral practice as a\ndiscourse where individuals freely accept principles to guide their\nactions and attitudes towards the actions of others. Those principles\nenjoy an intrinsic validity that could be used to confer final\njustification on human rights independently of any legal order. He\nproposed a principle of the inviolability of the person,\nwhich prohibits the imposition on humans\u2014against their\nwill\u2014of sacrifices and privations that do not lead to their own\nbenefit, a principle of autonomy of the person, which\nemphasizes a person\u2019s capacity to choose freely a model of life\nand imposes a limit on any interventions by the State and others, and\na principle of the dignity of the person, which says that\nhumans should be treated in accordance with their own decisions,\nintentions, or manifestations of consent. These three principles,\ndevised in the 1970s and developed in Nino (1984), offered the\ntheoretical foundation for Alfons\u00edn\u2019s legal reforms to\npromote human rights and prevent their\n violation.[113]\n As for past violations of human rights by the State, Alfons\u00edn\nand his collaborators created a committee to inquire into those crimes\n(Comisi\u00f3n Nacional sobre la Desaparici\u00f3n de\nPersonas, CONADEP) and urged the competent bodies to prosecute\nand condemn some of the militaries responsible for those crimes (the\n\u201cJuicio a las\n Juntas\u201d).[114]\n They faced a problem, though: there were so many people involved in\nthose human rights violations that trying to prosecute them all\ninvolved a serious risk of destabilizing the fragile democratic\ninstitutions and provoking a military coup. Nino\u2019s\n(1985, 1991b) views on punishment proved useful. Given a retributivist\nconception of punishment, the right thing to do was to punish them\nall. However, Nino opposed that view on the ground that the sum of two\nills (the offender\u2019s act and the punishment) could not give rise\nto a good. His alternative view was instrumentalist. If punishment was\na means to prevent future human rights violations, one could attain\nthat goal by punishing a select number of responsible\n agents.[115]\n\nThe presence of indigenous peoples in Latin America has given rise to\npolitical, social, and cultural tensions. In the 1990s, the Mexican\nphilosopher Luis Villoro joined the Zapatist movement against the\nexploitation, discrimination, and oppression that indigenous peoples\nhad suffered for more than 500\n years.[116]\n In a 1997 book, he defended a novel conception of the State inspired\nby the idea of community, a form of organization that is key to\nindigenous peoples. In this form of social organization, power is\nconstrained by value and the individual is conceived as part of a\ncollectivity, without any relation of domination or subordination of\none entity to\n another.[117]\n In a subsequent 2007 book, Villoro defended a moderate\nmulticulturalism that sought to reconcile the universality of human\nrights with the respect and tolerance of cultural diversity. He also\ndefended a communitarian democracy and urged national states to\nrespect the self-determination of indigenous peoples.\n\nMore recently, some Latin American analytic philosophers have\ncontributed to the global discussion about the distribution of\nvaccines during the Covid-19 pandemic, have helped develop protocols\nfor the allocation of scarce therapeutic resources (triage),\nand have discussed the social organization of science during the\n pandemic.[118]\n3.3 Metaphilosophy\n\nWhen analytic philosophy was introduced in the region, it generated an\nintellectual revolution. So, it is no wonder that many Latin American\nanalytic philosophers devoted their efforts to thinking about\nmetaphilosophical issues such as the methods and nature of philosophy,\nthe social role of philosophy, and more. This section presents two\nmetaphilosophical issues: professionalization and the language of\nphilosophy.\n\nSeveral Latin American philosophers thought of analytic philosophy as\na tool to professionalize philosophy\n (Section 2).\n Against this view, Rabossi (2008) presents some heterodox hypotheses\nabout philosophy as a discipline. For example, it is tempting to think\nof philosophy as a discipline that has been practiced for centuries.\nRabossi rejects this picture: on the basis of a detailed historical\nreconstruction, he argues that philosophy as it is practiced today is\nthe result of a split between philosophy and other theoretical\ndisciplines in Germany in the nineteenth century. Thus, far from\nhaving an essence that has been preserved for centuries, philosophy as\nwe know it today is a historically contingent\n practice.[119]\n\nIn recent years, other Latin American philosophers have seen the\nprofessionalization of philosophy with suspicion. Hurtado (2012)\nargues that professionalization led analytic philosophers to try to\n\u201cadjust a small screw in a piece of machinery\u201d, and\nneglect long-standing questions about human existence, the use of\nphilosophical tools to improve one\u2019s life, and the historical,\ncultural, and social context in which one does philosophy in Latin\nAmerican countries. Garc\u00eda-Carpintero (2012) replies to Hurtado\nby offering examples where professionalization in the analytic\ntradition has led to philosophical progress about longstanding\nproblems. Quintanilla (2013) responds that the problems Hurtado\nassociates with professionalization are not specific to analytic\nphilosophy. They are not only widespread but also due to the research\npolicies that dominate global research institutions both in the\nhumanities and the social and natural sciences.\n\nLast but not least, Latin American analytic philosophers have\ndiscussed the role of language in philosophical practice. Analytic\nphilosophy has developed for the most part in English-speaking\ncountries, most analytic works are published in English, and\nglobalization has compelled Latin American analytic philosophers to\nproduce philosophy in English. These facts raise the question of\nwhether Latin American philosophers should abandon their native\nlanguage (Spanish or Portuguese) when they do philosophy.\nRodr\u00edguez-Pereyra (2013) and Ruffino (2013) think that\npragmatic professional reasons speak in favor of using English as the\nnew Latin, i.e., a new lingua franca for analytic philosophy.\nP\u00e9rez (2013b) and Hurtado (2013) object that this pragmatic\nstance overlooks the political, cultural, linguistic, contextual, and\nexperiential dimensions of language use. To illustrate, the choice of\na specific language can prompt hasty generalizations from a given\nlanguage that do not automatically hold for other\n languages.[120]\n A way of avoiding those hasty generalizations is to retain the use of\na plurality of languages in\n philosophy.[121]\n Moreover, the pragmatic argument hinges on a controversial view of\nthe language-thought interface. If natural languages are not only\ntools to communicate ready-made ideas, but media within which humans\nshape their own ideas, then the choice of a language can ultimately\nhave an impact on whether some ideas gain currency and others not.\n4. Concluding Remarks\n\nAnalytic philosophy in Latin America has reached a considerable degree\nof originality and impact. The more stable democratic political\nregimes of the past forty years have also promoted research, freedom\nof expression, and critical thought. Globalization and new\ntechnologies have further contributed to this development.\n\nIn the early days, Latin American analytic philosophers were mostly\ninterested in interacting with their Anglo-Saxon peers. That relation\nwas usually asymmetric. In the last two decades or so, the situation\nhas started to change. Many Latin American analytic philosophers have\nstarted to strengthen their links with their Latin American peers and\nestablish more symmetric relations. The first steps were taken with\nthe organization of small workshops where Anglo-Saxon and Latin\nAmerican philosophers exchanged ideas and discussed each other\u2019s\nwork as equals. In 2006, the project of creating a regional\nassociation for analytic philosophy emerged in Mexico City, when Maite\nEzcurdia introduced the idea to other Latin American colleagues. As a\nresult, the Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Filosof\u00eda\nAnal\u00edtica (ALFAn) was created in 2007. ALFAn has so far\norganized six meetings in different countries. Additionally, it has\nongoing projects to mentor new generations of philosophers and\nincrease the discussion of analytic works produced within the\nregion.\n",
    "bibliography": {
        "categories": [
            "Special Issues and Symposia",
            "Cited works"
        ],
        "cat_ref_text": {
            "Special Issues and Symposia": [
                "</h3>\n<ul>",
                "<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em> (vol. 13, no. 1, 1993).\n[A special issue on Ra\u00fal Orayen\u2019s work].",
                "<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em> (vol. 26, no. 1-2,\n2006). [A special issue on Carlos Alchourr\u00f3n\u2019s\nwork].",
                "<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em> (vol. 30, no. 1, 2010).\n[A special issue on Rabossi 2008].",
                "<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em> (vol. 33, no. 1-2,\n2013). [A special issue on Eugenio Bulygin\u2019s work].",
                "<em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em> (vol. 35, no. 1-2,\n2015). [A special issue on Carlos Nino\u2019s work].",
                "<em>Cr\u00edtica</em> (vol. 27, no. 79, 1995). [A special issue\non Simpson 1964].",
                "<em>Cr\u00edtica</em> (vol. 45, no. 133, 2013). [It includes the\nsymposium \u201cThe Languages of Publication of Analytic\nPhilosophy\u201d].",
                "<em>Manuscrito</em> (vol. 22, no. 2, 1999). [A special issue on\nOswaldo Chateaubriand\u2019s work].",
                "<em>Manuscrito</em> (vol. 27, no. 1, 2004). [A special issue on\nChateaubriand 2001].",
                "<em>Manuscrito</em> (vol. 31, no. 1, 2008). [A special issue on\nChateaubriand 2005].",
                "<em>Manuscrito</em> (vol. 34, no. 1, 2011). [A special issue on\nNewton da Costa\u2019s work].",
                "<em>Manuscrito</em> (vol. 43, no. 4, 2020). [It includes a\nsymposium on G\u00f3mez-Torrente 2019].",
                "<em>Philosophical Studies</em> (vol. 179, no. 3, 2022). [It\nincludes a symposium on G\u00f3mez-Torrente 2019].",
                "<em>Revista de Humanidades de Valpara\u00edso</em> (vol. 8,\n2016). [A special issue on Roberto Torretti\u2019s work].",
                "<em>Principia</em> (vol. 15, no. 1-2, 2011). [A special issue on\nNewton da Costa\u2019s work].",
                "<em>Studia Logica</em> (vol. 97, no. 1, 2011). [A special issue on\nNewton da Costa\u2019s work].",
                "<em>Synthese</em> (vol. 125, no. 2, 2000). [A special issue on\nNewton da Costa\u2019s work].",
                "<em>Teorema</em> (vol. 41, no. 2, 2022). [A special issue on the\nsecond-person perspective of psychological attributions].\n</ul>\n<h3 id=\"CiteWork\">"
            ],
            "Cited works": [
                "</h3>\n<ul class=\"hanging\">",
                "Abath, Andr\u00e9, 2008, \u201cEmpirical Beliefs, Perceptual\nExperiences and Reasons\u201d, <em>Manuscrito</em>, 31(1):\n543\u2013571.",
                "Abrantes, Paulo, 1999, \u201cAnalogical Reasoning and Modeling in\nthe Sciences\u201d, <em>Foundations of Science</em>, 4(3):\n237\u2013270.",
                "Aguilera, Mariela, 2016, \u201cCartographic Systems and\nNon-Linguistic Inference\u201d, <em>Philosophical Psychology</em>,\n29(3): 349\u2013364.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2021, \u201cHeterogeneous Inferences with\nMaps\u201d, <em>Synthese</em>, 199(1-2): 3805\u20133824.",
                "Alchourr\u00f3n, Carlos and Eugenio Bulygin, 1971, <em>Normative\nSystems</em>, New York: Springer.",
                "Alchourr\u00f3n, Carlos, Peter G\u00e4rdenfors, and David\nMakinson, 1985, \u201cOn the Logic of Theory Change: Partial Meet\nContraction and Revision Functions\u201d, <em>Journal of Symbolic\nLogic</em>, 50(2): 510\u2013530.",
                "Alegre, Marcelo, Roberto Gargarella, and Carlos Rosenkrantz\n(eds.), 2008, <em>Homenaje a Carlos S. Nino</em>, Buenos Aires:\nFacultad de Derecho (UBA)-La Ley.",
                "Almeida, Guido Ant\u00f4nio, 1981, \u201cFenomenologia e\nAn\u00e1lise Ling\u00fc\u00edstica, in Raul F. Landim Filho and\nGuido Ant\u00f4nio Almeida (eds.), <em>Filosofia da Linguagem et\nL\u00f3gica</em>, S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es Loyola,\npp. 7\u201346.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1985, \u201cPragmatic Universals and\nCommunicative Action\u201d, in Marcelo Dascal (ed.), <em>Dialogue: An\nInterdisciplinary Approach</em>, Amsterdam/New York: John Benjamins,\npp. 213\u2013232.",
                "Alter, Torin and Sven Walter (eds.), 2006, <em>Phenomenal Concepts\nand Phenomenal Knowledge: New Essays on Consciousness and\nPhysicalism</em>, Oxford: Oxford University Press.",
                "Amaya, Santiago, 2013, \u201cSlips\u201d, <em>No\u00fbs</em>\n47(3): 559\u2013576.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cNegligence: Its Moral\nSignificance\u201d, in Manuel Vargas and John Doris (eds.), <em>The\nOxford Handbook of Moral Psychology</em>, Oxford: Oxford University\nPress, pp. 661\u2013682.",
                "Amaya, Santiago and John M. Doris, 2015, \u201cNo Excuses:\nPerformance Mistakes in Morality\u201d, in Jens Clausen and Neil Levy\n(eds.), <em>Handbook of Neuroethics</em>, Dordrecht: Springer, pp.\n253\u2013272.",
                "Amoroso Costa, Manuel, 1929, <em>As Id\u00e9ias Fundamentais da\nMatem\u00e1tica</em>, Rio de Janeiro: Papelaria e Litho \u2013\nTypographia Pimenta de Meilo.",
                "Arango-Mu\u00f1oz, Santiago, 2013, \u201cScaffolded Memory and\nMetacognitive Feelings\u201d, <em>Review of Philosophy and\nPsychology</em>, 4(1): 135\u2013152.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cThe Nature of Epistemic\nFeelings\u201d, <em>Philosophical Psychology</em>, 27(2):\n193\u2013211.",
                "Arango-Mu\u00f1oz, Santiago and Juan Pablo Berm\u00fadez,\n2018, in Kourken Michaelian, Dorothea Rebus, and Denis Perrin (eds.),\n<em>New Directions in the Philosophy of Memory</em>, New York:\nRoutledge, pp. 75\u201396.",
                "Arl\u00f3-Costa, Horacio and Eduardo Ferm\u00e9, 2010,\n\u201cFormal Epistemology and Logic\u201d, in Susana Nuccetelli,\nOfelia Schutte, and Ot\u00e1vio Bueno (eds.), <em>A Companion to\nLatin American Philosophy</em>, Malden, MA: Wiley-Blackwell, pp.\n482\u2013495.",
                "Arruda, Ayda Ignez, 1989, \u201cAspects of the Historical\nDevelopment of Paraconsistent Logic\u201d, in Graham Priest, Richard\nRoutley, and Jean Norman (eds.), <em>Paraconsistent Logic: Essays on\nthe Inconsistent</em>, Munich: Philosophia Verlag, pp.\n99\u2013130.",
                "Audi, Robert, 1979, \u201cIntending\u201d, <em>The Journal of\nPhilosophy</em>, 70(13): 387\u2013403.",
                "\u00c1vila, Ignacio, 2014, \u201cEvans on Bodily Awareness and\nPerceptual Self-Location\u201d, <em>European Journal of\nPhilosophy</em>, 22(2): 269\u2013287.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cPerceiving the Intrinsic\nProperties of Objects. On No\u00eb\u2019s Enactive View\u201d,\n<em>Phenomenology and the Cognitive Sciences</em>, 14(1):\n55\u201371.",
                "Ayer, Alfred J., 1959, <em>Logical Positivism</em>, New York: The\nFree Press.",
                "Barbosa Filho, Balthazar, 1972, <em>Sur la notion de signification\ndans les Investigations Philosophiques de Wittgenstein</em>, Louvain:\nCahiers de l\u2019Institut Sup\u00e9rieur de Philosophie.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1981, \u201cSobre o positivismo de\nWittgenstein\u201d, <em>Manuscrito</em>, 5(1): 17\u201332.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1995, \u201cForme, sens et objet dans le\nTractatus de Wittgenstein\u201d, <em>Cahiers de l\u2019\u00c9cole\nNormale Sup\u00e9rieure de Fontenay-Saint-Cloud</em>, 2:\n74\u201398.",
                "Barcel\u00f3, Axel, 2012, \u201cWords and Images in\nArgumentation\u201d, <em>Argumentation</em>, 26(3):\n355\u2013368.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cHow to Visually Represent\nStructure\u201d, in Valeria Giardino, Sven Linker, Richard Burns,\nFrancesco Bellucci, Jean-Michel Boucheix, and Petrucio Viana (eds.),\n<em>Diagrammatic Representation and Inference</em>, Cham: Springer,\npp. 218\u2013225.",
                "Batistella, Ernesto (ed.), 1971, <em>Selecci\u00f3n de Textos de\nGottlob Frege</em>, Maracaibo: Universidad del Zulia.",
                "Ben\u00edtez, Laura, 2010, \u201cLa filosof\u00eda, los\nfil\u00f3sofos y el Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas\nen la UNAM. 70\u00b0 Aniversario\u201d, <em>Di\u00e1noia</em>,\n55(64): 201\u2013230.",
                "Berm\u00fadez, Juan Pablo, 2021, \u201cThe Skill of\nSelf-Control\u201d, <em>Synthese</em>, 199(3-4):\n6251\u20136273.",
                "Beuchot, Mauricio, 1981, <em>La filosof\u00eda del lenguaje en\nla Edad Media</em>, Mexico: UNAM.",
                "Black, Max, 1955, \u201cMetaphor\u201d, <em>Proceedings of the\nAristotelian Society</em>, 55(1): 273\u2013294.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1993, \u201cMore about Metaphor\u201d, in\nAndrew Ortony (ed.), <em>Metaphor and Thought</em>, Cambridge:\nCambridge University Press, 2nd edition, pp. 19\u201341.",
                "Botero, Juan Jos\u00e9, 1987, \u201cActitudes proposicionales:\nformalismo y mentalismo en sem\u00e1ntica\u201d, <em>Ideas y\nValores</em>, 36(73): 3\u201323.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2001, \u201cThe Immediately Given as\nGround and Background\u201d, in Jean Petitot, Francisco J. Varela,\nBernard Pachoud, and Jean-Michel Roy (eds.), <em>Naturalizing\nPhenomenology: Issues in Contemporary Phenomenology and Cognitive\nScience</em>, Redwood City: Stanford University Press, pp.\n440\u2013463.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cFenomenolog\u00eda y ciencia\ncognitiva: circulaci\u00f3n con precauci\u00f3n\u201d, in Cecilia\nMonteagudo and Pablo Quintanilla (eds.), <em>Los caminos de la\nfilosof\u00eda: di\u00e1logo y m\u00e9todo</em>, Lima:\nUniversidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, pp. 37\u201358.",
                "Bunge, Mario, 1959, <em>Causality: The Place of the Causal\nPrinciple in Modern Science</em>, Cambridge, MA: Harvard University\nPress.",
                "\u2013\u2013\u2013 (ed.), 1960, <em>Antolog\u00eda\nsem\u00e1ntica</em>, Buenos Aires: Ediciones Nueva\nVisi\u00f3n.",
                "Burdman, Federico, 2022, \u201cA Pluralistic Account of Degrees\nof Control in Addiction\u201d, <em>Philosophical Studies</em>,\n179(1): 197\u2013221.",
                "Burge, Tyler, 1973, \u201cReference and Proper Names\u201d,\n<em>The Journal of Philosophy</em>, 70(14): 425\u2013439.",
                "Cannabrava, Euryalo, 1956a, <em>Elementos de Metodologia\nFilos\u00f3fica</em>, S\u00e3o Paulo: Companhia Editoria\nNacional.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1956b, <em>Introdu\u00e7\u00e3o a\nFilosof\u00eda Cient\u00edfica</em>, S\u00e3o Paulo: Companhia\nEditoria Nacional.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1957, <em>Ensaios Filos\u00f3ficos</em>,\nRio de Janeiro: Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura,\nInstituto Nacional do Livro.",
                "Cardona, Carlos, 2010, \u201cLa constituci\u00f3n de objetos\nf\u00edsicos en el Aufbau: Quine contra Carnap\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 42(124): 51\u201376.",
                "Carnap, Rudolf, 1937, <em>Logical Syntax of Language</em>, London:\nKegan Paul.",
                "Carnielli, Walter A. and Marcelo Coniglio, 2016,\n<em>Paraconsistent Logic: Consistency, Contradiction and\nNegation</em>, Dordrecht: Springer.",
                "Carruthers, Peter and Peter K. Smith (eds.), 1996, <em>Theories of\nTheories of Mind</em>, Cambridge: Cambridge University Press.",
                "Carvalho, Eros Moreira de, 2021, \u201cAn Ecological Approach to\nDisjunctivism\u201d, <em>Synthese</em>, 198 (Suppl. 1):\n285\u2013306.",
                "Carvalho, Felipe, 2021, \u201cFearful Object Seeing\u201d,\n<em>Review of Philosophy and Psychology</em>, 13(3):\n627\u2013644.",
                "Caso, Antonio, 1941, <em>Positivismo, neopositivismo y\nfenomenolog\u00eda,</em> Mexico: UNAM.",
                "Chateaubriand, Oswaldo, 2001, <em>Logical Forms I: Truth and\nDescription</em>, Campinas: Cole\u00e7\u00e3o CLE.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, <em>Logical Forms II: Logic, Language\nand Knowledge</em>, Campinas: Cole\u00e7\u00e3o CLE.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cThe Truth of Thoughts:\nVariations on Fregean Themes\u201d, <em>Grazer Philosophische\nStudien</em>, 75(1): 199\u2013216.",
                "Chuaqui, Ronaldo, 1965, <em>A Definition of Probability Based on\nEqual Likelihood</em>, Berkeley: UC Berkeley.",
                "Church, Alonzo, 1956, <em>Introduction to Mathematical Logic</em>,\nPrinceton: Princeton University Press.",
                "CONADEP, 1984, <em>Nunca m\u00e1s</em>, Buenos Aires:\nEudeba.",
                "Costa, Elsa, 2021, \u201cBut I Want the Truth!\u201d The Legacy\nof Martial Gueroult in S\u00e3o Paulo Philosophy\u201d, <em>A\nContra corriente</em>, 18(3): 70\u2013105.",
                "Cussins, Adrian, 1990, \u201cThe Connectionist Construction of\nConcepts\u201d, in Margaret A. Boden (ed.), <em>The Philosophy of\nArtificial Intelligence</em>, Oxford: Oxford University Press, pp.\n368\u2013440.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1992, \u201cContent, Embodiment and\nObjectivity: The Theory of Cognitive Trails\u201d, <em>Mind</em>,\n101(404): 651\u2013688.",
                "Cuter, Jo\u00e3o Verg\u00edlio, 2005, \u201cOperations and\nTruth-Operations in the Tractatus\u201d, <em>Philosophical\nInvestigations</em>, 28(1): 63\u201375.",
                "Da Costa, Newton, 1958, \u201cNota sobre o conceito de\ncontradi\u00e7\u00e3o\u201d, <em>Anu\u00e1rio da Sociedade\nParanaense de Matem\u00e1tica</em>, 1: 6\u20138.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1959, \u201cOberva\u00e7oes sobre o\nconceito de existencia em matem\u00e1tica\u201d, <em>Anu\u00e1rio\nda Sociedade Paranaense de Matem\u00e1tica</em>, 2:\n16\u201319.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1963a, <em>Sistemas formais\ninconsistentes</em>, Curitiba: Universidade Federal do\nParan\u00e1.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1963b, \u201cCalculs propositionnels pour\nles syst\u00e8mes formels inconsistants\u201d, <em>Comptes rendus\nde l\u2019Acad\u00e9mie des Sciences de Paris</em>, 257:\n3790\u20133793.",
                "Dan\u00f3n, Laura, 2013, \u201cConceptos de sustancias y\nconceptos de propiedades en animales no humanos\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 45(133): 27\u201354.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cConceptual Recombination and\nStimulus-Independence in Non-Human Animals\u201d, <em>Theoria:\nRevista de Teor\u00eda, Historia y Fundamentos de la Ciencia</em>,\n37(3): 309\u2013330.",
                "Dascal, Marcelo, 1984, \u201cPhilosophical Analysis in\nBrazil\u201d, in Jorge Gracia, Marcelo Dascal, Eduardo Rabossi, and\nEnrique Villanueva (eds.), <em>Philosophical Analysis in Latin\nAmerica</em>, Dordrecht: Reidel, pp. 277\u2013284.",
                "Davidson, Donald, 1980, <em>Essays on Actions and Events</em>,\nClarendon Press: Oxford.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1984, <em>Inquiries into Truth and\nInterpretation</em>, Clarendon Press: Oxford.",
                "Davies, Martin, 2006, \u201cReference, Contingency, and the\nTwo-Dimensional Framework\u201d, in Manuel Garc\u00eda-Carpintero\nand Josep Maci\u00e0 (eds.), <em>Two-Dimensional Semantics</em>,\nOxford: Oxford University Press, pp. 141\u2013175, pp.\n83\u2013131.",
                "Davies, Martin and Tony Stone (eds.), 1995, <em>Folk Psychology:\nThe Theory of Mind Debate</em>, Malden, MA: Wiley-Blackwell.",
                "De S\u00e1 Pereira, Roberto Hor\u00e1cio, 2019, \u201cA New\nDefense of Trope Content View of Experience\u201d, <em>Philosophical\nStudies</em>, 176(7): 1757\u20131768.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2020, \u201cVehicle-Representationalism\nand Hallucination\u201d, <em>Philosophical Studies</em>, 177(6):\n1727\u20131749.",
                "De Saussure, Ferdinand, 1983, <em>Course in General\nLinguistics</em>, Charles Bally and Albert Sechehaye (eds.), Roy\nHarris (trans.), La Salle (Ill.): Open Court.",
                "Dieterlen, Paulette, 1984, <em>Sobre los derechos humanos</em>,\nMexico: UNAM.",
                "Dokic, J\u00e9r\u00f4me, 2012, \u201cSeeds of Self-Knowledge:\nNoetic Feelings and Metacognition\u201d, in Michael J. Beran,\nJohannes Brandl, Joseph Perner, and Jo\u00eblle Proust (eds.), <em>The\nFoundations of Metacognition</em>, Oxford: Oxford University Press,\npp. 302\u2013321.",
                "D\u2019Ottaviano, \u00cdtala M., 1990, \u201cOn the\nDevelopment of Paraconsistent Logic and Da Costa\u2019s Work\u201d,\n<em>The Journal of Non-Classical Logic</em>, 7(1-2): 9\u201371.",
                "D\u2019Ottaviano, \u00cdtala M. and Evandro Lu\u00eds Gomes,\n2011, \u201cOn the Development of Logic in Brazil I: The Early Logic\nStudies and the Path to Contemporary Logic\u201d, <em>Revista\nBrasileira de Hist\u00f3ria da Matem\u00e1tica</em>, 11(22):\n3\u201328.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cOn the Development of Logic in\nBrazil II: Initiatives in Brazil Related to Logic and Brazilian\nResearch Groups Dedicated to Logic\u201d, <em>Revista Brasileira de\nHist\u00f3ria da Matem\u00e1tica</em>, 12(24): 1\u201319.",
                "D\u2019Ottaviano, \u00cdtala M., Walter Carnielli, and Elias\nHumberto Alves, 1996, \u201cThe Centre for Logic in Campinas and the\nDevelopment of Logic in Brazil\u201d, <em>Logique et Analyse</em>,\n39(153-154): 15\u201329.",
                "Dretske, Fred, 2006, \u201cRepresentation, Teleosemantics, and\nthe Problem of Self-Knowledge\u201d, in Graham Macdonald and David\nPapineau (eds.), <em>Teleosemantics: New Philosophical Essays</em>,\nOxford: Oxford University Press, pp. 69\u201384.",
                "Duica, William, 2014, <em>Conocer sin representar. El realismo\nepistemol\u00f3gico de Donald Davidson</em>, Bogot\u00e1:\nUniversidad Nacional de Colombia.",
                "Dussel, Enrique, Eduardo Mendieta, and Carmen Boh\u00f3rquez\n(eds.) (2009), <em>El pensamiento filos\u00f3fico latinoamericano,\ndel Caribe y \u201clatino\u201d [1300\u20132000]. Historia,\ncorrientes, temas y fil\u00f3sofos</em>, M\u00e9xico: Siglo\nXXI-Centro de Cooperaci\u00f3n Regional para la Educaci\u00f3n de\nAdultos en Am\u00e9rica Latina y el Caribe.",
                "Emanuel, Ezekiel J. et al., 2020, \u201cAn Ethical Framework for\nGlobal Vaccine Allocation\u201d, <em>Science</em>, 369(6509):\n1309\u20131312.",
                "Emanuel, Ezekiel J., et al., 2021, \u201cOn the Ethics of Vaccine\nNationalism: The Case for the Fair Priority for Residents\nFramework\u201d, <em>Ethics &amp; International Affairs</em>, 35(4):\n543\u2013562.",
                "Era\u00f1a, \u00c1ngeles, 2021, <em>De un mundo que hila\npersonas (o de la inexistencia de la paradoja\nindividuo/sociedad)</em>, Mexico: UNAM.",
                "Era\u00f1a, \u00c1ngeles, 2022, \u201cPr\u00f3logo\u201d,\nin Luis Villoro, <em>Los grandes momentos del indigenismo en\nM\u00e9xico. Edici\u00f3n conmemorativa por el centenario de Luis\nVilloro</em>, Mexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, pp.\n7\u201318.",
                "Espejo-Serna, Juan Camilo, 2019, \u201cAgainst Radical\nEnactivism\u2019s Narrowmindedness about Phenomenality\u201d,\n<em>Synthese</em>, 198(Suppl. 1): 213\u2013228.",
                "Evans, Gareth, 1982, <em>The Varieties of Reference</em>, John\nMcDowell (ed.), Oxford: Clarendon Press.",
                "Ezcurdia, Maite (ed.), 2007, <em>Orayen: de la forma l\u00f3gica\nal significado</em>, Mexico: UNAM.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cEl lenguaje y la mente en\nIberoam\u00e9rica\u201d, in Osvaldo Guariglia, Reyes Mate, and\nLe\u00f3n Oliv\u00e9 (eds.), <em>La Filosof\u00eda\nIberoamericana en el Siglo XX. Vol. 33/I: Filosof\u00eda\nte\u00f3rica e historia de la filosof\u00eda</em>, Madrid: Trotta,\npp. 267\u2013342.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cSemantic Complexity\u201d, in\nMar\u00eda de Ponte and Kepa Korta (eds.), <em>Reference and\nRepresentation in Thought and Language</em>, Oxford: Oxford University\nPress, pp. 73\u2013103.",
                "Ezcurdia, Maite, 2022, <em>Complejidad y ambig\u00fcedad</em>,\nMexico: UNAM.",
                "Fara, Delia G., 2015, \u201cNames as Predicates\u201d,\n<em>Philosophical Review</em>, 124(1): 59\u2013117.",
                "Faria, Paulo, 2021, <em>Time, Thought, and Vulnerability: An\nInquiry in Cognitive Dynamics</em>, Buenos Aires: SADAF.",
                "Faria, Paulo, F\u00e1tima \u00c9vora, Andrea Lopari\u0107,\nLuiz Henrique Lopes, Marco Zingano (eds.), 2004, <em>L\u00f3gica e\nOntologia: Ensaios em Homenagem a Balthazar Barbosa Filho</em>,\nS\u00e3o Paulo: Discurso Editorial.",
                "Fermandois, Eduardo, 2000, \u201cVerdad y met\u00e1fora: una\naproximaci\u00f3n pragm\u00e1tica\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>,\n32(95): 71\u2013102.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cWittgenstein, Geertz y la\ncomprensi\u00f3n de met\u00e1foras\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 40(118): 29\u201356.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cImagen, aspecto y\nemoci\u00f3n: Apuntes para una fenomenolog\u00eda de la\nmet\u00e1fora\u201d, <em>Ideas y Valores</em>, 58(140):\n5\u201331.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cMet\u00e1foras en\nfilosof\u00eda\u201d, in \u00d3scar Nudler (ed.),\n<em>Enciclopedia Iberoamericana de Filosof\u00eda. Vol. 31:\nFilosof\u00eda de la filosof\u00eda</em>, Madrid: Trotta, pp.\n315\u2013347.",
                "Fern\u00e1ndez, Miguel \u00c1ngel and Margarita Vald\u00e9s,\n2009, \u201cAlejandro Rossi\u201d, in Enrique Dussel, Eduardo\nMendieta, and Carmen Boh\u00f3rquez (eds.), <em>El pensamiento\nfilos\u00f3fico latinoamericano, del Caribe y \u201clatino\u201d\n[1300\u20132000]. Historia, corrientes, temas y\nfil\u00f3sofos</em>, Mexico: Siglo XXI-Centro de Cooperaci\u00f3n\nRegional para la Educaci\u00f3n de Adultos en Am\u00e9rica Latina\ny el Caribe, 2009, pp. 847\u2013848.",
                "Fern\u00e1ndez-Pinto, Manuela, 2018, \u201cDemocratizing\nStrategies for Industry-Funded Medical Research: A Cautionary\nTale\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 85(5):\n882\u2013894.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cDoubly Disadvantaged: On the\nRecruitment of Diverse Subjects for Clinical Trials in Latin\nAmerica\u201d, <em>Tapuya: Latin American Science</em>, Technology\nand Society, 2(1): 391\u2013407.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cThe Social Organization of\nScience During the COVID-19 Pandemic\u201d, <em>International Journal\nof Risk and Safety in Medicine</em>, 33(3): 223\u2013228.",
                "Fine, Kit, 2007, <em>Semantic Relationism</em>, Malden, MA:\nWiley-Blackwell.",
                "Freund, Max, 1992, \u201cUn sistema l\u00f3gico de segundo\norden conceptualista con operadores lambda ramificados\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 24(72): 47\u201372.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2001, \u201cA Temporal Logic for\nSortals\u201d, <em>Studia Logica</em>, 61(3): 351\u2013380.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cPredication and Sortal\nConcepts\u201d, <em>Synthese</em>, 198(Suppl. 12):\n3085\u20133106.",
                "Garc\u00eda Bacca, Juan David, 1936, <em>Introducci\u00f3n a\nla l\u00f3gica moderna</em>, Barcelona: Labor.",
                "Garc\u00eda-Carpintero, Manuel, 2012, \u201cLa filosof\u00eda\nanal\u00edtica y nuestra contribuci\u00f3n a ella. Respuesta a\nGuillermo Hurtado\u201d, <em>Di\u00e1noia</em>, 57(69):\n151\u2013158.",
                "Garc\u00eda de la Sienra, Adolfo (ed.), 2008, <em>Reflexiones\nsobre la paradoja de Orayen</em>, Mexico: UNAM.",
                "Garc\u00eda D\u00edaz, Adolfo, 1992, <em>Investigaciones\nmetaf\u00edsicas</em>, Maracaibo: Universidad del Zulia.",
                "Garc\u00eda M\u00e1ynez, Eduardo, 1953, <em>Los principios de\nla ontolog\u00eda formal del derecho y su expresi\u00f3n\nsimb\u00f3lica</em>, Mexico: Imprenta Universitaria.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1966, \u201cBreve historia del Centro de\nEstudios Filos\u00f3ficos\u201d, <em>Di\u00e1noia</em>, 12:\n240\u2013248.",
                "Garc\u00eda-Ram\u00edrez, Eduardo, 2011, \u201cA Cognitive\nTheory of Empty Names\u201d, <em>Review of Philosophy and\nPsychology</em>, 2(4): 785\u2013807.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019, <em>Open Compositionality: Toward a\nNew Methodology of Language</em>, Lanham, MD:Lexington Books.",
                "Garc\u00eda-Ram\u00edrez, Eduardo and Marilyn Shatz, 2011,\n\u201cOn Problems with Descriptivism: Psychological Assumptions and\nEmpirical Evidence\u201d, <em>Mind and Language</em>, 26(1):\n53\u201377.",
                "Garz\u00f3n Vald\u00e9s, Ernesto and Fernando Salmer\u00f3n\n(eds.), 1993, <em>Epistemolog\u00eda y cultura. En torno a la obra\nde Luis Villoro</em>, Mexico: UNAM.",
                "Giannotti, Jos\u00e9 Arthur, 1966, <em>Origens da\ndial\u00e9tica do trabalho</em>, S\u00e3o Paulo: DifuS\u00e3o\nEurop\u00e9ia do Livro.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>Heidegger/Wittgenstein \u2013\nConfrontos</em>, S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras.",
                "Glock, Hans-Johann, 2008, <em>What is Analytic Philosophy?</em>,\nCambridge: Cambridge University Press.",
                "G\u00f6del, Kurt, 1944, \u201cRussell\u2019s Mathematical\nLogic\u201d, in Paul Arthur Schilpp (ed.), <em>The Philosophy of\nBertrand Russell</em>, Evanston: Northwestern University Press, pp.\n125\u2013153.",
                "Gomes, Nelson Gon\u00e7alves, 1975, <em>Zur Erkenntnistheorie\nund Ethik von Moritz Schlick: Eine historisch-philosophische\nUntersuchung ihrer Entwicklung</em>, Augsburg: Blasaditsch.",
                "G\u00f3mez, Adolfo Le\u00f3n, 1991, <em>El primado de la\nraz\u00f3n pr\u00e1ctica</em>, Cali: Universidad del Valle.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1997a, <em>Lenguaje, comunicaci\u00f3n y\nverdad</em>, Cali: Universidad del Valle.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1997b, <em>Argumentos y falacias</em>,\nCali: Universidad del Valle.",
                "G\u00f3mez Lobo, Alfonso (ed.), 1972, <em>Gottlob Frege.\nL\u00f3gica y Sem\u00e1ntica. Introducci\u00f3n,\nTraducci\u00f3n y Selecci\u00f3n Bibliogr\u00e1fica</em>,\nValpara\u00edso: Ediciones Universitarias.",
                "G\u00f3mez-Torrente, Mario, 2006, \u201cRigidity and\nEssentiality\u201d, <em>Mind</em>, 115(1): 227\u2013259.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cHow Quotations Refer\u201d,\n<em>The Journal of Philosophy</em>, 110(7): 353\u2013390.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cQuantifiers and Referential\nUse\u201d, in Alessandro Torza (ed.), <em>Quantifiers, Quantifiers,\nand Quantifiers: Themes in Logic, Metaphysics, and Language</em>,\nDordrecht: Springer, pp. 97\u2013124.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cSemantics vs. Pragmatics in\nImpure Quotation\u201d, in Paul Saka and Michael Johnson (eds.),\n<em>The Semantics and Pragmatics of Quotation</em>, Cham: Springer,\npp. 135\u2013167.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019, <em>Roads to Reference. An Essay on\nReference Fixing in Natural Language</em>, New York: Oxford University\nPress.",
                "Gonz\u00e1lez, Juliana and Le\u00f3n Oliv\u00e9 (eds.),\n1994, <em>Aproximaciones a Alejandro Rossi</em>, Mexico: UNAM.",
                "Gracia, Jorge E., 1984, \u201cPhilosophical Analysis in Other\nLatin American Countries\u201d, in Jorge Gracia, Marcelo Dascal,\nEduardo Rabossi, and Enrique Villanueva (eds.), <em>Philosophical\nAnalysis in Latin America</em>, Dordrecht: Reidel, pp.\n365\u201380.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cC\u00e1nones\nfilos\u00f3ficos y tradiciones filos\u00f3ficas: el caso de la\nfilosof\u00eda latinoamericana\u201d, <em>An\u00e1lisis\nFilos\u00f3fico</em>, 30(1): 17\u201334.",
                "Granger, Gilles-Gaston, 1955, <em>L\u00f3gica e Filosofia das\nCiencias</em>, S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es\nMalhoramentos.",
                "Grice, Herbert Paul, 1989, <em>Studies in the Way of Words</em>,\nCambridge, MA: Harvard University Press.",
                "Guerreiro, Mario, 1999, <em>Ceticismo ou Senso Comum?,</em> Porto\nAlegre: EDI-PUCRS.",
                "Guti\u00e9rrez, Carlos B., 1964, \u201cEl solipsismo de\nWittgenstein\u201d, <em>Ideas y Valores</em>, 6(23-24):\n103\u2013120.",
                "Guti\u00e9rrez, Claudio, 1974, \u201cUn algoritmo de\ninteligencia artificial\u201d, <em>Revista de Filosof\u00eda de la\nUniversidad de Costa Rica</em>, 13(34): 5\u201328.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1982, <em>Nueve ensayos\nepistemol\u00f3gicos</em>, San Jos\u00e9: Editorial Costa\nRica.",
                "Gutzmann, Daniel, 2015, <em>Use-Conditional Meaning: Studies in\nMultidimensional Semantics</em>, Oxford: Oxford University Press.",
                "Guzm\u00e1n Jorquera, Edgar, 2002, <em>Existencia y\nrealidad</em>, Arequipa: Universidad Nacional de San\nAgust\u00edn.",
                "Hansberg, Olbeth, 1996, <em>La diversidad de las emociones</em>,\nMexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.",
                "Hansberg, Olbeth and Guillermo Hurtado (eds.), 2012, <em>Alejandro\nRossi</em>, Mexico: Instituto de Investigaciones\nFilos\u00f3ficas-Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.",
                "Hegenberg, Le\u00f4nidas, 1978, \u201cA L\u00f3gica e a\nFilosofia da Ci\u00eancia no Brasil\u201d, in Adolpho Crippa et al.\n(eds.), <em>As Id\u00e9ias Filos\u00f3ficas no Brasil.\nS\u00e9culo XX \u2013 Parte II</em>, S\u00e3o Paulo:\nConv\u00edvio, pp. 143\u2013201.",
                "Hidalgo, Cecilia and Ver\u00f3nica Tozzi (eds.), 2010,\n<em>Filosof\u00eda para la ciencia y la sociedad: indagaciones en\nhonor a F\u00e9lix Gustavo Schuster</em>, Buenos Aires:\nCICCUS-CLACSO.",
                "Hockett, Charles F., 1960, \u201cThe Origin of Speech\u201d,\n<em>Scientific American</em>, 203(3): 88\u201396.",
                "Holgu\u00edn, Magdalena, 1997, <em>Wittgenstein y el\nescepticismo</em>, Cali: Universidad del Valle.",
                "Hoyos, Luis Eduardo, 2001, <em>El escepticismo y la\nfilosof\u00eda trascendental. Estudios sobre el pensamiento\nalem\u00e1n a fines del siglo XVIII</em>, Bogot\u00e1: Siglo del\nHombre Editores-Universidad Nacional de Colombia.",
                "Hoyos, Luis Eduardo, 2014, <em>Ensayos de filosof\u00eda\npr\u00e1ctica y de la acci\u00f3n</em>, Bogot\u00e1: Universidad\nNacional de Colombia.",
                "Hurtado, Guillermo, 2007, <em>El b\u00faho y la serpiente.\nEnsayos sobre la filosof\u00eda en M\u00e9xico en el siglo\nXX</em>, Mexico: UNAM.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201c\u00bfQu\u00e9 es y\nqu\u00e9 puede ser la filosof\u00eda anal\u00edtica?\u201d\n<em>Di\u00e1noia</em>, 57(68): 165\u2013173.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cFilosof\u00eda\nanal\u00edtica en lengua vern\u00e1cula\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 45(133): 107\u2013110.",
                "Husserl, Edmund, 2002, \u201cPhilosophy as Rigorous\nScience\u201d, Marcus Brainard (trans.), <em>New Yearbook for\nPhenomenology and Phenomenological Philosophy</em>, 2:\n249\u2013295.",
                "Jackson, Frank, 1982, \u201cEpiphenomenal Qualia\u201d,\n<em>Philosophical Quarterly</em>, 32(127): 127\u201336.",
                "Kalpokas, Daniel, 2022, \u201cPerception as a Contentful\nRelation\u201d, <em>European Journal of Philosophy</em>, 30 (2):\n740\u2013754.",
                "Kaplan, David, 1977, \u201cDemonstratives. An Essay on the\nSemantics, Logic, Metaphysics and Epistemology of Demonstratives and\nOther Indexicals\u201d, in Joseph Almog, John Perry, and Howard\nWettstein (eds.), <em>Themes from Kaplan</em>, Oxford: Oxford\nUniversity Press, pp. 481\u2013563.",
                "Krempel, Raquel, 2021, \u201cIs Color Experience Linguistically\nPenetrable?\u201d <em>Synthese</em>, 199(1-2): 4261\u20134285.",
                "King, Jeffrey C., 2000, <em>Complex Demonstratives: A\nQuantificational Approach</em>, Cambridge, MA: MIT Press.",
                "Klimovsky, Gregorio, 2008, <em>Mis diversas existencias</em>,\nBuenos Aires: A-Z Editora.",
                "Klimovsky, Gregorio and Guillermo Boido, 1994, <em>Las desventuras\ndel conocimiento cient\u00edfico. Una introducci\u00f3n a la\nepistemolog\u00eda</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005, <em>Las desventuras del conocimiento\nmatem\u00e1tico. Filosof\u00eda de la matem\u00e1tica: una\nintroducci\u00f3n</em>. Buenos Aires: A-Z Editora.",
                "Klimovsky, Gregorio and Cecilia Hidalgo, 1998, <em>La inexplicable\nsociedad. Cuestiones de epistemolog\u00eda en las ciencias\nsociales</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.",
                "Klimovsky, Gregorio and F\u00e9lix Schuster, 2000,\n<em>Descubrimiento y creatividad en ciencia</em>, Buenos Aires:\nEudeba.",
                "Kripke, Saul A., 1980, <em>Naming and Necessity</em>, Cambridge,\nMA: Harvard University Press.",
                "Lacey, Hugh, 1972, <em>A linguagem do espa\u00e7o e do\ntempo</em>, S\u00e3o Paulo: Perspectiva.",
                "Landim Filho, Raul, 1995, \u201cA Ref\u00earencia do\nD\u00eaitico Eu na G\u00eanese do Sistema Cartesiano: a Res Cogitans\nou o Homem?\u201d, <em>Analytica</em>, 1(2): 41\u201366.",
                "Leclerc, Andr\u00e9, 2009, \u201cMeanings, Actions and\nAgreements\u201d, <em>Manuscrito</em>, 32(1): 249\u2013288.",
                "\u2013\u2013\u2013, \u201cSpontaneous Linguistic\nUnderstanding: A Few Introductory Remarks\u201d, <em>Disputatio</em>,\n34(4): 713\u2013737.",
                "Lepore, Ernest and Kirk Ludwig, 2000, \u201cThe Semantics and\nPragmatics of Complex Demonstratives\u201d, <em>Mind,</em> 109(434):\n199\u2013240.",
                "Levine, Carol et al., 2004, \u201cThe Limits of\n\u2018Vulnerability\u2019 as a Protection for Human Research\nParticipants\u201d, <em>American Journal of Bioethics</em>, 4(3):\n44\u201349.",
                "Lewis, David, 1979, \u201cAttitudes De Dicto and De Se\u201d,\n<em>Philosophical Review</em>, 88(4): 513\u2013543.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1989, \u201cDispositional Theories of\nValue\u201d, <em>Proceedings of the Aristotelian Society,</em> 63:\n113\u2013137.",
                "Lo Guercio, Nicol\u00e1s and Ramiro Caso, 2022, \u201cAn\nAccount of Overt Intentional Dogwhistling\u201d, <em>Synthese</em>,\n200(3): 1\u201332.",
                "Loaiza, Juan, forthcoming, \u201cFunctionalism and the\nEmotions\u201d, <em>British Journal for the Philosophy of\nScience</em>, 1\u201334. doi:10.1086/715207",
                "Locke, John, 1690, <em>An Essay Concerning Human\nUnderstanding</em>, London: Thomas Basset.",
                "L\u00f3pez-Silva, Pablo, 2019, \u201cMe and I Are Not Friends,\nJust Acquaintances: On Thought Insertion and Self-Awareness\u201d,\n<em>Review of Philosophy and Psychology</em>, 10(2):\n319\u2013335.",
                "Lluveres, Pedro, 1976, <em>Ciencia y escepticismo. Aproximaciones\na Descartes</em>, Caracas: Equinoccio-Universidad Sim\u00f3n\nBol\u00edvar.",
                "Luna, Florencia, 2004, \u201cVulnerabilidad: la met\u00e1fora\nde las capas\u201d, <em>Journal of Bioethics</em>, 4(3):\n44\u201349.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cElucidating the Concept of\nVulnerability: Layers Not Labels\u201d, <em>IJFAB: International\nJournal of Feminist Approaches to Bioethics</em>, 2(1):\n121\u2013139.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019a, \u201cIdentifying and Evaluating\nLayers of Vulnerability \u2013 A Way Forward\u201d, <em>Developing\nWorld Bioethics</em>, 19(2): 86\u201395.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019b, \u201c\u00bfPor qu\u00e9 la\n\u00e9tica considera importante poder interrumpir ciertos\nembarazos?\u201d, in Mario Pecheny and Marisa Herrera (eds.),\n<em>Legalizaci\u00f3n del aborto en la Argentina. Cient\u00edficas\ny cient\u00edficos aportan al debate</em>, Buenos Aires: Universidad\nNacional de General Sarmiento, pp. 89\u2013100.",
                "Maff\u00eda, Diana, 2003, <em>Sexualidades migrantes.\nG\u00e9nero y transg\u00e9nero</em>, Buenos Aires: Feminaria\nEditora.",
                "Malem Se\u00f1a, Jorge F., 1994, \u201cIn Memoriam: Carlos\nSantiago Nino: Apuntes Bio-Bibliogr\u00e1ficos\u201d, <em>Derechos\ny Libertades: Revista del Instituto Bartolom\u00e9 de las\nCasas</em>, 2(3): 17\u201375.",
                "Marcondes, Danilo, 1998, <em>Language and Action: A Reassessment\nof Speech Act Theory</em>, Amsterdam: John Benjamins.",
                "Marg\u00e1in, Hugo, 1978, <em>Racionalidad, lenguaje y\nfilosof\u00eda</em>, Mexico: UNAM.",
                "Mart\u00ed, Oscar, 1998, \u201cAnalytical Philosophy in Latin\nAmerica\u201d, in <em>Routledge Encyclopedia of Philosophy,</em>\nTaylor and Francis. Retrieved 5 Mar. 2023, from\nhttps://www.rep.routledge.com/articles/thematic/analytical-philosophy-in-latin-america/v-1.\ndoi:10.4324/9780415249126-ZA001-1",
                "Mastroleo, Ignacio, et al., 2020, \u201cAllocating Scarce\nUnproven Interventions during Public Health Emergencies: Insights from\nthe WHO MEURI Framework\u201d, <em>The American Journal of\nBioethics</em>, 20 (9): 41\u201344.",
                "Mazza, D\u00e9bora, 2009, \u201cInterc\u00e2mbios\nacad\u00eamicos internacionais: bolsas CAPES, CNPQ e FAPESP\u201d,\n<em>Cuadernos de Pesquisa</em>, 39(137): 521\u2013547.",
                "Mel\u00e9ndez, Ra\u00fal, 1998, <em>Verdad sin fundamentos:\nuna indagaci\u00f3n acerca del concepto de verdad a la luz de la\nfilosof\u00eda de Wittgenstein</em>, Bogot\u00e1: Ministerio de\nCultura.",
                "Mena, Ricardo, forthcoming, \u201cMetalinguistic Effects\u201d,\n<em>Mind and Language</em>. doi:10.1111/mila.12390",
                "Mendon\u00e7a, Wilson, 2002, \u201cSupervenience and the\nProblem of Downward Causation\u201d, <em>Manuscrito</em>, 25(3):\n251\u2013270.",
                "Mir\u00f3 Quesada, Francisco, 1946, <em>L\u00f3gica</em>,\nLima: Librer\u00eda e Imprenta Domingo Miranda.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1982, \u201cLa filosof\u00eda de la\nl\u00f3gica de N.C.A. da Costa\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>,\n14(42): 65\u201385.",
                "Molina, Nicol\u00e1s, 1954, <em>Matem\u00e1tica y\nfilosof\u00eda (Reflexiones para la delimitaci\u00f3n del\nterritorio filos\u00f3fico)</em>, Mexico: s.n.",
                "Monsalve, Alfonso, 1994, <em>Teor\u00eda de la\nargumentaci\u00f3n</em>, Medell\u00edn: Universidad de\nAntioquia.",
                "Moretti, Alberto, 2008, <em>Interpretar y referir. Ejercicios de\nan\u00e1lisis filos\u00f3fico</em>, Buenos Aires: Grama.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2021, <em>En Sayos anal\u00edticos</em>,\nBuenos Aires: SADAF.",
                "Moretti, Alberto and Guillermo Hurtado (eds.), 2003, <em>La\nparadoja de Orayen</em>, Buenos Aires: Eudeba.",
                "Moretti, Alberto, Eleonora Orlando, and Nora Stigol (eds.), 2015,\n<em>A medio siglo de Formas l\u00f3gicas, realidad y significado de\nT. M. Simpson</em>, Buenos Aires: Eudeba.",
                "Murillo, Alejandro, 2018, \u201cIs the Body Represented in\nEveryday Bodily Activities?\u201d, <em>Phenomenology and the\nCognitive Sciences</em>, 17(3): 591\u2013604.",
                "Nagel, Thomas, 1974, \u201cWhat is It Like to Be a Bat?\u201d,\n<em>Philosophical Review</em>, 83(4): 435\u2013450.",
                "Navarro, Pablo, 2010, \u201cDeontic Logic and Legal\nPhilosophy\u201d, in Susana Nuccetelli, Ofelia Schutte, and\nOt\u00e1vio Bueno (eds.), <em>A Companion to Latin American\nPhilosophy</em>, Malden, MA: Wiley-Blackwell, pp. 439\u2013 453.",
                "Neale, Stephen, 2008, \u201cTerm Limits Revisited\u201d,\n<em>Philosophical Perspectives</em>, 22(1): 375\u2013442.",
                "Nino, Carlos Santiago, 1979, \u201cLa fundamentaci\u00f3n de la\nleg\u00edtima defensa: r\u00e9plica al profesor Fletcher\u201d,\n<em>Doctrina Penal</em>, 2(6): 235\u2013256.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1984, <em>\u00c9tica y derechos\nhumanos</em>, Buenos Aires: Astrea.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1985, \u201cThe Human Rights Policy of the\nArgentine Constitutional Government: A Reply\u201d, <em>Yale Journal\nof International Law</em>, 11(1): 217\u2013230.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1989, \u201cLa derivaci\u00f3n de los\nprincipios de responsabilidad penal de los fundamentos de los derechos\nhumanos\u201d, <em>Doctrina Penal</em>, 12(45): 29\u201348.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1991a, <em>The Ethics of Human Rights</em>,\nOxford: Oxford University Press.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1991b, \u201cThe Duty to Punish Past\nAbuses of Human Rights Put into Context: The Case of Argentina\u201d,\n<em>The Yale Law Journal</em>, 100(8): 2619\u20132640.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, <em>Ocho lecciones sobre \u00e9tica\ny derecho para pensar la democracia</em>, Buenos Aires: Siglo\nXXI.",
                "Nu\u00f1o, Juan, 1965, <em>Sentido de la filosof\u00eda\ncontempor\u00e1nea</em>, Caracas: Universidad Central de\nVenezuela.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1967, \u201cDe la distinci\u00f3n entre\nl\u00f3gica formal y l\u00f3gica dial\u00e9ctica\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 1(2): 39\u201354.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1969, \u201cEl proceso de\nformalizaci\u00f3n sem\u00e1ntica en Tarski y Carnap\u201d,\n<em>Di\u00e1noia</em>, 15: 87\u2013114.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1973, <em>Elementos de l\u00f3gica\nformal</em>, Caracas: Universidad Central de Venezuela.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1987, \u201cEsto no tiene nombre\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 19(55): 3\u201317.",
                "Oliv\u00e9, Le\u00f3n and Luis Villoro (eds.), 1996,\n<em>Filosof\u00eda moral, educaci\u00f3n e historia: homenaje a\nFernando Salmer\u00f3n</em>, Mexico: UNAM.",
                "Onofri, Andrea, 2018, \u201cThe Publicity of Thought\u201d,\n<em>Philosophical Quarterly</em>, 68(272): 521\u2013541.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cTwo Pictures of Communication:\nFrom Content to Coordination\u201d, <em>Synthese</em>, 200(4):\n1\u201320.",
                "Orayen, Ra\u00fal, 1989, <em>L\u00f3gica, significado y\nontolog\u00eda</em>, Mexico: UNAM.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1992, \u201cLa teor\u00eda de modelos\nvista por el ojo de Dios\u201d, <em>Di\u00e1noia</em>, 38:\n161\u2013170.",
                "Orlando, Eleonora and Andr\u00e9s Saab, 2019,\n\u201cT\u00e9rminos peyorativos de grupo, estereotipos y actos de\nhabla\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>, 51(153): 31\u201358.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2020a, \u201cSlurs, Stereotypes and\nInsults\u201d, <em>Acta Analytica</em>, 35(4): 599\u2013621.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2020b, \u201cA Stereotype Semantics for\nSyntactically Ambiguous Slurs\u201d, <em>Analytic Philosophy</em>,\n61(2): 101\u2013129.",
                "\u2013\u2013\u2013 (eds.), 2020c, <em>Slurs and Expressivity:\nSemantics and Beyond</em>, Lanham, MD: Lexington Books.",
                "Ortiz-Mill\u00e1n, Gustavo, 2009, <em>La moralidad del\naborto</em>, Mexico: Siglo XXI.",
                "P\u00e1ez, Andr\u00e9s, 2014, \u201cLa prueba testimonial y\nla epistemolog\u00eda del testimonio\u201d,\n<em>Isonom\u00eda</em>, 40: 95\u2013118.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cArtificial Explanations: The\nEpistemological Interpretation of Explanation in AI\u201d,\n<em>Synthese</em>, 170(1): 131\u2013146.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cThe Pragmatic Turn in\nExplainable Artificial Intelligence (XAI)\u201d, <em>Minds and\nMachines,</em> 29(3): 441\u2013459.",
                "Pereda, Carlos, 1994a, <em>V\u00e9rtigos argumentales: una\n\u00e9tica de la disputa</em>, Barcelona: Anthropos.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1994b, <em>Raz\u00f3n e\nincertidumbre</em>, Mexico: Siglo XXI.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1999, <em>Cri\u0301tica de la razo\u0301n\narrogante</em>, Mexico: Taurus-Alfaguara.",
                "Peirce, Charles Sanders, 1931\u20131958, <em>Collected\nPapers</em>, Cambridge, MA: Harvard University Press, 1974.",
                "Pereira, Francisco, 2019, <em>Ver o alucinar: una mirada\nintroductoria a la filosof\u00eda de la percepci\u00f3n</em>,\nMexico: Gedisa.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2021, <em>Ver no es creer: sobre el rol de\nlos conceptos en la experiencia visual</em>, Mexico: Gedisa.",
                "P\u00e9rez, Diana, 2005a, \u201cIs Thought without Language\nPossible?\u201d, <em>Principia</em>, 9(1-2): 177\u2013191.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2005b, \u201cMental Concepts as Natural\nKind Concepts\u201d, <em>Canadian Journal of Philosophy</em>,\n30(Suppl.): 197\u2013221.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cPhenomenal Concepts, Color\nExperience, and Mary\u2019s Puzzle\u201d, <em>Teorema</em>, 30(3):\n113\u2013133.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013a, <em>Sentir, desear, creer. Una\naproximaci\u00f3n filos\u00f3fica a los conceptos\npsicol\u00f3gicos</em>, Buenos Aires: Prometeo.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013b, \u201cLa voluntad de\ncomunicarse\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>, 45(133):\n91\u201397.",
                "P\u00e9rez, Diana and Luis Fern\u00e1ndez Moreno (eds.), 2008,\n<em>Cuestiones filos\u00f3ficas. Ensayos en honor de Eduardo\nRabossi</em>, Buenos Aires: Cat\u00e1logos.",
                "P\u00e9rez, Diana and Antoni Gomila, 2022, <em>Social Cognition\nand the Second Person in Human Interaction</em>, London:\nRoutledge.",
                "Perini-Santos, Ernesto, 2023, \u201cArticulating a Framework for\nUnarticulated Constituents\u201d, <em>Mind and Language</em>, 38(1):\n98\u2013118.",
                "Piacenza, Eduardo, 2015, <em>Interpretaci\u00f3n jur\u00eddica\ny argumentaci\u00f3n (y otros ensayos filos\u00f3ficos)</em>,\nCorina Yoris and Arturo Serrano (eds.), Caracas: Universidad\nCat\u00f3lica Andr\u00e9s Bello-Universidad Metropolitana.",
                "Platts, Mark, 1979, <em>Ways of Meaning</em>, London: Routledge\nand Kegan Paul.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1985, \u201cThe Object of Desire\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 17(50): 3\u201328.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1986, \u201cDesire and Action\u201d,\n<em>No\u00fbs</em>, 20(2): 143\u2013155.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1994, \u201cDeseos distinguidos\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 26(76-77): 129\u2013154.",
                "Porchat, Oswaldo, 1969, \u201cO conflito das filosofias\u201d,\n<em>Revista Brasileira de Filosofia</em>, 19(73): 3\u201315.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1974, \u201cContra o historicismo em\nteoria da ci\u00eancia\u201d, <em>Revista de Historia</em>, 50(100):\n483\u2013514.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>Rumo ao ceticismo</em>,\nS\u00e3o Paulo: Universidade do Estado de S\u00e3o Paulo.",
                "Potts, Christopher, 2005, <em>The Logic of Conventional\nImplicatures</em>, Oxford: Oxford University Press.",
                "Predelli, Stefano, 2013, <em>Meaning Without Truth</em>, Oxford:\nOxford University Press.",
                "Premack, David and Guy Woodruff, 1978, \u201cDoes the Chimpanzee\nHave a Theory of Mind?\u201d <em>Behavioral and Brain Sciences</em>,\n1(4): 515\u2013629.",
                "Proust, Jo\u00eblle, 2012, \u201cMetacognition and Mind Reading:\nOne or Two Functions?\u201d In Michael J. Beran, Johannes Brandl,\nJoseph Perner, and Jo\u00eblle Proust (eds.), <em>The Foundations of\nMetacognition</em>, Oxford: Oxford University Press, pp.\n234\u2013250.",
                "Quine, Willard van Orman, 1944, <em>O sentido da Nova\nL\u00f3gica</em>, S\u00e3o Paulo: Martins.",
                "Quintanilla, Pablo, 2003, \u201cHomenaje a Edgar Guzm\u00e1n\nJonquera (1935\u20132000)\u201d, <em>Aret\u00e9</em>, 15(1):\n157\u2013168.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cOtra vuelta de tuerca: la\nfilosof\u00eda anal\u00edtica iberoamericana\u201d,\n<em>Di\u00e1noia</em>, 58(71): 153\u2013166.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019, <em>La comprensi\u00f3n del otro.\nExplicaci\u00f3n, interpretaci\u00f3n y racionalidad</em>, Lima:\nEditorial PUCP.",
                "Rabossi, Eduardo, 1975, <em>An\u00e1lisis filos\u00f3fico,\nlenguaje y metaf\u00edsica</em>, Caracas: Monte \u00c1vila\nEditores.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1976, <em>La justificaci\u00f3n moral del\ncastigo</em>, Buenos Aires: Astrea.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1984, \u201cPhilosophical Analysis in\nArgentina\u201d, in Jorge Gracia, Marcelo Dascal, Eduardo Rabossi,\nand Enrique Villanueva (eds.), <em>Philosophical Analysis in Latin\nAmerica</em>, Dordrecht: Reidel, pp. 17\u201323.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>En el comienzo Dios cre\u00f3\nel canon</em>, Buenos Aires: Gedisa.",
                "Raggio, Andr\u00e9s, 1962, \u201cL\u00f3gica e\nintuici\u00f3n\u201d, <em>Revista de Humanidades</em>, 5(2):\n28\u201336.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1968, \u201cPropositional Sequence-Calculi\nfor Inconsistent Systems\u201d, in Andr\u00e9s Raggio,\n<em>Andr\u00e9s Raggio. Escritos Completos (1927\u20131991)</em>,\nAlberto Moreno and Mercedes Doffi (eds.), Buenos Aires: Eudeba, pp.\n179\u2013191.",
                "Ram\u00edrez, Mario Teodoro (ed.), 2014, <em>Luis Villoro:\npensamiento y vida</em>, Mexico: Siglo XXI.",
                "Ramis, Pompeyo, 1978, <em>Veinte fil\u00f3sofos\nvenezolanos</em>, M\u00e9rida: Universidad de Los Andes.",
                "Ramos, Jaime, 2001, \u201cLas facetas de lo mental\u201d,\n<em>Ideas y Valores</em>, 50(117): 21\u201336.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2021, \u201cLeyendo a Wittgenstein desde\nla periferia\u201d, <em>Ideas y Valores</em>, 70(Suppl. 7):\n173\u2013213.",
                "Rivera L\u00f3pez, Eduardo, 2001, <em>\u00c9tica y trasplantes\nde \u00f3rganos</em>, M\u00e9xico: UNAM-Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cContemporary Ethics and\nPolitical Philosophy\u201d, in Susana Nuccetelli, Ofelia Schutte, and\nOt\u00e1vio Bueno (eds.), <em>A Companion to Latin American\nPhilosophy</em>, Malden, MA: Wiley-Blackwell, pp. 357\u2013369.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cIs Medically Assisted Death a\nSpecial Obligation?\u201d, <em>Journal of Medical Ethics</em>, 43(6):\n401\u2013406.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cEl aborto y el derecho a la\nvida desde la concepci\u00f3n\u201d, <em>Letra: Derecho Penal</em>,\n3(6): 17\u201326.",
                "Rivera L\u00f3pez, Eduardo et al., 2020, \u201cPropuesta para\nla elaboraci\u00f3n de un protocolo de triaje en el contexto de la\npandemia de COVID-19\u201d, <em>Revista de Bio\u00e9tica y\nDerecho</em>, 50: 37\u201361.",
                "Rolla, Giovanni, 2022, \u201cDo Babies Represent? On a Failed\nArgument for Representationalism\u201d, <em>Synthese</em>, 200(4):\n1\u201320.",
                "Rosas, Alejandro, 1996, <em>Kants Idealistische Reduktion. Das\nMentale und das Materielle im Transzcendentalen Idealismus</em>,\nW\u00fcrzburg: Koenigshausen &amp; Neumann.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cThe Return of Reciprocity: A\nPsychological Approach to the Evolution of Cooperation\u201d,\n<em>Biology and Philosophy</em>, 23(4): 555\u2013566.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cBeyond Inclusive Fitness? On A\nSimple and General Explanation for the Evolution of Altruism\u201d,\n<em>Philosophy and Theory in Biology</em>, 2(4): 1\u20139.",
                "Rodr\u00edguez, Carolina, 2002, \u201cEl desarrollo\nhist\u00f3rico del an\u00e1lisis filos\u00f3fico en\nColombia\u201d, <em>Estudios Latinoamericanos</em>, 10-11:\n33\u201349.",
                "Rodr\u00edguez-Pereyra, Gonzalo, 2013, \u201cLa lengua de\npublicaci\u00f3n de la filosof\u00eda\n\u2018anal\u00edtica\u2019\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>,\n45(133): 83 \u201390.",
                "Rodr\u00edguez Tirado, \u00c1lvaro, 1986, \u201cSeguir una\nregla: tres interpretaciones\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>, 18(53):\n3\u201332.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1987, <em>La identidad personal y el\npensamiento autoconsciente</em>, Mexico: UNAM.",
                "Rossi, Alejandro, 1969, <em>Lenguaje y significado</em>, Mexico:\nSiglo XXI.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1970, \u201cUna imagen de Jos\u00e9\nGaos\u201d, <em>Revista de la Universidad de M\u00e9xico</em>,\n24(9): 14\u201316.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1978, <em>Manual del distra\u00eddo</em>,\nMexico: Joaqu\u00edn Mortiz.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1996, <em>Cartas credenciales</em>, Mexico:\nEditorial Vuelta.",
                "Rudy-Hiller, Fernando, 2019, \u201cGive People a Break: Slips and\nMoral Responsibility\u201d, <em>Philosophical Quarterly</em>,\n69(277): 721\u2013740.",
                "Ruffino, Marco, 2013, \u201cSome Remarks about Gonzalo Rodriguez\nPereyra\u2019s Advice on the Language of Philosophy\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 45(133): 99\u2013105.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2022, <em>Contingent A Priori Truths:\nMetaphysics, Semantics, Epistemology and Pragmatics</em>, Cham:\nSpringer.",
                "Ruffino, Marco, Luca San Mauro, and Giorgio Venturi, 2020,\n\u201cSpeech Acts in Mathematics\u201d, <em>Synthese</em>, 198(10):\n10063\u201310087.",
                "Rumfitt, Ian, 2003, \u201cSavoir faire\u201d, <em>The Journal of\nPhilosophy</em>, 100(3): 158\u2013166.",
                "Saab, Salma, 1978, \u201cLa inferencia y la justificaci\u00f3n\nen el conocimiento perceptual\u201d, <em>Di\u00e1noia</em>, 24(24):\n190\u2013200.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, <em>Los senderos de la\nexplicaci\u00f3n mental</em>, Mexico: UNAM.",
                "Salazar Bondy, Augusto, 1971, <em>Para una filosof\u00eda del\nvalor</em>, Santiago: Editorial Universitaria.",
                "Salles, Jo\u00e3o Carlos, 2012, <em>O c\u00e9tico e o\nenxadrista: Significa\u00e7\u00e3o e experiencia em\nWittgenstein</em>, Salvador: Quarteto.",
                "Salmer\u00f3n, Fernando, 1971, <em>La filosof\u00eda y las\nactitudes morales</em>, Mexico: Siglo XXI.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1978, \u201cEl Instituto de\nInvestigaciones Filos\u00f3ficas (Informe de Doce\nA\u00f1os)\u201d, <em>La palabra y el hombre</em>, 26:\n3\u201319.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1991a, \u201cNota sobre la\nrecepci\u00f3n del an\u00e1lisis filos\u00f3fico en\nAm\u00e9rica Latina\u201d, <em>Isegor\u00eda. Revista de\nFilosof\u00eda Moral y Pol\u00edtica</em>, 3: 119\u2013137.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1991b, <em>Ense\u00f1anza y\nfilosof\u00eda</em>, Mexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.",
                "Sasso, Javier, 1998, <em>La filosof\u00eda latinoamericana y las\nconstrucciones de su historia</em>, Caracas: Monte \u00c1vila\nEditores.",
                "Schajowicz, Ludwig, 1964, <em>La filosof\u00eda y el mundo\ncontempor\u00e1neo</em>, R\u00edo Piedras: Editorial\nUniversities.",
                "Schuster, F\u00e9lix, 1982, <em>Explicaci\u00f3n y\nPredicci\u00f3n. La validez del conocimiento en ciencias\nsociales</em>, Buenos Aires: CLACSO.",
                "Scotto, Carolina, 2017, \u201cWittgenstein: iconicidad en el\nlenguaje y \u2018experiencia del significado\u2019\u201d,\n<em>Disputatio: Philosophical Research Bulletin</em>, 6(7):\n423\u2013457.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019a, \u201cEl lenguaje verbal\ntambi\u00e9n es ic\u00f3nico: correspondencias transmodales y\nsimbolismo sonoro\u201d, in Carolina Scotto, Fernando G.\nRodr\u00edguez, and Irene Audisio (eds.), <em>Los signos del cuerpo:\nenfoques multimodales de la mente y del lenguaje</em>, Buenos Aires:\nTeseo-UAI, pp. 35\u201378.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2019b, \u201cMeaning is a Physiognomy:\nWittgenstein on Seeing Words and Faces\u201d, <em>Nordic Wittgenstein\nReview</em>, 8(1-2): 115\u2013150.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2020, \u201cEl lenguaje humano:\n\u00bfuna estructura m\u00e1s un c\u00f3digo o un sistema\ncomunicativo din\u00e1mico, multimodal y semi\u00f3ticamente\nheterog\u00e9neo?\u201d, <em>An\u00e1lisis. Revista de\nInvestigaci\u00f3n Filos\u00f3fica</em>, 7: 3\u201329.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2022a, \u201cA Pragmatics-First Approach\nto Faces\u201d, <em>Topoi</em> 41: 641\u2013657.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2022b \u201cLa segunda persona y la\npragm\u00e1tica de la comunicaci\u00f3n cara-a-cara\u201d,\n<em>Teorema</em>, 41: 109\u2013131.",
                "Searle, John, 1969, <em>Speech Acts</em>, Cambridge: Cambridge\nUniversity Press.",
                "Searle, John and Daniel Venderveken, 1985, <em>Foundations of\nIllocutionary Logic</em>, Cambridge: Cambridge University Press.",
                "Sebasti\u00e1n, Miguel \u00c1ngel, 2012, \u201cExperiential\nAwareness: Do You Prefer \u2018It\u2019 to \u2018Me\u2019?\u201d,\n<em>Philosophical Topics</em>, 40(2): 155\u2013177.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2020, \u201cPerspectival\nSelf-Consciousness and Ego-Dissolution: An Analysis of (Some) Altered\nStates of Consciousness\u201d, <em>Philosophy and the Mind\nSciences</em>, 1(1): 9.",
                "\u2013\u2013\u2013, forthcoming, \u201cFirst-Person\nPerspective in Experience: Perspectival De Se Representation as an\nExplanation of the Delimitation Problem\u201d, <em>Erkenntnis</em>.\ndoi:10.1007/s10670-022-00564-4",
                "Secco, Gisele Dalva and Miguel \u00c1lvarez Lisboa, 2022,\n\u201cHistory of Logic in Latin America: the Case of Ayda Ignez\nArruda\u201d, <em>British Journal for the History of Philosophy</em>,\n30(2): 384\u2013408.",
                "Sedley, David, 2003, <em>Plato\u2019s Cratylus</em>, Cambridge:\nCambridge University Press.",
                "Sierra, Rub\u00e9n, 1987, <em>Apreciacio\u0301n de la\nfilosofi\u0301a anali\u0301tica</em>, Bogota\u0301: Centro Editorial\nUniversidad Nacional de Colombia.",
                "Silva, Vicente Ferreira da, 1940, <em>Elementos de L\u00f3gica\nMatem\u00e1tica</em>, S\u00e3o Paulo: Editora Cruzeiro do\nSul.",
                "Silva Filho, Waldomiro and Felipe Rocha, 2016, \u201cReflection,\nEpistemic Value and Human Flourishing\u201d, <em>Analytica</em>,\n19(1): 129\u2013144.",
                "Simpson, Thomas Moro, 1964, <em>Formas l\u00f3gicas, realidad y\nsignificado</em>, Buenos Aires: Eudeba.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1973, <em>Sem\u00e1ntica\nfilos\u00f3fica: Problemas y discusiones</em>, Buenos Aires: Siglo\nXXI.",
                "Skidelsky, Liza, 2009, \u201cLa versi\u00f3n d\u00e9bil de la\nhip\u00f3tesis del pensamiento en lenguaje natural\u201d,\n<em>Theoria</em>, 24(1): 83\u2013104.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cFaculty of Language,\nFunctional Models, and Mechanisms\u201d, <em>Journal of Cognitive\nScience</em>, 14(2): 111\u2013149.",
                "Smith, Pl\u00ednio Junqueira, 2018, \u201cPorchat,\nNeopirronismo e a Filosof\u00eda Anal\u00edtica (Discurso de\nHomenagem a Oswaldo Porchat Pereira)\u201d, in: Waldomiro Silva Filho\n(ed.), <em>Novos Ensaios de Filosofia Anal\u00edtica: Ensaios\nVencedores do Pr\u00eamio da Sociedade Brasileira de Filosofia\nAnal\u00edtica</em>, Pelotas: S\u00e9rie Dissertatio Filosofia,\npp. 12\u201338.",
                "Stahl, Gerold, 1956, <em>Introducci\u00f3n a la l\u00f3gica\nsimb\u00f3lica</em>, Santiago: Universidad de Chile.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1960, <em>Enfoque moderno de la\nl\u00f3gica cl\u00e1sica</em>, Santiago: Universidad de\nChile.",
                "Stalnaker, Robert, 2001, \u201cOn Considering a Possible World as\nActual\u201d, <em>Aristotelian Society Supplementary Volumes</em>,\n75: 141\u2013156.",
                "Stanley, Jason and Timothy Williamson, 2001,\n\u201cKnowing-How\u201d, <em>The Journal of Philosophy</em>, 98(8):\n411\u2013444.",
                "Stepanenko, Pedro (ed.), 2017, <em>Luis Villoro: Conocimiento y\nemancipaci\u00f3n. Homenaje p\u00f3stumo del Instituto de\nInvestigaciones Filos\u00f3ficas</em>, Mexico: UNAM.",
                "Tarski, Alfred, 1941, <em>Introduction to Logic and the\nMethodology of Deductive Sciences</em>, New York: Dover\nPublications.",
                "Teixeira, C\u00e9lia, 2022, \u201cEpistemic Analyticity\nReconsidered\u201d, <em>Pacific Philosophical Quarterly</em>, 103(2):\n280\u2013292.",
                "Tomasini, Alejandro, 1986, <em>Los atomismos l\u00f3gicos de\nRussell y Wittgenstein</em>, Mexico: UNAM.",
                "Torretti, Roberto, 1967, <em>Manuel Kant. Estudio sobre los\nfundamentos de la filosof\u00eda cr\u00edtica</em>, Buenos Aires:\nCharcas.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1961a, \u201cReflexiones sugeridas por el\nTractatus de Wittgenstein\u201d, <em>Revista de Ciencias\nSociales</em>, 4: 479\u2013490.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1961b, \u201cWillard van Orman Quine, From\na Logical Point of View, 2nd ed., Cambridge MA 1961\u201d,\n<em>Revista de Filosof\u00eda</em>, 9(1-2): 151\u2013154.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1962, \u201cAlfred J. Ayer, ed., Logical\npositivism, Glencoe IL 1959\u201d, <em>Revista de\nFilosof\u00eda</em>, 9(3): 157\u2013164.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1968, \u201cLas Investigaciones de\nWittgenstein y la posibilidad de la filosof\u00eda\u201d,\n<em>Di\u00e1logos</em>, 10: 35\u201359.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1978, <em>Philosophy of Geometry from\nRiemann to Poincar\u00e9</em>, Dordrecht: Reidel.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1983, <em>Relativity and Geometry</em>,\nOxford: Pergamon Press.",
                "Trejo, Wonfilio, 1987, <em>Fenomenalismo y Realismo</em>, Mexico:\nUNAM.",
                "Tye, Michael, 2000, <em>Consciousness, Content, and Color</em>,\nCambridge, MA: MIT Press.",
                "Vald\u00e9s, Margarita, 2001, <em>Controversias sobre el\naborto</em>, Mexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica-UNAM.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cAbortion and Contraception in\nMexico: The Attitudes and the Arguments of the Catholic Church\u201d,\nin Arleen L. F. Salles and Mar\u00eda Julia Bertomeu (eds.),\n<em>Bioethics: Latin American Perspectives</em>, Amsterdam/New York:\nRodopi, pp. 27\u201351.",
                "Vald\u00e9s, Margarita and Miguel \u00c1ngel Fern\u00e1ndez,\n2009, \u201cLa filosof\u00eda anal\u00edtica\u201d, in Enrique\nDussel, Eduardo Mendieta, and Carmen Boh\u00f3rquez (eds.), <em>El\npensamiento filos\u00f3fico latinoamericano, del Caribe y\n\u201clatino\u201d [1300\u20132000]. Historia, corrientes, temas y\nfil\u00f3sofos</em>, Mexico: Siglo XXI-Centro de Cooperaci\u00f3n\nRegional para la Educaci\u00f3n de Adultos en Am\u00e9rica Latina\ny el Caribe, 2009, pp. 352\u2013361.",
                "Valdivia, Lourdes, 1985, \u201cFrege: una estipulaci\u00f3n\nviable\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>, 17(49): 3\u201320.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1987, \u201cNombres y predicados: algunas\nconsideraciones\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>, 19(55):\n83\u201395.",
                "Valero, Aurelia (ed.), 2012, <em>Filosof\u00eda y\nvocaci\u00f3n. Seminario de filosof\u00eda moderna de Jos\u00e9\nGaos. Textos de Jos\u00e9 Gaos, Ricardo Guerra, Alejandro Rossi,\nEmilio Uranga y Luis Villoro</em>, Mexico: Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica.",
                "Vaz Ferreira, Carlos, 1910, <em>L\u00f3gica viva</em>,\nMontevideo: Talleres Gr\u00e1ficos A. Barreiro y Ramos.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1940, <em>Transcendentalizaciones\nmatem\u00e1ticas ileg\u00edtimas y falacias correlacionadas</em>,\nBuenos Aires: Universidad de Buenos Aires.",
                "V\u00e1zquez, Rodolfo, 2012, \u201cFilosof\u00eda del derecho\nen Latinoam\u00e9rica\u201d, <em>Doxa. Cuadernos de\nFilosof\u00eda del Derecho</em>, 35: 833\u2013856.",
                "Villanueva, Enrique, 1984, <em>Lenguaje y privacidad</em>, Mexico:\nUNAM.",
                "Villoro, Luis, 1982, <em>Creer, saber, conocer</em>, Mexico: Siglo\nXXI.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1997, <em>El poder y el valor. Fundamentos\nde una \u00e9tica pol\u00edtica</em>, Mexico: Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica-El Colegio Nacional.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1998, <em>Belief, Personal, and\nPropositional Knowledge</em>, Amsterdam: Rodopi.",
                "\u2013\u2013\u2013, 2007, <em>Los retos de la sociedad por\nvenir. Ensayos sobre justicia, democracia y multiculturalismo</em>,\nMexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.",
                "Von Wright, Henrik, 1951, <em>An Essay in Modal Logic</em>,\nAmsterdam: North-Holland Publishing Company.",
                "Wittgenstein, Ludwig, 1921, <em>Tractatus\nLogico-Philosophicus</em>, with an Introduction by Bertrand Russell,\nNew York: Harcourt.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1953, <em>Philosophical\nInvestigations</em>, G. E. M. Anscombe, Peter Hacker, and Joachim\nSchulte (eds.), revised 14th edition, P. M. S. Hacker and Joachim\nSchulte (eds.), Oxford: Blackwell, 2009.",
                "\u2013\u2013\u2013, 1969, <em>On Certainty</em>, G. E. M.\nAnscombe and G. H. von Wright (eds.), Oxford: Basil Blackwell.",
                "Wrigley, Michael B. and Pl\u00ednio J. Smith (eds.), 2005, <em>O\nFil\u00f3sofo e Sua Hist\u00f3ria: uma homenagem a Oswaldo\nPorchat</em>, Campinas: Cole\u00e7\u00e3o CLE.",
                "Xavier, Rejane Maria, 1991, \u201cComo caiu o mundo que Carnap\nconstruiu em 1928\u201d, <em>Reflex\u00e3o</em>, 61:\n11\u201329.",
                "Ziri\u00f3n, Antonio, 2021, <em>El sentido de la\nfilosof\u00eda. Estudios sobre Jos\u00e9 Gaos</em>, Mexico:\nUNAM.\n</ul>\n</div>"
            ]
        },
        "raw_text": "<div id=\"bibliography\">\n<h2 id=\"Bib\">Bibliography</h2>\n<h3 id=\"SpecIssuSymp\">Special Issues and Symposia</h3>\n<ul>\n<li><em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em> (vol. 13, no. 1, 1993).\n[A special issue on Ra\u00fal Orayen\u2019s work].</li>\n<li><em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em> (vol. 26, no. 1-2,\n2006). [A special issue on Carlos Alchourr\u00f3n\u2019s\nwork].</li>\n<li><em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em> (vol. 30, no. 1, 2010).\n[A special issue on Rabossi 2008].</li>\n<li><em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em> (vol. 33, no. 1-2,\n2013). [A special issue on Eugenio Bulygin\u2019s work].</li>\n<li><em>An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</em> (vol. 35, no. 1-2,\n2015). [A special issue on Carlos Nino\u2019s work].</li>\n<li><em>Cr\u00edtica</em> (vol. 27, no. 79, 1995). [A special issue\non Simpson 1964].</li>\n<li><em>Cr\u00edtica</em> (vol. 45, no. 133, 2013). [It includes the\nsymposium \u201cThe Languages of Publication of Analytic\nPhilosophy\u201d].</li>\n<li><em>Manuscrito</em> (vol. 22, no. 2, 1999). [A special issue on\nOswaldo Chateaubriand\u2019s work].</li>\n<li><em>Manuscrito</em> (vol. 27, no. 1, 2004). [A special issue on\nChateaubriand 2001].</li>\n<li><em>Manuscrito</em> (vol. 31, no. 1, 2008). [A special issue on\nChateaubriand 2005].</li>\n<li><em>Manuscrito</em> (vol. 34, no. 1, 2011). [A special issue on\nNewton da Costa\u2019s work].</li>\n<li><em>Manuscrito</em> (vol. 43, no. 4, 2020). [It includes a\nsymposium on G\u00f3mez-Torrente 2019].</li>\n<li><em>Philosophical Studies</em> (vol. 179, no. 3, 2022). [It\nincludes a symposium on G\u00f3mez-Torrente 2019].</li>\n<li><em>Revista de Humanidades de Valpara\u00edso</em> (vol. 8,\n2016). [A special issue on Roberto Torretti\u2019s work].</li>\n<li><em>Principia</em> (vol. 15, no. 1-2, 2011). [A special issue on\nNewton da Costa\u2019s work].</li>\n<li><em>Studia Logica</em> (vol. 97, no. 1, 2011). [A special issue on\nNewton da Costa\u2019s work].</li>\n<li><em>Synthese</em> (vol. 125, no. 2, 2000). [A special issue on\nNewton da Costa\u2019s work].</li>\n<li><em>Teorema</em> (vol. 41, no. 2, 2022). [A special issue on the\nsecond-person perspective of psychological attributions].</li>\n</ul>\n<h3 id=\"CiteWork\">Cited works</h3>\n<ul class=\"hanging\">\n<li>Abath, Andr\u00e9, 2008, \u201cEmpirical Beliefs, Perceptual\nExperiences and Reasons\u201d, <em>Manuscrito</em>, 31(1):\n543\u2013571.</li>\n<li>Abrantes, Paulo, 1999, \u201cAnalogical Reasoning and Modeling in\nthe Sciences\u201d, <em>Foundations of Science</em>, 4(3):\n237\u2013270.</li>\n<li>Aguilera, Mariela, 2016, \u201cCartographic Systems and\nNon-Linguistic Inference\u201d, <em>Philosophical Psychology</em>,\n29(3): 349\u2013364.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2021, \u201cHeterogeneous Inferences with\nMaps\u201d, <em>Synthese</em>, 199(1-2): 3805\u20133824.</li>\n<li>Alchourr\u00f3n, Carlos and Eugenio Bulygin, 1971, <em>Normative\nSystems</em>, New York: Springer.</li>\n<li>Alchourr\u00f3n, Carlos, Peter G\u00e4rdenfors, and David\nMakinson, 1985, \u201cOn the Logic of Theory Change: Partial Meet\nContraction and Revision Functions\u201d, <em>Journal of Symbolic\nLogic</em>, 50(2): 510\u2013530.</li>\n<li>Alegre, Marcelo, Roberto Gargarella, and Carlos Rosenkrantz\n(eds.), 2008, <em>Homenaje a Carlos S. Nino</em>, Buenos Aires:\nFacultad de Derecho (UBA)-La Ley.</li>\n<li>Almeida, Guido Ant\u00f4nio, 1981, \u201cFenomenologia e\nAn\u00e1lise Ling\u00fc\u00edstica, in Raul F. Landim Filho and\nGuido Ant\u00f4nio Almeida (eds.), <em>Filosofia da Linguagem et\nL\u00f3gica</em>, S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es Loyola,\npp. 7\u201346.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1985, \u201cPragmatic Universals and\nCommunicative Action\u201d, in Marcelo Dascal (ed.), <em>Dialogue: An\nInterdisciplinary Approach</em>, Amsterdam/New York: John Benjamins,\npp. 213\u2013232.</li>\n<li>Alter, Torin and Sven Walter (eds.), 2006, <em>Phenomenal Concepts\nand Phenomenal Knowledge: New Essays on Consciousness and\nPhysicalism</em>, Oxford: Oxford University Press.</li>\n<li>Amaya, Santiago, 2013, \u201cSlips\u201d, <em>No\u00fbs</em>\n47(3): 559\u2013576.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cNegligence: Its Moral\nSignificance\u201d, in Manuel Vargas and John Doris (eds.), <em>The\nOxford Handbook of Moral Psychology</em>, Oxford: Oxford University\nPress, pp. 661\u2013682.</li>\n<li>Amaya, Santiago and John M. Doris, 2015, \u201cNo Excuses:\nPerformance Mistakes in Morality\u201d, in Jens Clausen and Neil Levy\n(eds.), <em>Handbook of Neuroethics</em>, Dordrecht: Springer, pp.\n253\u2013272.</li>\n<li>Amoroso Costa, Manuel, 1929, <em>As Id\u00e9ias Fundamentais da\nMatem\u00e1tica</em>, Rio de Janeiro: Papelaria e Litho \u2013\nTypographia Pimenta de Meilo.</li>\n<li>Arango-Mu\u00f1oz, Santiago, 2013, \u201cScaffolded Memory and\nMetacognitive Feelings\u201d, <em>Review of Philosophy and\nPsychology</em>, 4(1): 135\u2013152.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2014, \u201cThe Nature of Epistemic\nFeelings\u201d, <em>Philosophical Psychology</em>, 27(2):\n193\u2013211.</li>\n<li>Arango-Mu\u00f1oz, Santiago and Juan Pablo Berm\u00fadez,\n2018, in Kourken Michaelian, Dorothea Rebus, and Denis Perrin (eds.),\n<em>New Directions in the Philosophy of Memory</em>, New York:\nRoutledge, pp. 75\u201396.</li>\n<li>Arl\u00f3-Costa, Horacio and Eduardo Ferm\u00e9, 2010,\n\u201cFormal Epistemology and Logic\u201d, in Susana Nuccetelli,\nOfelia Schutte, and Ot\u00e1vio Bueno (eds.), <em>A Companion to\nLatin American Philosophy</em>, Malden, MA: Wiley-Blackwell, pp.\n482\u2013495.</li>\n<li>Arruda, Ayda Ignez, 1989, \u201cAspects of the Historical\nDevelopment of Paraconsistent Logic\u201d, in Graham Priest, Richard\nRoutley, and Jean Norman (eds.), <em>Paraconsistent Logic: Essays on\nthe Inconsistent</em>, Munich: Philosophia Verlag, pp.\n99\u2013130.</li>\n<li>Audi, Robert, 1979, \u201cIntending\u201d, <em>The Journal of\nPhilosophy</em>, 70(13): 387\u2013403.</li>\n<li>\u00c1vila, Ignacio, 2014, \u201cEvans on Bodily Awareness and\nPerceptual Self-Location\u201d, <em>European Journal of\nPhilosophy</em>, 22(2): 269\u2013287.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cPerceiving the Intrinsic\nProperties of Objects. On No\u00eb\u2019s Enactive View\u201d,\n<em>Phenomenology and the Cognitive Sciences</em>, 14(1):\n55\u201371.</li>\n<li>Ayer, Alfred J., 1959, <em>Logical Positivism</em>, New York: The\nFree Press.</li>\n<li>Barbosa Filho, Balthazar, 1972, <em>Sur la notion de signification\ndans les Investigations Philosophiques de Wittgenstein</em>, Louvain:\nCahiers de l\u2019Institut Sup\u00e9rieur de Philosophie.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1981, \u201cSobre o positivismo de\nWittgenstein\u201d, <em>Manuscrito</em>, 5(1): 17\u201332.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1995, \u201cForme, sens et objet dans le\nTractatus de Wittgenstein\u201d, <em>Cahiers de l\u2019\u00c9cole\nNormale Sup\u00e9rieure de Fontenay-Saint-Cloud</em>, 2:\n74\u201398.</li>\n<li>Barcel\u00f3, Axel, 2012, \u201cWords and Images in\nArgumentation\u201d, <em>Argumentation</em>, 26(3):\n355\u2013368.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cHow to Visually Represent\nStructure\u201d, in Valeria Giardino, Sven Linker, Richard Burns,\nFrancesco Bellucci, Jean-Michel Boucheix, and Petrucio Viana (eds.),\n<em>Diagrammatic Representation and Inference</em>, Cham: Springer,\npp. 218\u2013225.</li>\n<li>Batistella, Ernesto (ed.), 1971, <em>Selecci\u00f3n de Textos de\nGottlob Frege</em>, Maracaibo: Universidad del Zulia.</li>\n<li>Ben\u00edtez, Laura, 2010, \u201cLa filosof\u00eda, los\nfil\u00f3sofos y el Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas\nen la UNAM. 70\u00b0 Aniversario\u201d, <em>Di\u00e1noia</em>,\n55(64): 201\u2013230.</li>\n<li>Berm\u00fadez, Juan Pablo, 2021, \u201cThe Skill of\nSelf-Control\u201d, <em>Synthese</em>, 199(3-4):\n6251\u20136273.</li>\n<li>Beuchot, Mauricio, 1981, <em>La filosof\u00eda del lenguaje en\nla Edad Media</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Black, Max, 1955, \u201cMetaphor\u201d, <em>Proceedings of the\nAristotelian Society</em>, 55(1): 273\u2013294.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1993, \u201cMore about Metaphor\u201d, in\nAndrew Ortony (ed.), <em>Metaphor and Thought</em>, Cambridge:\nCambridge University Press, 2nd edition, pp. 19\u201341.</li>\n<li>Botero, Juan Jos\u00e9, 1987, \u201cActitudes proposicionales:\nformalismo y mentalismo en sem\u00e1ntica\u201d, <em>Ideas y\nValores</em>, 36(73): 3\u201323.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2001, \u201cThe Immediately Given as\nGround and Background\u201d, in Jean Petitot, Francisco J. Varela,\nBernard Pachoud, and Jean-Michel Roy (eds.), <em>Naturalizing\nPhenomenology: Issues in Contemporary Phenomenology and Cognitive\nScience</em>, Redwood City: Stanford University Press, pp.\n440\u2013463.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cFenomenolog\u00eda y ciencia\ncognitiva: circulaci\u00f3n con precauci\u00f3n\u201d, in Cecilia\nMonteagudo and Pablo Quintanilla (eds.), <em>Los caminos de la\nfilosof\u00eda: di\u00e1logo y m\u00e9todo</em>, Lima:\nUniversidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, pp. 37\u201358.</li>\n<li>Bunge, Mario, 1959, <em>Causality: The Place of the Causal\nPrinciple in Modern Science</em>, Cambridge, MA: Harvard University\nPress.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013 (ed.), 1960, <em>Antolog\u00eda\nsem\u00e1ntica</em>, Buenos Aires: Ediciones Nueva\nVisi\u00f3n.</li>\n<li>Burdman, Federico, 2022, \u201cA Pluralistic Account of Degrees\nof Control in Addiction\u201d, <em>Philosophical Studies</em>,\n179(1): 197\u2013221.</li>\n<li>Burge, Tyler, 1973, \u201cReference and Proper Names\u201d,\n<em>The Journal of Philosophy</em>, 70(14): 425\u2013439.</li>\n<li>Cannabrava, Euryalo, 1956a, <em>Elementos de Metodologia\nFilos\u00f3fica</em>, S\u00e3o Paulo: Companhia Editoria\nNacional.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1956b, <em>Introdu\u00e7\u00e3o a\nFilosof\u00eda Cient\u00edfica</em>, S\u00e3o Paulo: Companhia\nEditoria Nacional.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1957, <em>Ensaios Filos\u00f3ficos</em>,\nRio de Janeiro: Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura,\nInstituto Nacional do Livro.</li>\n<li>Cardona, Carlos, 2010, \u201cLa constituci\u00f3n de objetos\nf\u00edsicos en el Aufbau: Quine contra Carnap\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 42(124): 51\u201376.</li>\n<li>Carnap, Rudolf, 1937, <em>Logical Syntax of Language</em>, London:\nKegan Paul.</li>\n<li>Carnielli, Walter A. and Marcelo Coniglio, 2016,\n<em>Paraconsistent Logic: Consistency, Contradiction and\nNegation</em>, Dordrecht: Springer.</li>\n<li>Carruthers, Peter and Peter K. Smith (eds.), 1996, <em>Theories of\nTheories of Mind</em>, Cambridge: Cambridge University Press.</li>\n<li>Carvalho, Eros Moreira de, 2021, \u201cAn Ecological Approach to\nDisjunctivism\u201d, <em>Synthese</em>, 198 (Suppl. 1):\n285\u2013306.</li>\n<li>Carvalho, Felipe, 2021, \u201cFearful Object Seeing\u201d,\n<em>Review of Philosophy and Psychology</em>, 13(3):\n627\u2013644.</li>\n<li>Caso, Antonio, 1941, <em>Positivismo, neopositivismo y\nfenomenolog\u00eda,</em> Mexico: UNAM.</li>\n<li>Chateaubriand, Oswaldo, 2001, <em>Logical Forms I: Truth and\nDescription</em>, Campinas: Cole\u00e7\u00e3o CLE.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, <em>Logical Forms II: Logic, Language\nand Knowledge</em>, Campinas: Cole\u00e7\u00e3o CLE.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, \u201cThe Truth of Thoughts:\nVariations on Fregean Themes\u201d, <em>Grazer Philosophische\nStudien</em>, 75(1): 199\u2013216.</li>\n<li>Chuaqui, Ronaldo, 1965, <em>A Definition of Probability Based on\nEqual Likelihood</em>, Berkeley: UC Berkeley.</li>\n<li>Church, Alonzo, 1956, <em>Introduction to Mathematical Logic</em>,\nPrinceton: Princeton University Press.</li>\n<li>CONADEP, 1984, <em>Nunca m\u00e1s</em>, Buenos Aires:\nEudeba.</li>\n<li>Costa, Elsa, 2021, \u201cBut I Want the Truth!\u201d The Legacy\nof Martial Gueroult in S\u00e3o Paulo Philosophy\u201d, <em>A\nContra corriente</em>, 18(3): 70\u2013105.</li>\n<li>Cussins, Adrian, 1990, \u201cThe Connectionist Construction of\nConcepts\u201d, in Margaret A. Boden (ed.), <em>The Philosophy of\nArtificial Intelligence</em>, Oxford: Oxford University Press, pp.\n368\u2013440.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1992, \u201cContent, Embodiment and\nObjectivity: The Theory of Cognitive Trails\u201d, <em>Mind</em>,\n101(404): 651\u2013688.</li>\n<li>Cuter, Jo\u00e3o Verg\u00edlio, 2005, \u201cOperations and\nTruth-Operations in the Tractatus\u201d, <em>Philosophical\nInvestigations</em>, 28(1): 63\u201375.</li>\n<li>Da Costa, Newton, 1958, \u201cNota sobre o conceito de\ncontradi\u00e7\u00e3o\u201d, <em>Anu\u00e1rio da Sociedade\nParanaense de Matem\u00e1tica</em>, 1: 6\u20138.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1959, \u201cOberva\u00e7oes sobre o\nconceito de existencia em matem\u00e1tica\u201d, <em>Anu\u00e1rio\nda Sociedade Paranaense de Matem\u00e1tica</em>, 2:\n16\u201319.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1963a, <em>Sistemas formais\ninconsistentes</em>, Curitiba: Universidade Federal do\nParan\u00e1.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1963b, \u201cCalculs propositionnels pour\nles syst\u00e8mes formels inconsistants\u201d, <em>Comptes rendus\nde l\u2019Acad\u00e9mie des Sciences de Paris</em>, 257:\n3790\u20133793.</li>\n<li>Dan\u00f3n, Laura, 2013, \u201cConceptos de sustancias y\nconceptos de propiedades en animales no humanos\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 45(133): 27\u201354.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cConceptual Recombination and\nStimulus-Independence in Non-Human Animals\u201d, <em>Theoria:\nRevista de Teor\u00eda, Historia y Fundamentos de la Ciencia</em>,\n37(3): 309\u2013330.</li>\n<li>Dascal, Marcelo, 1984, \u201cPhilosophical Analysis in\nBrazil\u201d, in Jorge Gracia, Marcelo Dascal, Eduardo Rabossi, and\nEnrique Villanueva (eds.), <em>Philosophical Analysis in Latin\nAmerica</em>, Dordrecht: Reidel, pp. 277\u2013284.</li>\n<li>Davidson, Donald, 1980, <em>Essays on Actions and Events</em>,\nClarendon Press: Oxford.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1984, <em>Inquiries into Truth and\nInterpretation</em>, Clarendon Press: Oxford.</li>\n<li>Davies, Martin, 2006, \u201cReference, Contingency, and the\nTwo-Dimensional Framework\u201d, in Manuel Garc\u00eda-Carpintero\nand Josep Maci\u00e0 (eds.), <em>Two-Dimensional Semantics</em>,\nOxford: Oxford University Press, pp. 141\u2013175, pp.\n83\u2013131.</li>\n<li>Davies, Martin and Tony Stone (eds.), 1995, <em>Folk Psychology:\nThe Theory of Mind Debate</em>, Malden, MA: Wiley-Blackwell.</li>\n<li>De S\u00e1 Pereira, Roberto Hor\u00e1cio, 2019, \u201cA New\nDefense of Trope Content View of Experience\u201d, <em>Philosophical\nStudies</em>, 176(7): 1757\u20131768.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2020, \u201cVehicle-Representationalism\nand Hallucination\u201d, <em>Philosophical Studies</em>, 177(6):\n1727\u20131749.</li>\n<li>De Saussure, Ferdinand, 1983, <em>Course in General\nLinguistics</em>, Charles Bally and Albert Sechehaye (eds.), Roy\nHarris (trans.), La Salle (Ill.): Open Court.</li>\n<li>Dieterlen, Paulette, 1984, <em>Sobre los derechos humanos</em>,\nMexico: UNAM.</li>\n<li>Dokic, J\u00e9r\u00f4me, 2012, \u201cSeeds of Self-Knowledge:\nNoetic Feelings and Metacognition\u201d, in Michael J. Beran,\nJohannes Brandl, Joseph Perner, and Jo\u00eblle Proust (eds.), <em>The\nFoundations of Metacognition</em>, Oxford: Oxford University Press,\npp. 302\u2013321.</li>\n<li>D\u2019Ottaviano, \u00cdtala M., 1990, \u201cOn the\nDevelopment of Paraconsistent Logic and Da Costa\u2019s Work\u201d,\n<em>The Journal of Non-Classical Logic</em>, 7(1-2): 9\u201371.</li>\n<li>D\u2019Ottaviano, \u00cdtala M. and Evandro Lu\u00eds Gomes,\n2011, \u201cOn the Development of Logic in Brazil I: The Early Logic\nStudies and the Path to Contemporary Logic\u201d, <em>Revista\nBrasileira de Hist\u00f3ria da Matem\u00e1tica</em>, 11(22):\n3\u201328.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201cOn the Development of Logic in\nBrazil II: Initiatives in Brazil Related to Logic and Brazilian\nResearch Groups Dedicated to Logic\u201d, <em>Revista Brasileira de\nHist\u00f3ria da Matem\u00e1tica</em>, 12(24): 1\u201319.</li>\n<li>D\u2019Ottaviano, \u00cdtala M., Walter Carnielli, and Elias\nHumberto Alves, 1996, \u201cThe Centre for Logic in Campinas and the\nDevelopment of Logic in Brazil\u201d, <em>Logique et Analyse</em>,\n39(153-154): 15\u201329.</li>\n<li>Dretske, Fred, 2006, \u201cRepresentation, Teleosemantics, and\nthe Problem of Self-Knowledge\u201d, in Graham Macdonald and David\nPapineau (eds.), <em>Teleosemantics: New Philosophical Essays</em>,\nOxford: Oxford University Press, pp. 69\u201384.</li>\n<li>Duica, William, 2014, <em>Conocer sin representar. El realismo\nepistemol\u00f3gico de Donald Davidson</em>, Bogot\u00e1:\nUniversidad Nacional de Colombia.</li>\n<li>Dussel, Enrique, Eduardo Mendieta, and Carmen Boh\u00f3rquez\n(eds.) (2009), <em>El pensamiento filos\u00f3fico latinoamericano,\ndel Caribe y \u201clatino\u201d [1300\u20132000]. Historia,\ncorrientes, temas y fil\u00f3sofos</em>, M\u00e9xico: Siglo\nXXI-Centro de Cooperaci\u00f3n Regional para la Educaci\u00f3n de\nAdultos en Am\u00e9rica Latina y el Caribe.</li>\n<li>Emanuel, Ezekiel J. et al., 2020, \u201cAn Ethical Framework for\nGlobal Vaccine Allocation\u201d, <em>Science</em>, 369(6509):\n1309\u20131312.</li>\n<li>Emanuel, Ezekiel J., et al., 2021, \u201cOn the Ethics of Vaccine\nNationalism: The Case for the Fair Priority for Residents\nFramework\u201d, <em>Ethics &amp; International Affairs</em>, 35(4):\n543\u2013562.</li>\n<li>Era\u00f1a, \u00c1ngeles, 2021, <em>De un mundo que hila\npersonas (o de la inexistencia de la paradoja\nindividuo/sociedad)</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Era\u00f1a, \u00c1ngeles, 2022, \u201cPr\u00f3logo\u201d,\nin Luis Villoro, <em>Los grandes momentos del indigenismo en\nM\u00e9xico. Edici\u00f3n conmemorativa por el centenario de Luis\nVilloro</em>, Mexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, pp.\n7\u201318.</li>\n<li>Espejo-Serna, Juan Camilo, 2019, \u201cAgainst Radical\nEnactivism\u2019s Narrowmindedness about Phenomenality\u201d,\n<em>Synthese</em>, 198(Suppl. 1): 213\u2013228.</li>\n<li>Evans, Gareth, 1982, <em>The Varieties of Reference</em>, John\nMcDowell (ed.), Oxford: Clarendon Press.</li>\n<li>Ezcurdia, Maite (ed.), 2007, <em>Orayen: de la forma l\u00f3gica\nal significado</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cEl lenguaje y la mente en\nIberoam\u00e9rica\u201d, in Osvaldo Guariglia, Reyes Mate, and\nLe\u00f3n Oliv\u00e9 (eds.), <em>La Filosof\u00eda\nIberoamericana en el Siglo XX. Vol. 33/I: Filosof\u00eda\nte\u00f3rica e historia de la filosof\u00eda</em>, Madrid: Trotta,\npp. 267\u2013342.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cSemantic Complexity\u201d, in\nMar\u00eda de Ponte and Kepa Korta (eds.), <em>Reference and\nRepresentation in Thought and Language</em>, Oxford: Oxford University\nPress, pp. 73\u2013103.</li>\n<li>Ezcurdia, Maite, 2022, <em>Complejidad y ambig\u00fcedad</em>,\nMexico: UNAM.</li>\n<li>Fara, Delia G., 2015, \u201cNames as Predicates\u201d,\n<em>Philosophical Review</em>, 124(1): 59\u2013117.</li>\n<li>Faria, Paulo, 2021, <em>Time, Thought, and Vulnerability: An\nInquiry in Cognitive Dynamics</em>, Buenos Aires: SADAF.</li>\n<li>Faria, Paulo, F\u00e1tima \u00c9vora, Andrea Lopari\u0107,\nLuiz Henrique Lopes, Marco Zingano (eds.), 2004, <em>L\u00f3gica e\nOntologia: Ensaios em Homenagem a Balthazar Barbosa Filho</em>,\nS\u00e3o Paulo: Discurso Editorial.</li>\n<li>Fermandois, Eduardo, 2000, \u201cVerdad y met\u00e1fora: una\naproximaci\u00f3n pragm\u00e1tica\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>,\n32(95): 71\u2013102.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cWittgenstein, Geertz y la\ncomprensi\u00f3n de met\u00e1foras\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 40(118): 29\u201356.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cImagen, aspecto y\nemoci\u00f3n: Apuntes para una fenomenolog\u00eda de la\nmet\u00e1fora\u201d, <em>Ideas y Valores</em>, 58(140):\n5\u201331.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cMet\u00e1foras en\nfilosof\u00eda\u201d, in \u00d3scar Nudler (ed.),\n<em>Enciclopedia Iberoamericana de Filosof\u00eda. Vol. 31:\nFilosof\u00eda de la filosof\u00eda</em>, Madrid: Trotta, pp.\n315\u2013347.</li>\n<li>Fern\u00e1ndez, Miguel \u00c1ngel and Margarita Vald\u00e9s,\n2009, \u201cAlejandro Rossi\u201d, in Enrique Dussel, Eduardo\nMendieta, and Carmen Boh\u00f3rquez (eds.), <em>El pensamiento\nfilos\u00f3fico latinoamericano, del Caribe y \u201clatino\u201d\n[1300\u20132000]. Historia, corrientes, temas y\nfil\u00f3sofos</em>, Mexico: Siglo XXI-Centro de Cooperaci\u00f3n\nRegional para la Educaci\u00f3n de Adultos en Am\u00e9rica Latina\ny el Caribe, 2009, pp. 847\u2013848.</li>\n<li>Fern\u00e1ndez-Pinto, Manuela, 2018, \u201cDemocratizing\nStrategies for Industry-Funded Medical Research: A Cautionary\nTale\u201d, <em>Philosophy of Science</em>, 85(5):\n882\u2013894.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cDoubly Disadvantaged: On the\nRecruitment of Diverse Subjects for Clinical Trials in Latin\nAmerica\u201d, <em>Tapuya: Latin American Science</em>, Technology\nand Society, 2(1): 391\u2013407.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cThe Social Organization of\nScience During the COVID-19 Pandemic\u201d, <em>International Journal\nof Risk and Safety in Medicine</em>, 33(3): 223\u2013228.</li>\n<li>Fine, Kit, 2007, <em>Semantic Relationism</em>, Malden, MA:\nWiley-Blackwell.</li>\n<li>Freund, Max, 1992, \u201cUn sistema l\u00f3gico de segundo\norden conceptualista con operadores lambda ramificados\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 24(72): 47\u201372.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2001, \u201cA Temporal Logic for\nSortals\u201d, <em>Studia Logica</em>, 61(3): 351\u2013380.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cPredication and Sortal\nConcepts\u201d, <em>Synthese</em>, 198(Suppl. 12):\n3085\u20133106.</li>\n<li>Garc\u00eda Bacca, Juan David, 1936, <em>Introducci\u00f3n a\nla l\u00f3gica moderna</em>, Barcelona: Labor.</li>\n<li>Garc\u00eda-Carpintero, Manuel, 2012, \u201cLa filosof\u00eda\nanal\u00edtica y nuestra contribuci\u00f3n a ella. Respuesta a\nGuillermo Hurtado\u201d, <em>Di\u00e1noia</em>, 57(69):\n151\u2013158.</li>\n<li>Garc\u00eda de la Sienra, Adolfo (ed.), 2008, <em>Reflexiones\nsobre la paradoja de Orayen</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Garc\u00eda D\u00edaz, Adolfo, 1992, <em>Investigaciones\nmetaf\u00edsicas</em>, Maracaibo: Universidad del Zulia.</li>\n<li>Garc\u00eda M\u00e1ynez, Eduardo, 1953, <em>Los principios de\nla ontolog\u00eda formal del derecho y su expresi\u00f3n\nsimb\u00f3lica</em>, Mexico: Imprenta Universitaria.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1966, \u201cBreve historia del Centro de\nEstudios Filos\u00f3ficos\u201d, <em>Di\u00e1noia</em>, 12:\n240\u2013248.</li>\n<li>Garc\u00eda-Ram\u00edrez, Eduardo, 2011, \u201cA Cognitive\nTheory of Empty Names\u201d, <em>Review of Philosophy and\nPsychology</em>, 2(4): 785\u2013807.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019, <em>Open Compositionality: Toward a\nNew Methodology of Language</em>, Lanham, MD:Lexington Books.</li>\n<li>Garc\u00eda-Ram\u00edrez, Eduardo and Marilyn Shatz, 2011,\n\u201cOn Problems with Descriptivism: Psychological Assumptions and\nEmpirical Evidence\u201d, <em>Mind and Language</em>, 26(1):\n53\u201377.</li>\n<li>Garz\u00f3n Vald\u00e9s, Ernesto and Fernando Salmer\u00f3n\n(eds.), 1993, <em>Epistemolog\u00eda y cultura. En torno a la obra\nde Luis Villoro</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Giannotti, Jos\u00e9 Arthur, 1966, <em>Origens da\ndial\u00e9tica do trabalho</em>, S\u00e3o Paulo: DifuS\u00e3o\nEurop\u00e9ia do Livro.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>Heidegger/Wittgenstein \u2013\nConfrontos</em>, S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras.</li>\n<li>Glock, Hans-Johann, 2008, <em>What is Analytic Philosophy?</em>,\nCambridge: Cambridge University Press.</li>\n<li>G\u00f6del, Kurt, 1944, \u201cRussell\u2019s Mathematical\nLogic\u201d, in Paul Arthur Schilpp (ed.), <em>The Philosophy of\nBertrand Russell</em>, Evanston: Northwestern University Press, pp.\n125\u2013153.</li>\n<li>Gomes, Nelson Gon\u00e7alves, 1975, <em>Zur Erkenntnistheorie\nund Ethik von Moritz Schlick: Eine historisch-philosophische\nUntersuchung ihrer Entwicklung</em>, Augsburg: Blasaditsch.</li>\n<li>G\u00f3mez, Adolfo Le\u00f3n, 1991, <em>El primado de la\nraz\u00f3n pr\u00e1ctica</em>, Cali: Universidad del Valle.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1997a, <em>Lenguaje, comunicaci\u00f3n y\nverdad</em>, Cali: Universidad del Valle.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1997b, <em>Argumentos y falacias</em>,\nCali: Universidad del Valle.</li>\n<li>G\u00f3mez Lobo, Alfonso (ed.), 1972, <em>Gottlob Frege.\nL\u00f3gica y Sem\u00e1ntica. Introducci\u00f3n,\nTraducci\u00f3n y Selecci\u00f3n Bibliogr\u00e1fica</em>,\nValpara\u00edso: Ediciones Universitarias.</li>\n<li>G\u00f3mez-Torrente, Mario, 2006, \u201cRigidity and\nEssentiality\u201d, <em>Mind</em>, 115(1): 227\u2013259.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cHow Quotations Refer\u201d,\n<em>The Journal of Philosophy</em>, 110(7): 353\u2013390.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2015, \u201cQuantifiers and Referential\nUse\u201d, in Alessandro Torza (ed.), <em>Quantifiers, Quantifiers,\nand Quantifiers: Themes in Logic, Metaphysics, and Language</em>,\nDordrecht: Springer, pp. 97\u2013124.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cSemantics vs. Pragmatics in\nImpure Quotation\u201d, in Paul Saka and Michael Johnson (eds.),\n<em>The Semantics and Pragmatics of Quotation</em>, Cham: Springer,\npp. 135\u2013167.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019, <em>Roads to Reference. An Essay on\nReference Fixing in Natural Language</em>, New York: Oxford University\nPress.</li>\n<li>Gonz\u00e1lez, Juliana and Le\u00f3n Oliv\u00e9 (eds.),\n1994, <em>Aproximaciones a Alejandro Rossi</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Gracia, Jorge E., 1984, \u201cPhilosophical Analysis in Other\nLatin American Countries\u201d, in Jorge Gracia, Marcelo Dascal,\nEduardo Rabossi, and Enrique Villanueva (eds.), <em>Philosophical\nAnalysis in Latin America</em>, Dordrecht: Reidel, pp.\n365\u201380.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cC\u00e1nones\nfilos\u00f3ficos y tradiciones filos\u00f3ficas: el caso de la\nfilosof\u00eda latinoamericana\u201d, <em>An\u00e1lisis\nFilos\u00f3fico</em>, 30(1): 17\u201334.</li>\n<li>Granger, Gilles-Gaston, 1955, <em>L\u00f3gica e Filosofia das\nCiencias</em>, S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es\nMalhoramentos.</li>\n<li>Grice, Herbert Paul, 1989, <em>Studies in the Way of Words</em>,\nCambridge, MA: Harvard University Press.</li>\n<li>Guerreiro, Mario, 1999, <em>Ceticismo ou Senso Comum?,</em> Porto\nAlegre: EDI-PUCRS.</li>\n<li>Guti\u00e9rrez, Carlos B., 1964, \u201cEl solipsismo de\nWittgenstein\u201d, <em>Ideas y Valores</em>, 6(23-24):\n103\u2013120.</li>\n<li>Guti\u00e9rrez, Claudio, 1974, \u201cUn algoritmo de\ninteligencia artificial\u201d, <em>Revista de Filosof\u00eda de la\nUniversidad de Costa Rica</em>, 13(34): 5\u201328.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1982, <em>Nueve ensayos\nepistemol\u00f3gicos</em>, San Jos\u00e9: Editorial Costa\nRica.</li>\n<li>Gutzmann, Daniel, 2015, <em>Use-Conditional Meaning: Studies in\nMultidimensional Semantics</em>, Oxford: Oxford University Press.</li>\n<li>Guzm\u00e1n Jorquera, Edgar, 2002, <em>Existencia y\nrealidad</em>, Arequipa: Universidad Nacional de San\nAgust\u00edn.</li>\n<li>Hansberg, Olbeth, 1996, <em>La diversidad de las emociones</em>,\nMexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.</li>\n<li>Hansberg, Olbeth and Guillermo Hurtado (eds.), 2012, <em>Alejandro\nRossi</em>, Mexico: Instituto de Investigaciones\nFilos\u00f3ficas-Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.</li>\n<li>Hegenberg, Le\u00f4nidas, 1978, \u201cA L\u00f3gica e a\nFilosofia da Ci\u00eancia no Brasil\u201d, in Adolpho Crippa et al.\n(eds.), <em>As Id\u00e9ias Filos\u00f3ficas no Brasil.\nS\u00e9culo XX \u2013 Parte II</em>, S\u00e3o Paulo:\nConv\u00edvio, pp. 143\u2013201.</li>\n<li>Hidalgo, Cecilia and Ver\u00f3nica Tozzi (eds.), 2010,\n<em>Filosof\u00eda para la ciencia y la sociedad: indagaciones en\nhonor a F\u00e9lix Gustavo Schuster</em>, Buenos Aires:\nCICCUS-CLACSO.</li>\n<li>Hockett, Charles F., 1960, \u201cThe Origin of Speech\u201d,\n<em>Scientific American</em>, 203(3): 88\u201396.</li>\n<li>Holgu\u00edn, Magdalena, 1997, <em>Wittgenstein y el\nescepticismo</em>, Cali: Universidad del Valle.</li>\n<li>Hoyos, Luis Eduardo, 2001, <em>El escepticismo y la\nfilosof\u00eda trascendental. Estudios sobre el pensamiento\nalem\u00e1n a fines del siglo XVIII</em>, Bogot\u00e1: Siglo del\nHombre Editores-Universidad Nacional de Colombia.</li>\n<li>Hoyos, Luis Eduardo, 2014, <em>Ensayos de filosof\u00eda\npr\u00e1ctica y de la acci\u00f3n</em>, Bogot\u00e1: Universidad\nNacional de Colombia.</li>\n<li>Hurtado, Guillermo, 2007, <em>El b\u00faho y la serpiente.\nEnsayos sobre la filosof\u00eda en M\u00e9xico en el siglo\nXX</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2012, \u201c\u00bfQu\u00e9 es y\nqu\u00e9 puede ser la filosof\u00eda anal\u00edtica?\u201d\n<em>Di\u00e1noia</em>, 57(68): 165\u2013173.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cFilosof\u00eda\nanal\u00edtica en lengua vern\u00e1cula\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 45(133): 107\u2013110.</li>\n<li>Husserl, Edmund, 2002, \u201cPhilosophy as Rigorous\nScience\u201d, Marcus Brainard (trans.), <em>New Yearbook for\nPhenomenology and Phenomenological Philosophy</em>, 2:\n249\u2013295.</li>\n<li>Jackson, Frank, 1982, \u201cEpiphenomenal Qualia\u201d,\n<em>Philosophical Quarterly</em>, 32(127): 127\u201336.</li>\n<li>Kalpokas, Daniel, 2022, \u201cPerception as a Contentful\nRelation\u201d, <em>European Journal of Philosophy</em>, 30 (2):\n740\u2013754.</li>\n<li>Kaplan, David, 1977, \u201cDemonstratives. An Essay on the\nSemantics, Logic, Metaphysics and Epistemology of Demonstratives and\nOther Indexicals\u201d, in Joseph Almog, John Perry, and Howard\nWettstein (eds.), <em>Themes from Kaplan</em>, Oxford: Oxford\nUniversity Press, pp. 481\u2013563.</li>\n<li>Krempel, Raquel, 2021, \u201cIs Color Experience Linguistically\nPenetrable?\u201d <em>Synthese</em>, 199(1-2): 4261\u20134285.</li>\n<li>King, Jeffrey C., 2000, <em>Complex Demonstratives: A\nQuantificational Approach</em>, Cambridge, MA: MIT Press.</li>\n<li>Klimovsky, Gregorio, 2008, <em>Mis diversas existencias</em>,\nBuenos Aires: A-Z Editora.</li>\n<li>Klimovsky, Gregorio and Guillermo Boido, 1994, <em>Las desventuras\ndel conocimiento cient\u00edfico. Una introducci\u00f3n a la\nepistemolog\u00eda</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005, <em>Las desventuras del conocimiento\nmatem\u00e1tico. Filosof\u00eda de la matem\u00e1tica: una\nintroducci\u00f3n</em>. Buenos Aires: A-Z Editora.</li>\n<li>Klimovsky, Gregorio and Cecilia Hidalgo, 1998, <em>La inexplicable\nsociedad. Cuestiones de epistemolog\u00eda en las ciencias\nsociales</em>, Buenos Aires: A-Z Editora.</li>\n<li>Klimovsky, Gregorio and F\u00e9lix Schuster, 2000,\n<em>Descubrimiento y creatividad en ciencia</em>, Buenos Aires:\nEudeba.</li>\n<li>Kripke, Saul A., 1980, <em>Naming and Necessity</em>, Cambridge,\nMA: Harvard University Press.</li>\n<li>Lacey, Hugh, 1972, <em>A linguagem do espa\u00e7o e do\ntempo</em>, S\u00e3o Paulo: Perspectiva.</li>\n<li>Landim Filho, Raul, 1995, \u201cA Ref\u00earencia do\nD\u00eaitico Eu na G\u00eanese do Sistema Cartesiano: a Res Cogitans\nou o Homem?\u201d, <em>Analytica</em>, 1(2): 41\u201366.</li>\n<li>Leclerc, Andr\u00e9, 2009, \u201cMeanings, Actions and\nAgreements\u201d, <em>Manuscrito</em>, 32(1): 249\u2013288.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, \u201cSpontaneous Linguistic\nUnderstanding: A Few Introductory Remarks\u201d, <em>Disputatio</em>,\n34(4): 713\u2013737.</li>\n<li>Lepore, Ernest and Kirk Ludwig, 2000, \u201cThe Semantics and\nPragmatics of Complex Demonstratives\u201d, <em>Mind,</em> 109(434):\n199\u2013240.</li>\n<li>Levine, Carol et al., 2004, \u201cThe Limits of\n\u2018Vulnerability\u2019 as a Protection for Human Research\nParticipants\u201d, <em>American Journal of Bioethics</em>, 4(3):\n44\u201349.</li>\n<li>Lewis, David, 1979, \u201cAttitudes De Dicto and De Se\u201d,\n<em>Philosophical Review</em>, 88(4): 513\u2013543.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1989, \u201cDispositional Theories of\nValue\u201d, <em>Proceedings of the Aristotelian Society,</em> 63:\n113\u2013137.</li>\n<li>Lo Guercio, Nicol\u00e1s and Ramiro Caso, 2022, \u201cAn\nAccount of Overt Intentional Dogwhistling\u201d, <em>Synthese</em>,\n200(3): 1\u201332.</li>\n<li>Loaiza, Juan, forthcoming, \u201cFunctionalism and the\nEmotions\u201d, <em>British Journal for the Philosophy of\nScience</em>, 1\u201334. doi:10.1086/715207</li>\n<li>Locke, John, 1690, <em>An Essay Concerning Human\nUnderstanding</em>, London: Thomas Basset.</li>\n<li>L\u00f3pez-Silva, Pablo, 2019, \u201cMe and I Are Not Friends,\nJust Acquaintances: On Thought Insertion and Self-Awareness\u201d,\n<em>Review of Philosophy and Psychology</em>, 10(2):\n319\u2013335.</li>\n<li>Lluveres, Pedro, 1976, <em>Ciencia y escepticismo. Aproximaciones\na Descartes</em>, Caracas: Equinoccio-Universidad Sim\u00f3n\nBol\u00edvar.</li>\n<li>Luna, Florencia, 2004, \u201cVulnerabilidad: la met\u00e1fora\nde las capas\u201d, <em>Journal of Bioethics</em>, 4(3):\n44\u201349.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cElucidating the Concept of\nVulnerability: Layers Not Labels\u201d, <em>IJFAB: International\nJournal of Feminist Approaches to Bioethics</em>, 2(1):\n121\u2013139.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019a, \u201cIdentifying and Evaluating\nLayers of Vulnerability \u2013 A Way Forward\u201d, <em>Developing\nWorld Bioethics</em>, 19(2): 86\u201395.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019b, \u201c\u00bfPor qu\u00e9 la\n\u00e9tica considera importante poder interrumpir ciertos\nembarazos?\u201d, in Mario Pecheny and Marisa Herrera (eds.),\n<em>Legalizaci\u00f3n del aborto en la Argentina. Cient\u00edficas\ny cient\u00edficos aportan al debate</em>, Buenos Aires: Universidad\nNacional de General Sarmiento, pp. 89\u2013100.</li>\n<li>Maff\u00eda, Diana, 2003, <em>Sexualidades migrantes.\nG\u00e9nero y transg\u00e9nero</em>, Buenos Aires: Feminaria\nEditora.</li>\n<li>Malem Se\u00f1a, Jorge F., 1994, \u201cIn Memoriam: Carlos\nSantiago Nino: Apuntes Bio-Bibliogr\u00e1ficos\u201d, <em>Derechos\ny Libertades: Revista del Instituto Bartolom\u00e9 de las\nCasas</em>, 2(3): 17\u201375.</li>\n<li>Marcondes, Danilo, 1998, <em>Language and Action: A Reassessment\nof Speech Act Theory</em>, Amsterdam: John Benjamins.</li>\n<li>Marg\u00e1in, Hugo, 1978, <em>Racionalidad, lenguaje y\nfilosof\u00eda</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Mart\u00ed, Oscar, 1998, \u201cAnalytical Philosophy in Latin\nAmerica\u201d, in <em>Routledge Encyclopedia of Philosophy,</em>\nTaylor and Francis. Retrieved 5 Mar. 2023, from\nhttps://www.rep.routledge.com/articles/thematic/analytical-philosophy-in-latin-america/v-1.\ndoi:10.4324/9780415249126-ZA001-1</li>\n<li>Mastroleo, Ignacio, et al., 2020, \u201cAllocating Scarce\nUnproven Interventions during Public Health Emergencies: Insights from\nthe WHO MEURI Framework\u201d, <em>The American Journal of\nBioethics</em>, 20 (9): 41\u201344.</li>\n<li>Mazza, D\u00e9bora, 2009, \u201cInterc\u00e2mbios\nacad\u00eamicos internacionais: bolsas CAPES, CNPQ e FAPESP\u201d,\n<em>Cuadernos de Pesquisa</em>, 39(137): 521\u2013547.</li>\n<li>Mel\u00e9ndez, Ra\u00fal, 1998, <em>Verdad sin fundamentos:\nuna indagaci\u00f3n acerca del concepto de verdad a la luz de la\nfilosof\u00eda de Wittgenstein</em>, Bogot\u00e1: Ministerio de\nCultura.</li>\n<li>Mena, Ricardo, forthcoming, \u201cMetalinguistic Effects\u201d,\n<em>Mind and Language</em>. doi:10.1111/mila.12390</li>\n<li>Mendon\u00e7a, Wilson, 2002, \u201cSupervenience and the\nProblem of Downward Causation\u201d, <em>Manuscrito</em>, 25(3):\n251\u2013270.</li>\n<li>Mir\u00f3 Quesada, Francisco, 1946, <em>L\u00f3gica</em>,\nLima: Librer\u00eda e Imprenta Domingo Miranda.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1982, \u201cLa filosof\u00eda de la\nl\u00f3gica de N.C.A. da Costa\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>,\n14(42): 65\u201385.</li>\n<li>Molina, Nicol\u00e1s, 1954, <em>Matem\u00e1tica y\nfilosof\u00eda (Reflexiones para la delimitaci\u00f3n del\nterritorio filos\u00f3fico)</em>, Mexico: s.n.</li>\n<li>Monsalve, Alfonso, 1994, <em>Teor\u00eda de la\nargumentaci\u00f3n</em>, Medell\u00edn: Universidad de\nAntioquia.</li>\n<li>Moretti, Alberto, 2008, <em>Interpretar y referir. Ejercicios de\nan\u00e1lisis filos\u00f3fico</em>, Buenos Aires: Grama.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2021, <em>En Sayos anal\u00edticos</em>,\nBuenos Aires: SADAF.</li>\n<li>Moretti, Alberto and Guillermo Hurtado (eds.), 2003, <em>La\nparadoja de Orayen</em>, Buenos Aires: Eudeba.</li>\n<li>Moretti, Alberto, Eleonora Orlando, and Nora Stigol (eds.), 2015,\n<em>A medio siglo de Formas l\u00f3gicas, realidad y significado de\nT. M. Simpson</em>, Buenos Aires: Eudeba.</li>\n<li>Murillo, Alejandro, 2018, \u201cIs the Body Represented in\nEveryday Bodily Activities?\u201d, <em>Phenomenology and the\nCognitive Sciences</em>, 17(3): 591\u2013604.</li>\n<li>Nagel, Thomas, 1974, \u201cWhat is It Like to Be a Bat?\u201d,\n<em>Philosophical Review</em>, 83(4): 435\u2013450.</li>\n<li>Navarro, Pablo, 2010, \u201cDeontic Logic and Legal\nPhilosophy\u201d, in Susana Nuccetelli, Ofelia Schutte, and\nOt\u00e1vio Bueno (eds.), <em>A Companion to Latin American\nPhilosophy</em>, Malden, MA: Wiley-Blackwell, pp. 439\u2013 453.</li>\n<li>Neale, Stephen, 2008, \u201cTerm Limits Revisited\u201d,\n<em>Philosophical Perspectives</em>, 22(1): 375\u2013442.</li>\n<li>Nino, Carlos Santiago, 1979, \u201cLa fundamentaci\u00f3n de la\nleg\u00edtima defensa: r\u00e9plica al profesor Fletcher\u201d,\n<em>Doctrina Penal</em>, 2(6): 235\u2013256.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1984, <em>\u00c9tica y derechos\nhumanos</em>, Buenos Aires: Astrea.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1985, \u201cThe Human Rights Policy of the\nArgentine Constitutional Government: A Reply\u201d, <em>Yale Journal\nof International Law</em>, 11(1): 217\u2013230.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1989, \u201cLa derivaci\u00f3n de los\nprincipios de responsabilidad penal de los fundamentos de los derechos\nhumanos\u201d, <em>Doctrina Penal</em>, 12(45): 29\u201348.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1991a, <em>The Ethics of Human Rights</em>,\nOxford: Oxford University Press.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1991b, \u201cThe Duty to Punish Past\nAbuses of Human Rights Put into Context: The Case of Argentina\u201d,\n<em>The Yale Law Journal</em>, 100(8): 2619\u20132640.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, <em>Ocho lecciones sobre \u00e9tica\ny derecho para pensar la democracia</em>, Buenos Aires: Siglo\nXXI.</li>\n<li>Nu\u00f1o, Juan, 1965, <em>Sentido de la filosof\u00eda\ncontempor\u00e1nea</em>, Caracas: Universidad Central de\nVenezuela.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1967, \u201cDe la distinci\u00f3n entre\nl\u00f3gica formal y l\u00f3gica dial\u00e9ctica\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 1(2): 39\u201354.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1969, \u201cEl proceso de\nformalizaci\u00f3n sem\u00e1ntica en Tarski y Carnap\u201d,\n<em>Di\u00e1noia</em>, 15: 87\u2013114.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1973, <em>Elementos de l\u00f3gica\nformal</em>, Caracas: Universidad Central de Venezuela.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1987, \u201cEsto no tiene nombre\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 19(55): 3\u201317.</li>\n<li>Oliv\u00e9, Le\u00f3n and Luis Villoro (eds.), 1996,\n<em>Filosof\u00eda moral, educaci\u00f3n e historia: homenaje a\nFernando Salmer\u00f3n</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Onofri, Andrea, 2018, \u201cThe Publicity of Thought\u201d,\n<em>Philosophical Quarterly</em>, 68(272): 521\u2013541.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2022, \u201cTwo Pictures of Communication:\nFrom Content to Coordination\u201d, <em>Synthese</em>, 200(4):\n1\u201320.</li>\n<li>Orayen, Ra\u00fal, 1989, <em>L\u00f3gica, significado y\nontolog\u00eda</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1992, \u201cLa teor\u00eda de modelos\nvista por el ojo de Dios\u201d, <em>Di\u00e1noia</em>, 38:\n161\u2013170.</li>\n<li>Orlando, Eleonora and Andr\u00e9s Saab, 2019,\n\u201cT\u00e9rminos peyorativos de grupo, estereotipos y actos de\nhabla\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>, 51(153): 31\u201358.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2020a, \u201cSlurs, Stereotypes and\nInsults\u201d, <em>Acta Analytica</em>, 35(4): 599\u2013621.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2020b, \u201cA Stereotype Semantics for\nSyntactically Ambiguous Slurs\u201d, <em>Analytic Philosophy</em>,\n61(2): 101\u2013129.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013 (eds.), 2020c, <em>Slurs and Expressivity:\nSemantics and Beyond</em>, Lanham, MD: Lexington Books.</li>\n<li>Ortiz-Mill\u00e1n, Gustavo, 2009, <em>La moralidad del\naborto</em>, Mexico: Siglo XXI.</li>\n<li>P\u00e1ez, Andr\u00e9s, 2014, \u201cLa prueba testimonial y\nla epistemolog\u00eda del testimonio\u201d,\n<em>Isonom\u00eda</em>, 40: 95\u2013118.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2009, \u201cArtificial Explanations: The\nEpistemological Interpretation of Explanation in AI\u201d,\n<em>Synthese</em>, 170(1): 131\u2013146.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019, \u201cThe Pragmatic Turn in\nExplainable Artificial Intelligence (XAI)\u201d, <em>Minds and\nMachines,</em> 29(3): 441\u2013459.</li>\n<li>Pereda, Carlos, 1994a, <em>V\u00e9rtigos argumentales: una\n\u00e9tica de la disputa</em>, Barcelona: Anthropos.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1994b, <em>Raz\u00f3n e\nincertidumbre</em>, Mexico: Siglo XXI.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1999, <em>Cri\u0301tica de la razo\u0301n\narrogante</em>, Mexico: Taurus-Alfaguara.</li>\n<li>Peirce, Charles Sanders, 1931\u20131958, <em>Collected\nPapers</em>, Cambridge, MA: Harvard University Press, 1974.</li>\n<li>Pereira, Francisco, 2019, <em>Ver o alucinar: una mirada\nintroductoria a la filosof\u00eda de la percepci\u00f3n</em>,\nMexico: Gedisa.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2021, <em>Ver no es creer: sobre el rol de\nlos conceptos en la experiencia visual</em>, Mexico: Gedisa.</li>\n<li>P\u00e9rez, Diana, 2005a, \u201cIs Thought without Language\nPossible?\u201d, <em>Principia</em>, 9(1-2): 177\u2013191.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2005b, \u201cMental Concepts as Natural\nKind Concepts\u201d, <em>Canadian Journal of Philosophy</em>,\n30(Suppl.): 197\u2013221.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2011, \u201cPhenomenal Concepts, Color\nExperience, and Mary\u2019s Puzzle\u201d, <em>Teorema</em>, 30(3):\n113\u2013133.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013a, <em>Sentir, desear, creer. Una\naproximaci\u00f3n filos\u00f3fica a los conceptos\npsicol\u00f3gicos</em>, Buenos Aires: Prometeo.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013b, \u201cLa voluntad de\ncomunicarse\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>, 45(133):\n91\u201397.</li>\n<li>P\u00e9rez, Diana and Luis Fern\u00e1ndez Moreno (eds.), 2008,\n<em>Cuestiones filos\u00f3ficas. Ensayos en honor de Eduardo\nRabossi</em>, Buenos Aires: Cat\u00e1logos.</li>\n<li>P\u00e9rez, Diana and Antoni Gomila, 2022, <em>Social Cognition\nand the Second Person in Human Interaction</em>, London:\nRoutledge.</li>\n<li>Perini-Santos, Ernesto, 2023, \u201cArticulating a Framework for\nUnarticulated Constituents\u201d, <em>Mind and Language</em>, 38(1):\n98\u2013118.</li>\n<li>Piacenza, Eduardo, 2015, <em>Interpretaci\u00f3n jur\u00eddica\ny argumentaci\u00f3n (y otros ensayos filos\u00f3ficos)</em>,\nCorina Yoris and Arturo Serrano (eds.), Caracas: Universidad\nCat\u00f3lica Andr\u00e9s Bello-Universidad Metropolitana.</li>\n<li>Platts, Mark, 1979, <em>Ways of Meaning</em>, London: Routledge\nand Kegan Paul.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1985, \u201cThe Object of Desire\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 17(50): 3\u201328.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1986, \u201cDesire and Action\u201d,\n<em>No\u00fbs</em>, 20(2): 143\u2013155.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1994, \u201cDeseos distinguidos\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 26(76-77): 129\u2013154.</li>\n<li>Porchat, Oswaldo, 1969, \u201cO conflito das filosofias\u201d,\n<em>Revista Brasileira de Filosofia</em>, 19(73): 3\u201315.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1974, \u201cContra o historicismo em\nteoria da ci\u00eancia\u201d, <em>Revista de Historia</em>, 50(100):\n483\u2013514.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2006, <em>Rumo ao ceticismo</em>,\nS\u00e3o Paulo: Universidade do Estado de S\u00e3o Paulo.</li>\n<li>Potts, Christopher, 2005, <em>The Logic of Conventional\nImplicatures</em>, Oxford: Oxford University Press.</li>\n<li>Predelli, Stefano, 2013, <em>Meaning Without Truth</em>, Oxford:\nOxford University Press.</li>\n<li>Premack, David and Guy Woodruff, 1978, \u201cDoes the Chimpanzee\nHave a Theory of Mind?\u201d <em>Behavioral and Brain Sciences</em>,\n1(4): 515\u2013629.</li>\n<li>Proust, Jo\u00eblle, 2012, \u201cMetacognition and Mind Reading:\nOne or Two Functions?\u201d In Michael J. Beran, Johannes Brandl,\nJoseph Perner, and Jo\u00eblle Proust (eds.), <em>The Foundations of\nMetacognition</em>, Oxford: Oxford University Press, pp.\n234\u2013250.</li>\n<li>Quine, Willard van Orman, 1944, <em>O sentido da Nova\nL\u00f3gica</em>, S\u00e3o Paulo: Martins.</li>\n<li>Quintanilla, Pablo, 2003, \u201cHomenaje a Edgar Guzm\u00e1n\nJonquera (1935\u20132000)\u201d, <em>Aret\u00e9</em>, 15(1):\n157\u2013168.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cOtra vuelta de tuerca: la\nfilosof\u00eda anal\u00edtica iberoamericana\u201d,\n<em>Di\u00e1noia</em>, 58(71): 153\u2013166.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019, <em>La comprensi\u00f3n del otro.\nExplicaci\u00f3n, interpretaci\u00f3n y racionalidad</em>, Lima:\nEditorial PUCP.</li>\n<li>Rabossi, Eduardo, 1975, <em>An\u00e1lisis filos\u00f3fico,\nlenguaje y metaf\u00edsica</em>, Caracas: Monte \u00c1vila\nEditores.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1976, <em>La justificaci\u00f3n moral del\ncastigo</em>, Buenos Aires: Astrea.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1984, \u201cPhilosophical Analysis in\nArgentina\u201d, in Jorge Gracia, Marcelo Dascal, Eduardo Rabossi,\nand Enrique Villanueva (eds.), <em>Philosophical Analysis in Latin\nAmerica</em>, Dordrecht: Reidel, pp. 17\u201323.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, <em>En el comienzo Dios cre\u00f3\nel canon</em>, Buenos Aires: Gedisa.</li>\n<li>Raggio, Andr\u00e9s, 1962, \u201cL\u00f3gica e\nintuici\u00f3n\u201d, <em>Revista de Humanidades</em>, 5(2):\n28\u201336.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1968, \u201cPropositional Sequence-Calculi\nfor Inconsistent Systems\u201d, in Andr\u00e9s Raggio,\n<em>Andr\u00e9s Raggio. Escritos Completos (1927\u20131991)</em>,\nAlberto Moreno and Mercedes Doffi (eds.), Buenos Aires: Eudeba, pp.\n179\u2013191.</li>\n<li>Ram\u00edrez, Mario Teodoro (ed.), 2014, <em>Luis Villoro:\npensamiento y vida</em>, Mexico: Siglo XXI.</li>\n<li>Ramis, Pompeyo, 1978, <em>Veinte fil\u00f3sofos\nvenezolanos</em>, M\u00e9rida: Universidad de Los Andes.</li>\n<li>Ramos, Jaime, 2001, \u201cLas facetas de lo mental\u201d,\n<em>Ideas y Valores</em>, 50(117): 21\u201336.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2021, \u201cLeyendo a Wittgenstein desde\nla periferia\u201d, <em>Ideas y Valores</em>, 70(Suppl. 7):\n173\u2013213.</li>\n<li>Rivera L\u00f3pez, Eduardo, 2001, <em>\u00c9tica y trasplantes\nde \u00f3rganos</em>, M\u00e9xico: UNAM-Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cContemporary Ethics and\nPolitical Philosophy\u201d, in Susana Nuccetelli, Ofelia Schutte, and\nOt\u00e1vio Bueno (eds.), <em>A Companion to Latin American\nPhilosophy</em>, Malden, MA: Wiley-Blackwell, pp. 357\u2013369.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2017, \u201cIs Medically Assisted Death a\nSpecial Obligation?\u201d, <em>Journal of Medical Ethics</em>, 43(6):\n401\u2013406.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2018, \u201cEl aborto y el derecho a la\nvida desde la concepci\u00f3n\u201d, <em>Letra: Derecho Penal</em>,\n3(6): 17\u201326.</li>\n<li>Rivera L\u00f3pez, Eduardo et al., 2020, \u201cPropuesta para\nla elaboraci\u00f3n de un protocolo de triaje en el contexto de la\npandemia de COVID-19\u201d, <em>Revista de Bio\u00e9tica y\nDerecho</em>, 50: 37\u201361.</li>\n<li>Rolla, Giovanni, 2022, \u201cDo Babies Represent? On a Failed\nArgument for Representationalism\u201d, <em>Synthese</em>, 200(4):\n1\u201320.</li>\n<li>Rosas, Alejandro, 1996, <em>Kants Idealistische Reduktion. Das\nMentale und das Materielle im Transzcendentalen Idealismus</em>,\nW\u00fcrzburg: Koenigshausen &amp; Neumann.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2008, \u201cThe Return of Reciprocity: A\nPsychological Approach to the Evolution of Cooperation\u201d,\n<em>Biology and Philosophy</em>, 23(4): 555\u2013566.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2010, \u201cBeyond Inclusive Fitness? On A\nSimple and General Explanation for the Evolution of Altruism\u201d,\n<em>Philosophy and Theory in Biology</em>, 2(4): 1\u20139.</li>\n<li>Rodr\u00edguez, Carolina, 2002, \u201cEl desarrollo\nhist\u00f3rico del an\u00e1lisis filos\u00f3fico en\nColombia\u201d, <em>Estudios Latinoamericanos</em>, 10-11:\n33\u201349.</li>\n<li>Rodr\u00edguez-Pereyra, Gonzalo, 2013, \u201cLa lengua de\npublicaci\u00f3n de la filosof\u00eda\n\u2018anal\u00edtica\u2019\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>,\n45(133): 83 \u201390.</li>\n<li>Rodr\u00edguez Tirado, \u00c1lvaro, 1986, \u201cSeguir una\nregla: tres interpretaciones\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>, 18(53):\n3\u201332.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1987, <em>La identidad personal y el\npensamiento autoconsciente</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Rossi, Alejandro, 1969, <em>Lenguaje y significado</em>, Mexico:\nSiglo XXI.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1970, \u201cUna imagen de Jos\u00e9\nGaos\u201d, <em>Revista de la Universidad de M\u00e9xico</em>,\n24(9): 14\u201316.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1978, <em>Manual del distra\u00eddo</em>,\nMexico: Joaqu\u00edn Mortiz.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1996, <em>Cartas credenciales</em>, Mexico:\nEditorial Vuelta.</li>\n<li>Rudy-Hiller, Fernando, 2019, \u201cGive People a Break: Slips and\nMoral Responsibility\u201d, <em>Philosophical Quarterly</em>,\n69(277): 721\u2013740.</li>\n<li>Ruffino, Marco, 2013, \u201cSome Remarks about Gonzalo Rodriguez\nPereyra\u2019s Advice on the Language of Philosophy\u201d,\n<em>Cr\u00edtica</em>, 45(133): 99\u2013105.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2022, <em>Contingent A Priori Truths:\nMetaphysics, Semantics, Epistemology and Pragmatics</em>, Cham:\nSpringer.</li>\n<li>Ruffino, Marco, Luca San Mauro, and Giorgio Venturi, 2020,\n\u201cSpeech Acts in Mathematics\u201d, <em>Synthese</em>, 198(10):\n10063\u201310087.</li>\n<li>Rumfitt, Ian, 2003, \u201cSavoir faire\u201d, <em>The Journal of\nPhilosophy</em>, 100(3): 158\u2013166.</li>\n<li>Saab, Salma, 1978, \u201cLa inferencia y la justificaci\u00f3n\nen el conocimiento perceptual\u201d, <em>Di\u00e1noia</em>, 24(24):\n190\u2013200.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, <em>Los senderos de la\nexplicaci\u00f3n mental</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Salazar Bondy, Augusto, 1971, <em>Para una filosof\u00eda del\nvalor</em>, Santiago: Editorial Universitaria.</li>\n<li>Salles, Jo\u00e3o Carlos, 2012, <em>O c\u00e9tico e o\nenxadrista: Significa\u00e7\u00e3o e experiencia em\nWittgenstein</em>, Salvador: Quarteto.</li>\n<li>Salmer\u00f3n, Fernando, 1971, <em>La filosof\u00eda y las\nactitudes morales</em>, Mexico: Siglo XXI.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1978, \u201cEl Instituto de\nInvestigaciones Filos\u00f3ficas (Informe de Doce\nA\u00f1os)\u201d, <em>La palabra y el hombre</em>, 26:\n3\u201319.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1991a, \u201cNota sobre la\nrecepci\u00f3n del an\u00e1lisis filos\u00f3fico en\nAm\u00e9rica Latina\u201d, <em>Isegor\u00eda. Revista de\nFilosof\u00eda Moral y Pol\u00edtica</em>, 3: 119\u2013137.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1991b, <em>Ense\u00f1anza y\nfilosof\u00eda</em>, Mexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.</li>\n<li>Sasso, Javier, 1998, <em>La filosof\u00eda latinoamericana y las\nconstrucciones de su historia</em>, Caracas: Monte \u00c1vila\nEditores.</li>\n<li>Schajowicz, Ludwig, 1964, <em>La filosof\u00eda y el mundo\ncontempor\u00e1neo</em>, R\u00edo Piedras: Editorial\nUniversities.</li>\n<li>Schuster, F\u00e9lix, 1982, <em>Explicaci\u00f3n y\nPredicci\u00f3n. La validez del conocimiento en ciencias\nsociales</em>, Buenos Aires: CLACSO.</li>\n<li>Scotto, Carolina, 2017, \u201cWittgenstein: iconicidad en el\nlenguaje y \u2018experiencia del significado\u2019\u201d,\n<em>Disputatio: Philosophical Research Bulletin</em>, 6(7):\n423\u2013457.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019a, \u201cEl lenguaje verbal\ntambi\u00e9n es ic\u00f3nico: correspondencias transmodales y\nsimbolismo sonoro\u201d, in Carolina Scotto, Fernando G.\nRodr\u00edguez, and Irene Audisio (eds.), <em>Los signos del cuerpo:\nenfoques multimodales de la mente y del lenguaje</em>, Buenos Aires:\nTeseo-UAI, pp. 35\u201378.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2019b, \u201cMeaning is a Physiognomy:\nWittgenstein on Seeing Words and Faces\u201d, <em>Nordic Wittgenstein\nReview</em>, 8(1-2): 115\u2013150.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2020, \u201cEl lenguaje humano:\n\u00bfuna estructura m\u00e1s un c\u00f3digo o un sistema\ncomunicativo din\u00e1mico, multimodal y semi\u00f3ticamente\nheterog\u00e9neo?\u201d, <em>An\u00e1lisis. Revista de\nInvestigaci\u00f3n Filos\u00f3fica</em>, 7: 3\u201329.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2022a, \u201cA Pragmatics-First Approach\nto Faces\u201d, <em>Topoi</em> 41: 641\u2013657.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2022b \u201cLa segunda persona y la\npragm\u00e1tica de la comunicaci\u00f3n cara-a-cara\u201d,\n<em>Teorema</em>, 41: 109\u2013131.</li>\n<li>Searle, John, 1969, <em>Speech Acts</em>, Cambridge: Cambridge\nUniversity Press.</li>\n<li>Searle, John and Daniel Venderveken, 1985, <em>Foundations of\nIllocutionary Logic</em>, Cambridge: Cambridge University Press.</li>\n<li>Sebasti\u00e1n, Miguel \u00c1ngel, 2012, \u201cExperiential\nAwareness: Do You Prefer \u2018It\u2019 to \u2018Me\u2019?\u201d,\n<em>Philosophical Topics</em>, 40(2): 155\u2013177.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2020, \u201cPerspectival\nSelf-Consciousness and Ego-Dissolution: An Analysis of (Some) Altered\nStates of Consciousness\u201d, <em>Philosophy and the Mind\nSciences</em>, 1(1): 9.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, forthcoming, \u201cFirst-Person\nPerspective in Experience: Perspectival De Se Representation as an\nExplanation of the Delimitation Problem\u201d, <em>Erkenntnis</em>.\ndoi:10.1007/s10670-022-00564-4</li>\n<li>Secco, Gisele Dalva and Miguel \u00c1lvarez Lisboa, 2022,\n\u201cHistory of Logic in Latin America: the Case of Ayda Ignez\nArruda\u201d, <em>British Journal for the History of Philosophy</em>,\n30(2): 384\u2013408.</li>\n<li>Sedley, David, 2003, <em>Plato\u2019s Cratylus</em>, Cambridge:\nCambridge University Press.</li>\n<li>Sierra, Rub\u00e9n, 1987, <em>Apreciacio\u0301n de la\nfilosofi\u0301a anali\u0301tica</em>, Bogota\u0301: Centro Editorial\nUniversidad Nacional de Colombia.</li>\n<li>Silva, Vicente Ferreira da, 1940, <em>Elementos de L\u00f3gica\nMatem\u00e1tica</em>, S\u00e3o Paulo: Editora Cruzeiro do\nSul.</li>\n<li>Silva Filho, Waldomiro and Felipe Rocha, 2016, \u201cReflection,\nEpistemic Value and Human Flourishing\u201d, <em>Analytica</em>,\n19(1): 129\u2013144.</li>\n<li>Simpson, Thomas Moro, 1964, <em>Formas l\u00f3gicas, realidad y\nsignificado</em>, Buenos Aires: Eudeba.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1973, <em>Sem\u00e1ntica\nfilos\u00f3fica: Problemas y discusiones</em>, Buenos Aires: Siglo\nXXI.</li>\n<li>Skidelsky, Liza, 2009, \u201cLa versi\u00f3n d\u00e9bil de la\nhip\u00f3tesis del pensamiento en lenguaje natural\u201d,\n<em>Theoria</em>, 24(1): 83\u2013104.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2013, \u201cFaculty of Language,\nFunctional Models, and Mechanisms\u201d, <em>Journal of Cognitive\nScience</em>, 14(2): 111\u2013149.</li>\n<li>Smith, Pl\u00ednio Junqueira, 2018, \u201cPorchat,\nNeopirronismo e a Filosof\u00eda Anal\u00edtica (Discurso de\nHomenagem a Oswaldo Porchat Pereira)\u201d, in: Waldomiro Silva Filho\n(ed.), <em>Novos Ensaios de Filosofia Anal\u00edtica: Ensaios\nVencedores do Pr\u00eamio da Sociedade Brasileira de Filosofia\nAnal\u00edtica</em>, Pelotas: S\u00e9rie Dissertatio Filosofia,\npp. 12\u201338.</li>\n<li>Stahl, Gerold, 1956, <em>Introducci\u00f3n a la l\u00f3gica\nsimb\u00f3lica</em>, Santiago: Universidad de Chile.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1960, <em>Enfoque moderno de la\nl\u00f3gica cl\u00e1sica</em>, Santiago: Universidad de\nChile.</li>\n<li>Stalnaker, Robert, 2001, \u201cOn Considering a Possible World as\nActual\u201d, <em>Aristotelian Society Supplementary Volumes</em>,\n75: 141\u2013156.</li>\n<li>Stanley, Jason and Timothy Williamson, 2001,\n\u201cKnowing-How\u201d, <em>The Journal of Philosophy</em>, 98(8):\n411\u2013444.</li>\n<li>Stepanenko, Pedro (ed.), 2017, <em>Luis Villoro: Conocimiento y\nemancipaci\u00f3n. Homenaje p\u00f3stumo del Instituto de\nInvestigaciones Filos\u00f3ficas</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Tarski, Alfred, 1941, <em>Introduction to Logic and the\nMethodology of Deductive Sciences</em>, New York: Dover\nPublications.</li>\n<li>Teixeira, C\u00e9lia, 2022, \u201cEpistemic Analyticity\nReconsidered\u201d, <em>Pacific Philosophical Quarterly</em>, 103(2):\n280\u2013292.</li>\n<li>Tomasini, Alejandro, 1986, <em>Los atomismos l\u00f3gicos de\nRussell y Wittgenstein</em>, Mexico: UNAM.</li>\n<li>Torretti, Roberto, 1967, <em>Manuel Kant. Estudio sobre los\nfundamentos de la filosof\u00eda cr\u00edtica</em>, Buenos Aires:\nCharcas.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1961a, \u201cReflexiones sugeridas por el\nTractatus de Wittgenstein\u201d, <em>Revista de Ciencias\nSociales</em>, 4: 479\u2013490.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1961b, \u201cWillard van Orman Quine, From\na Logical Point of View, 2nd ed., Cambridge MA 1961\u201d,\n<em>Revista de Filosof\u00eda</em>, 9(1-2): 151\u2013154.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1962, \u201cAlfred J. Ayer, ed., Logical\npositivism, Glencoe IL 1959\u201d, <em>Revista de\nFilosof\u00eda</em>, 9(3): 157\u2013164.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1968, \u201cLas Investigaciones de\nWittgenstein y la posibilidad de la filosof\u00eda\u201d,\n<em>Di\u00e1logos</em>, 10: 35\u201359.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1978, <em>Philosophy of Geometry from\nRiemann to Poincar\u00e9</em>, Dordrecht: Reidel.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1983, <em>Relativity and Geometry</em>,\nOxford: Pergamon Press.</li>\n<li>Trejo, Wonfilio, 1987, <em>Fenomenalismo y Realismo</em>, Mexico:\nUNAM.</li>\n<li>Tye, Michael, 2000, <em>Consciousness, Content, and Color</em>,\nCambridge, MA: MIT Press.</li>\n<li>Vald\u00e9s, Margarita, 2001, <em>Controversias sobre el\naborto</em>, Mexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica-UNAM.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2002, \u201cAbortion and Contraception in\nMexico: The Attitudes and the Arguments of the Catholic Church\u201d,\nin Arleen L. F. Salles and Mar\u00eda Julia Bertomeu (eds.),\n<em>Bioethics: Latin American Perspectives</em>, Amsterdam/New York:\nRodopi, pp. 27\u201351.</li>\n<li>Vald\u00e9s, Margarita and Miguel \u00c1ngel Fern\u00e1ndez,\n2009, \u201cLa filosof\u00eda anal\u00edtica\u201d, in Enrique\nDussel, Eduardo Mendieta, and Carmen Boh\u00f3rquez (eds.), <em>El\npensamiento filos\u00f3fico latinoamericano, del Caribe y\n\u201clatino\u201d [1300\u20132000]. Historia, corrientes, temas y\nfil\u00f3sofos</em>, Mexico: Siglo XXI-Centro de Cooperaci\u00f3n\nRegional para la Educaci\u00f3n de Adultos en Am\u00e9rica Latina\ny el Caribe, 2009, pp. 352\u2013361.</li>\n<li>Valdivia, Lourdes, 1985, \u201cFrege: una estipulaci\u00f3n\nviable\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>, 17(49): 3\u201320.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1987, \u201cNombres y predicados: algunas\nconsideraciones\u201d, <em>Cr\u00edtica</em>, 19(55):\n83\u201395.</li>\n<li>Valero, Aurelia (ed.), 2012, <em>Filosof\u00eda y\nvocaci\u00f3n. Seminario de filosof\u00eda moderna de Jos\u00e9\nGaos. Textos de Jos\u00e9 Gaos, Ricardo Guerra, Alejandro Rossi,\nEmilio Uranga y Luis Villoro</em>, Mexico: Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica.</li>\n<li>Vaz Ferreira, Carlos, 1910, <em>L\u00f3gica viva</em>,\nMontevideo: Talleres Gr\u00e1ficos A. Barreiro y Ramos.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1940, <em>Transcendentalizaciones\nmatem\u00e1ticas ileg\u00edtimas y falacias correlacionadas</em>,\nBuenos Aires: Universidad de Buenos Aires.</li>\n<li>V\u00e1zquez, Rodolfo, 2012, \u201cFilosof\u00eda del derecho\nen Latinoam\u00e9rica\u201d, <em>Doxa. Cuadernos de\nFilosof\u00eda del Derecho</em>, 35: 833\u2013856.</li>\n<li>Villanueva, Enrique, 1984, <em>Lenguaje y privacidad</em>, Mexico:\nUNAM.</li>\n<li>Villoro, Luis, 1982, <em>Creer, saber, conocer</em>, Mexico: Siglo\nXXI.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1997, <em>El poder y el valor. Fundamentos\nde una \u00e9tica pol\u00edtica</em>, Mexico: Fondo de Cultura\nEcon\u00f3mica-El Colegio Nacional.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1998, <em>Belief, Personal, and\nPropositional Knowledge</em>, Amsterdam: Rodopi.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 2007, <em>Los retos de la sociedad por\nvenir. Ensayos sobre justicia, democracia y multiculturalismo</em>,\nMexico: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.</li>\n<li>Von Wright, Henrik, 1951, <em>An Essay in Modal Logic</em>,\nAmsterdam: North-Holland Publishing Company.</li>\n<li>Wittgenstein, Ludwig, 1921, <em>Tractatus\nLogico-Philosophicus</em>, with an Introduction by Bertrand Russell,\nNew York: Harcourt.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1953, <em>Philosophical\nInvestigations</em>, G. E. M. Anscombe, Peter Hacker, and Joachim\nSchulte (eds.), revised 14th edition, P. M. S. Hacker and Joachim\nSchulte (eds.), Oxford: Blackwell, 2009.</li>\n<li>\u2013\u2013\u2013, 1969, <em>On Certainty</em>, G. E. M.\nAnscombe and G. H. von Wright (eds.), Oxford: Basil Blackwell.</li>\n<li>Wrigley, Michael B. and Pl\u00ednio J. Smith (eds.), 2005, <em>O\nFil\u00f3sofo e Sua Hist\u00f3ria: uma homenagem a Oswaldo\nPorchat</em>, Campinas: Cole\u00e7\u00e3o CLE.</li>\n<li>Xavier, Rejane Maria, 1991, \u201cComo caiu o mundo que Carnap\nconstruiu em 1928\u201d, <em>Reflex\u00e3o</em>, 61:\n11\u201329.</li>\n<li>Ziri\u00f3n, Antonio, 2021, <em>El sentido de la\nfilosof\u00eda. Estudios sobre Jos\u00e9 Gaos</em>, Mexico:\nUNAM.</li>\n</ul>\n</div>"
    },
    "related_entries": {
        "entry_list": [
            "Chile: philosophy in",
            "epistemology, formal",
            "epistemology: in Latin America",
            "feminist philosophy, approaches: Latin American feminism",
            "hate speech",
            "Latin American Philosophy",
            "Latin American Philosophy: metaphilosophical foundations",
            "liberalism: in Latin America",
            "liberation, philosophy of",
            "logic: of belief revision",
            "logic: paraconsistent",
            "Mexico: philosophy in",
            "philosophy of science: in Latin America",
            "skepticism: in Latin America"
        ],
        "entry_link": [
            {
                "../philosophy-chile/": "Chile: philosophy in"
            },
            {
                "../formal-epistemology/": "epistemology, formal"
            },
            {
                "../epistemology-latin-america/": "epistemology: in Latin America"
            },
            {
                "../feminism-latin-america/": "feminist philosophy, approaches: Latin American feminism"
            },
            {
                "../hate-speech/": "hate speech"
            },
            {
                "../latin-american-philosophy/": "Latin American Philosophy"
            },
            {
                "../latin-american-metaphilosophy/": "Latin American Philosophy: metaphilosophical foundations"
            },
            {
                "../liberalism-latin-america/": "liberalism: in Latin America"
            },
            {
                "../liberation/": "liberation, philosophy of"
            },
            {
                "../logic-belief-revision/": "logic: of belief revision"
            },
            {
                "../logic-paraconsistent/": "logic: paraconsistent"
            },
            {
                "../philosophy-mexico/": "Mexico: philosophy in"
            },
            {
                "../phil-science-latin-america/": "philosophy of science: in Latin America"
            },
            {
                "../skepticism-latin-america/": "skepticism: in Latin America"
            }
        ]
    },
    "academic_tools": {
        "listed_text": [
            "<img alt=\"sep man icon\" src=\"../../symbols/sepman-icon.jpg\"/>",
            "<a href=\"https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=latin-american-analytic\" target=\"other\">How to cite this entry</a>.",
            "<img alt=\"sep man icon\" src=\"../../symbols/sepman-icon.jpg\"/>",
            "<a href=\"https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/latin-american-analytic/\" target=\"other\">Preview the PDF version of this entry</a> at the\n <a href=\"https://leibniz.stanford.edu/friends/\" target=\"other\">Friends of the SEP Society</a>.",
            "<img alt=\"inpho icon\" src=\"../../symbols/inpho.png\"/>",
            "<a href=\"https://www.inphoproject.org/entity?sep=latin-american-analytic&amp;redirect=True\" target=\"other\">Look up topics and thinkers related to this entry</a>\n at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).",
            "<img alt=\"phil papers icon\" src=\"../../symbols/pp.gif\"/>",
            "<a href=\"https://philpapers.org/sep/latin-american-analytic/\" target=\"other\">Enhanced bibliography for this entry</a>\nat <a href=\"https://philpapers.org/\" target=\"other\">PhilPapers</a>, with links to its database."
        ],
        "listed_links": [
            {
                "https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=latin-american-analytic": "How to cite this entry"
            },
            {
                "https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/latin-american-analytic/": "Preview the PDF version of this entry"
            },
            {
                "https://leibniz.stanford.edu/friends/": "Friends of the SEP Society"
            },
            {
                "https://www.inphoproject.org/entity?sep=latin-american-analytic&redirect=True": "Look up topics and thinkers related to this entry"
            },
            {
                "https://philpapers.org/sep/latin-american-analytic/": "Enhanced bibliography for this entry"
            },
            {
                "https://philpapers.org/": "PhilPapers"
            }
        ]
    },
    "other_internet_resources": {
        "listed_text": [
            "<li style=\"text-align:start\">Beuchot, Mauricio, n. d., \u201cAdolfo\nGarc\u00eda D\u00edaz\u201d, in <em>Enciclopedia\nElectr\u00f3nica de la Filosof\u00eda Mexicana</em>. Retrieved 5\nMar. 2023, from\n <a href=\"https://divcsh.izt.uam.mx/cefilibe/wp-content/uploads/2013/12/Garcia_Diaz_Adolfo.pdf\">https://divcsh.izt.uam.mx/cefilibe/wp-content/uploads/2013/12/Garcia_Diaz_Adolfo.pdf</a>",
            "Brito, Adriano Naves, 2008, \u201cSociedade Brasileira de\nFilosofia Anal\u00edtica \u2013 SBFA: uma obra em curso\u201d.\nRetrieved 5 Mar. 2023, from\n <a href=\"https://sites.google.com/view/sbfa-sbpha/mais\">https://sites.google.com/view/sbfa-sbpha/mais</a>",
            "<em>Enciclopedia Electr\u00f3nica de Filosof\u00eda\nMexicana</em>, Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana-Iztapalapa,\nRetrieved 5 Mar. 2023, from\n <a href=\"https://divcsh.izt.uam.mx/cefilibe/index.php/eefm/\">https://divcsh.izt.uam.mx/cefilibe/index.php/eefm/</a>",
            "Kaplan, David, 1999, <em>The Meaning of \u2018Ouch\u2019 and\n\u2018Oops\u2019: Explorations in the Theory of Meaning as Use</em>,\nMs., Los Angeles: UCLA.",
            "Moraes, Carlos Roberto de, 2007, <em>Uma Hist\u00f3ria da\nL\u00f3gica no Brasil</em>, PhD thesis, Rio Claro.",
            "Sasso, Javier, 1994, \u201cCarta a Mario H. Otero\u201d, July\n27th, 1994. Retrieved 6 Mar. 2023, from\n <a href=\"http://galileo.fcien.edu.uy/sasso.pdf\" target=\"other\">http://galileo.fcien.edu.uy/sasso.pdf</a>",
            "<a href=\"http://alfa-n.org/\" target=\"other\">Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Filosof\u00eda Anal\u00edtica</a>\n (ALFA).",
            "<a href=\"http://www.afhic.com/es/\" target=\"other\">Asociaci\u00f3n de Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia del Cono Sur</a>\n (AFHIC).",
            "<a href=\"http://www.sadaf.org.ar/es/\" target=\"other\">Sociedad Argentina de An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</a>\n (SADAF).",
            "<a href=\"https://sites.google.com/view/sbfa-sbpha/in%C3%ADcio?authuser=0\" target=\"other\">Sociedade Brasileira de Filosofia Anal\u00edtica</a>\n (SBFA).",
            "<a href=\"http://www.achif.cl\" target=\"other\">Asociaci\u00f3n Chilena de Filosof\u00eda</a>\n (ACHF).",
            "<a href=\"https://www.afra.org.ar\" target=\"other\">Asociaci\u00f3n Filos\u00f3fica de la Rep\u00fablica Argentina</a>\n (AFRA).",
            "<a href=\"http://www.anpof.org/portal/index.php/es-ES/\" target=\"other\">Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Filosofia</a>\n (ANPOF).",
            "<a href=\"http://cifnet.org.ar\" target=\"other\">Centro de Investigaciones Filos\u00f3ficas</a>\n (CIF).",
            "<a href=\"http://www.cle.unicamp.br/\" target=\"other\">Centro de L\u00f3gica, Epistemologia e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia</a>\n (CLE-Unicamp).",
            "<a href=\"http://www.filosoficas.unam.mx\" target=\"other\">Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas</a>\n (IIFs-UNAM).",
            "<a href=\"https://iif.conicet.gov.ar\" target=\"other\">Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas</a>\n (IIF-SADAF-CONICET).",
            "<a href=\"https://socolfil.org\" target=\"other\">Sociedad Colombiana de Filosof\u00eda</a>\n (SCF).",
            "<a href=\"https://asociacionfilosoficamx.com/\" target=\"other\">Asociaci\u00f3n Filos\u00f3fica de M\u00e9xico</a>\n (AFM).",
            "<a href=\"http://sfu.org.uy\" target=\"other\">Sociedad Filos\u00f3fica del Uruguay</a>\n (SFU).",
            "<a href=\"https://www.svfilosofia.org\" target=\"other\">Sociedad Venezolana de Filosof\u00eda</a>\n (SVF).",
            "<a href=\"http://analisismente.univalle.edu.co\" target=\"other\">An\u00e1lisis: Mente, lenguaje y cognici\u00f3n</a>\n (Colombia).",
            "<a href=\"https://sites.google.com/view/sbfa-sbpha/grupos-no-br?authuser=0\" target=\"other\">A List of Groups for Analytic Philosophy in Brazil</a>\n (SBFA).",
            "<a href=\"https://sites.google.com/view/ba-lingphil/home\" target=\"other\">Buenos Aires Linguistics and Philosophy of Language Group</a>\n (BA-LingPhil) (Argentina).",
            "<a href=\"https://ba-logic.com\" target=\"other\">Buenos Aires Logic Group (BA-logic)</a>\n (Argentina).",
            "<a href=\"http://www.cesfia.org.pe\" target=\"other\">Centro de Estudios de Filosof\u00eda Anal\u00edtica</a>\n (CESFIA) (Peru).",
            "<a href=\"https://circulowittgensteineano.wordpress.com/about/\" target=\"other\">C\u00edrculo Wittgensteiniano</a>\n (Venezuela).",
            "<a href=\"https://estudiosciencia.wordpress.com\" target=\"other\">Conocimiento, filosof\u00eda, ciencia, historia y sociedad</a>\n (Colombia).",
            "<a href=\"https://investigacion.pucp.edu.pe/grupos/cifa/\" target=\"other\">Grupo C\u00edrculo de Investigaci\u00f3n en Filosof\u00eda Anal\u00edtica</a>\n (CIFA) (Peru).",
            "<a href=\"http://blogs.ffyh.unc.edu.ar/cyp/\" target=\"other\">Grupo Conceptos y Percepci\u00f3n</a>\n (CyP) (Argentina).",
            "<a href=\"http://www.anfibio.com.ar\" target=\"other\">Grupo de An\u00e1lisis Filos\u00f3fico de la Biolog\u00eda</a>\n (ANFIBIO) (Argentina).",
            "<a href=\"https://fic.edu.uy/grupo/estudios-sociales-de-la-ciencia-y-la-tecnologia\" target=\"other\">Grupo de Estudios Sociales de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda</a>\n (GESCyT) (Uruguay).",
            "<a href=\"https://gificc.wordpress.com\" target=\"other\">Grupo de Investigaci\u00f3n en Filosof\u00eda de las Ciencias Cognitivas</a>\n (GIFICC) (Argentina).",
            "<a href=\"https://philogica.uniandes.edu.co/\" target=\"other\">Grupo de Investigaci\u00f3n en L\u00f3gica, Epistemolog\u00eda y Filosof\u00eda de la Ciencia</a>\n (PHILOGICA) (Colombia).",
            "<a href=\"https://grupo.gift/\" target=\"other\">Grupo de Investigaci\u00f3n en Inteligencia Artificial, Filosof\u00eda y Tecnolog\u00eda</a>\n (GIFT) (Argentina).",
            "<a href=\"http://menteylenguaje.pucp.edu.pe/\" target=\"other\">Grupo Interdisciplinario de Investigaci\u00f3n Mente y Lenguaje</a>\n (Peru).",
            "<a href=\"https://www.nel.ufsc.br/\" target=\"other\">N\u00facleo de Epistemologia e L\u00f3gica</a>\n (NEL) (Brazil).",
            "<a href=\"https://theorema.pe/\" target=\"other\">Theorema: Sociedad Peruana de Investigaci\u00f3n Filos\u00f3fica</a>\n (Peru).",
            "<a href=\"https://abstracta.journals.hhu.de/about\" target=\"other\">Abstracta</a>",
            "<a href=\"http://www.scielo.org.ar/scielo.php?script=sci_serial&amp;pid=1851-9636\" target=\"other\">An\u00e1lisis Filos\u00f3fico</a>",
            "<a href=\"https://www.cesfia.org.pe/analitica.htm\" target=\"other\">Anal\u00edtica</a>",
            "<a href=\"https://revistas.ufrj.br/index.php/analytica/\" target=\"other\">Analytica</a>",
            "<a href=\"http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/arete\" target=\"other\">Aret\u00e9</a>",
            "<a href=\"https://revistas.pucsp.br/cognitiofilosofia\" target=\"other\">Cognitio: Revista de Filosof\u00eda</a>",
            "<a href=\"http://critica.filosoficas.unam.mx\" target=\"other\">Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana de Filosof\u00eda</a>",
            "<a href=\"http://dianoia.filosoficas.unam.mx\" target=\"other\">Di\u00e1noia</a>",
            "<a href=\"https://revistas.udea.edu.co/index.php/estudios_de_filosofia\" target=\"other\">Estudios de Filosof\u00eda</a>",
            "<a href=\"https://revistas.unisinos.br/index.php/filosofia\" target=\"other\">Filosofia Unisinos</a>",
            "<a href=\"http://www.revistas.unal.edu.co/index.php/idval\" target=\"other\">Ideas y Valores</a>",
            "<a href=\"http://www.isonomia.itam.mx\" target=\"other\">Isonom\u00eda. Revista de teor\u00eda y filosof\u00eda del derecho</a>",
            "<a href=\"https://periodicos.ufmg.br/index.php/kriterion/index\" target=\"other\">Kriterion</a>",
            "<a href=\"http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_serial&amp;pid=0100-6045&amp;lng=en&amp;nrm=iso\" target=\"other\">Manuscrito</a>",
            "<a href=\"http://oquenosfazpensar.fil.puc-rio.br/index.php/oqnfp\" target=\"other\">O Que Nos Faz Pensar</a>",
            "<a href=\"https://revele.uncoma.edu.ar/index.php/filosofia/index\" target=\"other\">P\u00e1ginas de Filosof\u00eda</a>",
            "<a href=\"https://praxisfilosofica.univalle.edu.co\" target=\"other\">Praxis Filos\u00f3fica</a>",
            "<a href=\"http://pt.principia.ufsc.br/\" target=\"other\">Principia</a>",
            "<a href=\"https://amlogica.webnode.mx/revista-mexicana-de-logica/\" target=\"other\">Revista Mexicana de L\u00f3gica</a>",
            "<a href=\"http://www.revistas.usp.br/ss\" target=\"other\">Scientiae Studia</a>",
            "<a href=\"https://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/Topicos/index\" target=\"other\">T\u00f3picos</a>\n (Argentina)",
            "<a href=\"https://www.scielo.org.mx/scielo.php?script=sci_serial&amp;pid=0188-6649\" target=\"other\">T\u00f3picos</a>\n (Mexico)",
            "<a href=\"https://revistas.marilia.unesp.br/index.php/transformacao\" target=\"other\">Trans/Form/A\u00e7\u00e3o</a>",
            "<a href=\"https://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/veritas\" target=\"other\">Veritas</a>"
        ],
        "listed_links": [
            {
                "https://divcsh.izt.uam.mx/cefilibe/wp-content/uploads/2013/12/Garcia_Diaz_Adolfo.pdf": "https://divcsh.izt.uam.mx/cefilibe/wp-content/uploads/2013/12/Garcia_Diaz_Adolfo.pdf"
            },
            {
                "https://sites.google.com/view/sbfa-sbpha/mais": "https://sites.google.com/view/sbfa-sbpha/mais"
            },
            {
                "https://divcsh.izt.uam.mx/cefilibe/index.php/eefm/": "https://divcsh.izt.uam.mx/cefilibe/index.php/eefm/"
            },
            {
                "http://galileo.fcien.edu.uy/sasso.pdf": "http://galileo.fcien.edu.uy/sasso.pdf"
            },
            {
                "http://alfa-n.org/": "Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Filosof\u00eda Anal\u00edtica"
            },
            {
                "http://www.afhic.com/es/": "Asociaci\u00f3n de Filosof\u00eda e Historia de la Ciencia del Cono Sur"
            },
            {
                "http://www.sadaf.org.ar/es/": "Sociedad Argentina de An\u00e1lisis Filos\u00f3fico"
            },
            {
                "https://sites.google.com/view/sbfa-sbpha/in%C3%ADcio?authuser=0": "Sociedade Brasileira de Filosofia Anal\u00edtica"
            },
            {
                "http://www.achif.cl": "Asociaci\u00f3n Chilena de Filosof\u00eda"
            },
            {
                "https://www.afra.org.ar": "Asociaci\u00f3n Filos\u00f3fica de la Rep\u00fablica Argentina"
            },
            {
                "http://www.anpof.org/portal/index.php/es-ES/": "Associa\u00e7\u00e3o Nacional de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Filosofia"
            },
            {
                "http://cifnet.org.ar": "Centro de Investigaciones Filos\u00f3ficas"
            },
            {
                "http://www.cle.unicamp.br/": "Centro de L\u00f3gica, Epistemologia e Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia"
            },
            {
                "http://www.filosoficas.unam.mx": "Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas"
            },
            {
                "https://iif.conicet.gov.ar": "Instituto de Investigaciones Filos\u00f3ficas"
            },
            {
                "https://socolfil.org": "Sociedad Colombiana de Filosof\u00eda"
            },
            {
                "https://asociacionfilosoficamx.com/": "Asociaci\u00f3n Filos\u00f3fica de M\u00e9xico"
            },
            {
                "http://sfu.org.uy": "Sociedad Filos\u00f3fica del Uruguay"
            },
            {
                "https://www.svfilosofia.org": "Sociedad Venezolana de Filosof\u00eda"
            },
            {
                "http://analisismente.univalle.edu.co": "An\u00e1lisis: Mente, lenguaje y cognici\u00f3n"
            },
            {
                "https://sites.google.com/view/sbfa-sbpha/grupos-no-br?authuser=0": "A List of Groups for Analytic Philosophy in Brazil"
            },
            {
                "https://sites.google.com/view/ba-lingphil/home": "Buenos Aires Linguistics and Philosophy of Language Group"
            },
            {
                "https://ba-logic.com": "Buenos Aires Logic Group (BA-logic)"
            },
            {
                "http://www.cesfia.org.pe": "Centro de Estudios de Filosof\u00eda Anal\u00edtica"
            },
            {
                "https://circulowittgensteineano.wordpress.com/about/": "C\u00edrculo Wittgensteiniano"
            },
            {
                "https://estudiosciencia.wordpress.com": "Conocimiento, filosof\u00eda, ciencia, historia y sociedad"
            },
            {
                "https://investigacion.pucp.edu.pe/grupos/cifa/": "Grupo C\u00edrculo de Investigaci\u00f3n en Filosof\u00eda Anal\u00edtica"
            },
            {
                "http://blogs.ffyh.unc.edu.ar/cyp/": "Grupo Conceptos y Percepci\u00f3n"
            },
            {
                "http://www.anfibio.com.ar": "Grupo de An\u00e1lisis Filos\u00f3fico de la Biolog\u00eda"
            },
            {
                "https://fic.edu.uy/grupo/estudios-sociales-de-la-ciencia-y-la-tecnologia": "Grupo de Estudios Sociales de la Ciencia y la Tecnolog\u00eda"
            },
            {
                "https://gificc.wordpress.com": "Grupo de Investigaci\u00f3n en Filosof\u00eda de las Ciencias Cognitivas"
            },
            {
                "https://philogica.uniandes.edu.co/": "Grupo de Investigaci\u00f3n en L\u00f3gica, Epistemolog\u00eda y Filosof\u00eda de la Ciencia"
            },
            {
                "https://grupo.gift/": "Grupo de Investigaci\u00f3n en Inteligencia Artificial, Filosof\u00eda y Tecnolog\u00eda"
            },
            {
                "http://menteylenguaje.pucp.edu.pe/": "Grupo Interdisciplinario de Investigaci\u00f3n Mente y Lenguaje"
            },
            {
                "https://www.nel.ufsc.br/": "N\u00facleo de Epistemologia e L\u00f3gica"
            },
            {
                "https://theorema.pe/": "Theorema: Sociedad Peruana de Investigaci\u00f3n Filos\u00f3fica"
            },
            {
                "https://abstracta.journals.hhu.de/about": "Abstracta"
            },
            {
                "http://www.scielo.org.ar/scielo.php?script=sci_serial&pid=1851-9636": "An\u00e1lisis Filos\u00f3fico"
            },
            {
                "https://www.cesfia.org.pe/analitica.htm": "Anal\u00edtica"
            },
            {
                "https://revistas.ufrj.br/index.php/analytica/": "Analytica"
            },
            {
                "http://revistas.pucp.edu.pe/index.php/arete": "Aret\u00e9"
            },
            {
                "https://revistas.pucsp.br/cognitiofilosofia": "Cognitio: Revista de Filosof\u00eda"
            },
            {
                "http://critica.filosoficas.unam.mx": "Cr\u00edtica: Revista Hispanoamericana de Filosof\u00eda"
            },
            {
                "http://dianoia.filosoficas.unam.mx": "Di\u00e1noia"
            },
            {
                "https://revistas.udea.edu.co/index.php/estudios_de_filosofia": "Estudios de Filosof\u00eda"
            },
            {
                "https://revistas.unisinos.br/index.php/filosofia": "Filosofia Unisinos"
            },
            {
                "http://www.revistas.unal.edu.co/index.php/idval": "Ideas y Valores"
            },
            {
                "http://www.isonomia.itam.mx": "Isonom\u00eda. Revista de teor\u00eda y filosof\u00eda del derecho"
            },
            {
                "https://periodicos.ufmg.br/index.php/kriterion/index": "Kriterion"
            },
            {
                "http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_serial&pid=0100-6045&lng=en&nrm=iso": "Manuscrito"
            },
            {
                "http://oquenosfazpensar.fil.puc-rio.br/index.php/oqnfp": "O Que Nos Faz Pensar"
            },
            {
                "https://revele.uncoma.edu.ar/index.php/filosofia/index": "P\u00e1ginas de Filosof\u00eda"
            },
            {
                "https://praxisfilosofica.univalle.edu.co": "Praxis Filos\u00f3fica"
            },
            {
                "http://pt.principia.ufsc.br/": "Principia"
            },
            {
                "https://amlogica.webnode.mx/revista-mexicana-de-logica/": "Revista Mexicana de L\u00f3gica"
            },
            {
                "http://www.revistas.usp.br/ss": "Scientiae Studia"
            },
            {
                "https://bibliotecavirtual.unl.edu.ar/publicaciones/index.php/Topicos/index": "T\u00f3picos"
            },
            {
                "https://www.scielo.org.mx/scielo.php?script=sci_serial&pid=0188-6649": "T\u00f3picos"
            },
            {
                "https://revistas.marilia.unesp.br/index.php/transformacao": "Trans/Form/A\u00e7\u00e3o"
            },
            {
                "https://revistaseletronicas.pucrs.br/ojs/index.php/veritas": "Veritas"
            }
        ]
    }
}